【機甲玄幻】三魂行．十六 （李瑜驅風活血）

遠見域外影，近聽魂無聲。

多謝各位支持，【三魂行】開第十六個Post啦。
睇番前Post請去：

一．
二．
三．
四．
五．
六．
七．
八．
九．
十．
十一．
十二．
十三．
十四．
十五．

任務模式：

連登－新開Post一章；
連登－每滿一百正評一章；
Penana－每3000、6000、10000讚好一章；
Penana－10萬點擊一篇外傳；
每月Penana打賞加更(只限一章)－50000 Pena幣一章；
訂閱每月兩更；

捉錯字……冇更

最近我覺得近視深左，就走左去配眼鏡啦。

點知我去到眼鏡鋪一度，結果近視冇深到。

個視光師同我講：「喂，o靚仔，你玩野呀？信唔信我濕你丫拿？」

我同佢講唔知點解最近睇野好似越黎越慢咁樣。佢開連登望一望我個post，就知道原來係【三魂行】推Post速度越黎越快。

至於Post名唔駛講，明ge自然明。

最後有幾個連結，大家有興趣可以禁入去睇下。

Penana
（睇舊作係呢到）

埃豬－maple_shing
（快來科勞me）

臉書－楓成
（間中更新無聊野係呢到，盡量同IG同步）

Discord
（課金訂閱又想討論劇情者，請進來。）

TG－瘋滿樓－萬千世界
（歡迎入黎吹水。不過入面好多怪叔叔，慎入。當然都有好多美麗ge絲打）

Ok lm

lm

新post冇文

個視光師同我講：「喂，o靚仔，你玩野呀？信唔信我濕你丫拿？」

我同佢講唔知點解最近睇野好似越黎越慢咁樣。佢開連登望一望我個post，就知道原來係【三魂行】推Post速度越黎越快。

呢個好笑 我俾8/10

咪臭係 ，罰佢加更

連登新Post加更。

第五百九十六章──測試

江北爭聞言只是皺著眉頭。

他相信唐天志。

那黑衣人受聯邦追捕，卻竟然現身，那只可能是剛巧碰上江小白被暗殺，不顧一切也要出手保護江小白。但現在，張風與江小白又到哪裡去了？

江北爭哪怕再敗家無能……他終究是姓江。他看待這世界的角度，從來都與尋常人不一樣。他只是一眼便看穿，現在聯邦的報導大部份都已經不可信，只是淪為聯邦維持穩定的宣傳工具。

所以他打聽的消息，很多都是來自北林學員的。

江小白出現過在北林，這終究還是有被人見到過，然後確認了唐天志的情報。而更令江北爭內心一沉的是，江小白自行開著維修機甲去幫助張風。

難道她的記憶回復了？

想著，江北爭瞄了唐天志一眼：「讓你保護小白，竟然還弄成這個情況，要你還有何用？」唐天志平靜地看著他：「我並不隸屬江家，只是江小白的保鑣，所以不用聽命於你。」

「那小白現在呢？」

「………」

「哼！」江北爭重哼一聲，指著唐天志的額頭，口沫如釘子般噴著他的臉上：「呈口舌之強有何用？既然如此，那就滾吧！不論你滾到天涯海角，把小白找回來！」

唐天志沒有吭聲，轉身走了。

江北爭看向在那邊驚駭不定的妻子，大聲喊著：「跟你說，剛才聽到的話，一個字都別想透露出去！否則你被曝屍荒野的時候，莫怪我沒提醒你！」

曾氏聞言更是驚恐。

她當年只是貪圖江北爭錢財嫁進來，對江北爭在外的荒唐事，也只有睜一隻眼閉一隻眼的任由他，反正只要自己有足夠享受生活的錢財就夠了。

唯一會令她在意的，大概只有江小白。

終究是自己的骨肉……

而現在聽到如此驚心動魄的事，也令她鐵了心不把一個字透露出去。

江北爭重新走到窗邊，如隔岸觀火般盯著首都。

火光四起，無數機甲的引擎劃過的流光，像一隻隻妖精於城市滑翔。要不就是保護著他們的大老爺不被動亂所波及，要不就是出手鎮壓動蕩。

他知道，這場大亂將會持續很久很久。

在這種情況下……江小白的消失，或許是一個逃離混亂的好時機。

想到這裡，他看向黃化：「準備一下，我們今晚就走。」

黃化一愣，看向江北爭小心開口：「是要去……」

江北爭想了片刻，便開口道：「去曾江。」

……………

岩洞，是一座絕境。

若不是有不知從何而來的水源，及那隨水而來的肥美黑魚，恐怕江小白跟張風早就餓死渴死了。

縱是如此，這也只代表二人能夠在這裡生存下去，而不是一個適合研究、打造裝甲的地方。

儀器的缺乏，後來江小白更要直接從維修機甲中拆卸本來用以維修的各種儀器下來改裝，以配合張風的「大計」。

激光分割、金屬夾子、螺絲起子……

儀器雖然漸漸多起來，但各種鑄形、打磨的過程，張風只能握著錘子，利用他山力入體後如怪物般的肉體打造著。至於令金屬軟化的部份，擁有火焰異能的太陽便充當了火爐，跑出來放了一把火之後再換張風回來繼續進行工序。

花了三天的時間，張風拆了【星芒】機甲的數根手指進行改造，成了現在張風右手之物。

咯咯咯咯咯咯──

張風揮動了一下手臂，響起陣陣金屬碰撞的聲音。他的右臂通體漆黑，帶著一根根黃線勾勒而過。感受著右臂的沉重，張風也是有點不太適應。

當然以張風現在山力入體還是能夠再次各種揮動，但他知道這裝甲只是半成品的緣故。

江小白靜靜看著那右臂，眼睛閃過一陣陣玄奧的紋路，無數變化在她眼中化成各種數據回饋腦海。

她是天下第一機修師。

在經過一開始的吃驚、不適應之後，江小白很快掌握到她異能的力量。她本來就不是一個很擅長溝通的人。比起開口，她更喜歡靜靜地觀望。

而現在，這異能像是把她的特性發揮到極致。

「嗯……這種粗劣的組裝方式，我不肯定能堅持多久才散架。」

張風卻是一面沒所謂：「反正只是測試。」

他揮動著右臂，像極個準備投球的投手走到投手丘般來到灰白的石壁之前。

這是一次測試，一次想法的測試。

岩壁的大小與素材的缺乏，注定了張風不能再組裝一台機甲。

眼下的人型裝甲，成了唯一的出路。

若是連這樣的沒辦法……

張風內心倒是平靜。

真在這裡跟江小白到老，對他而言也未必是一件壞事。

能爭的，還是要爭取一下。

失之我命。

「來了。」張風喊了一聲，江小白會意，雙眸全神貫注地看著張風，想要藉此紀錄下一切。

張風深呼吸一口氣，運轉坐照經。

魂力！

以往張風的魂力發動，是為了發動他的異能瞬間轉移。

這次，他的魂力卻是單純地揮發，然後注入他的右臂──或者說，是包裹著他右臂的裝甲。

嗡嗡嗡嗡──

江小白眼泛驚色：「成了！」

張風也是露出喜容。

果然。

不知道這星芒機甲是用何物組成，竟然能夠承受魂力！

南城真不愧是南城，單是這【魂甲】技術，便當之無愧的機甲無雙
！

「我要打了。」張風感受著右臂裝甲帶來的力量感，看著眼前灰白的石壁，再次深呼吸一口氣，全身肌肉緊繃。

打出。

轟！

拳頭轟在石壁的瞬間──

嗤嗤嗤嗤嗤！

張風悶哼一聲，吐了一口血向後飛退！而他右臂的裝甲則散架回無數細小的金屬塊，自四方八面射去！江小白反應快，連忙找了一塊石子藏起來！

叮叮叮叮叮───

密集的金屬撞擊四周石壁的聲音，似是在岩洞響起一首毫不合拍的交響樂章。

良久，江小白見所有金屬塊盡數散落在地上，才趕忙跑去看張風。

「咳咳咳咳……」張風感受著右臂的劇痛，若非他修練了奇山經，這一拳下去的結果堪比當年與林東起對上一拳般重傷。只是他面上卻毫無失望之色，反而充滿了雀躍與驚喜。

江小白在看到嘴角含血的張風還是那般神情不由得一怔，順著張風目光看去。

灰白的石壁，如堅不可摧的大門巍峨聳立於二人身前。

只是那壁上，卻有一個清晰可見的拳印，顯得突兀至極。

那太陽炎魔之身毫無辦法、匕首觸之即折的石壁，此刻被留下一個拳印。

咁好笑得唔得

咩

開全朵 好惡

留名
又新 post

新post 劉明

冇錯
其實李瑜就係我分身
200個正評都係我分身黎
唔信我搵第二個ID黎send同樣一段野比你睇

斷

……啊屌

個title

想聽下兩位嘅食評

耆英會

秒

呀屌

驅風成

原來你寫咁多老女人出嚟就係滿足自己性欲

仆街到依家都未有人跟

唉...見係掌掌你啦...

冇你咁重口味好難跟

咁大浸伏味 好難跟喎

恭喜你 伏已中

冇錯
其實李瑜就係我分。。。唔得啊跟唔到啊

推

尷..尷尬囉...

冇錯
其實楓成就係我主身
我一直都鐘意啲老女人貪佢地有老人班

阿 浸老人除真係好得...啲老人班簡單就係世界上最完美嘅藝術品

你兩個驅風老襟

……
啊屌……

有早餐未？

早晨呀

第五百九十七章──餘生

江小白這才明白張風的喜悅。

張風握住了江小白的手，堅定地開口：「我們能逃出去的！一定！」江小白先是一怔，旋即綻放出如花兒般的笑容：「我相信你。」

只是她內心根本不在意。

她幫忙研發人形裝甲，也只是因為配合張風而已。

她比張風更加瀟灑。

在回復記憶後，她才明白為何失憶時的自己，總是一次又一次如燈蛾撲火一般粘著他，如牛皮糖一般死也不離開。

那是因為在失憶之前，江小白的心只有他。

她的世界只有他。

只要與他在一起，在岩洞也好、聯邦也好、異域也罷。

都好。

如此深刻的感情滲入了骨子裡，形了她的本能。

只要張風高興，就都好。

她沒有被喜悅沖昏頭腦：「只是，我們大概要解決裝甲組裝及粘合的問題。」張風朝著她神秘一笑：「我已經有想法了。」說著，他指了指天花。

江小白順著看去，只見那一根根鐘乳石上，其中一塊金屬塊竟然貼在一根鐘乳石上，凝而不散。

……………

與混亂的聯邦相比，異域卻是一片祥和。

無數太陽部落的人都忙了起來，畢竟這次不像之前只是一個兩個。

一來，便是數千人。

單是跟著牧恩萬里迢迢由機鬥城逃來異域的人，已幾乎等同整個太陽部落現有的人數。

各種整頓、安置，都是需要相當大的工作。

夏山與劉詩詩拉著手，站在太陽山腰間。

這幾天，很多的人都在熟悉著這全新的生活。

他們也不例外，而不知道幸還是不幸，二人都覺醒了屬於自己的異能。夏山俯瞰著這片被粉霧包裹著的空間，一時間生出了感動。

「詩詩，我知道我的使命是甚麼了。」

劉詩詩聞言一怔，轉身看向夏山。

夏山已是眼裡泛光──都長那麼大了，愛哭的這毛病還是沒有改變。他悄悄抹去了眼角的淚水：「由曾江孤兒院，到安閣主手下訓練，直到現在來到異域。」

「或許就像牧恩哥哥所說，一切都是某種冥冥之中的指使。」

夏山張開了雙手，像是要把這片土地抱在懷中。

「我要在這裡建一座城！」

劉詩詩張開了嘴巴：「城？」

夏山重重的點頭，雙目像是發光。眼前空曠無比的紅土，於他眼中像是雪白無瑕、空空如也的畫紙。

一無所有，但也代表充滿著無限的可能。

「我要建一座無敵的城，能夠替我們所有人遮風擋雨，不再需要遊離失所的大城。這，就是我人生的使命。」

她知道夏山的性格膽小怕事，但卻從來不會空口說白話。

在首都，夏山已經很認真地說過很多次劉詩詩認為不可能的事，然後一板一眼地完成。

劉詩詩怔怔地看著大放厥詞的夏山，似是隔著他那張開的雙手，看見了某種大城的幻影。

良久，她笑了起來：「建城嗎？那便建吧。」

夏山點頭，咧嘴笑了起來，像個孩子。

他拉起了劉詩詩的手：「安閣主在首都聽到這座城的建成，肯定會為我們而自豪。」

劉詩詩莞爾：「那可得用十萬倍的努力喔。你可不想安閣主坐著飛船過來指著你的鼻子，說你設計甚麼垃圾，丟光她的面子吧？」

二人相視，齊齊大笑起來。

……………

王猛、陳浩、羅志恆抬起頭，看向山腰與劉詩詩談著笑。

羅志恆不禁很是複雜：「明明只是幾年，但我感覺像是隔了半輩子才重遇你們。連那哭鼻子的小山竟然都長得比我帥了。」王猛哈哈大笑，重重地拍著他的肩膀：「千萬不要跟我們比帥。」

陳浩抬了抬眼鏡：「這次我認同猛子。」

羅志恆像是被他們氣得好氣又好笑。

明明隔了那麼久沒見，但他們重遇後，卻像回到很多年前那身處灰黯曾江、卻偏偏充滿著溫暖陽光的蒲公英孤兒院般，相處融洽，毫無隔閡。

他又看向不遠處。

那邊，李歡歡、李喜喜與張倩抱在一起，淚花了妝容，一邊又哭又笑著不知道談著甚麼。在重遇小四之後，他們著實是驚喜了一番。後來三位女士要談秘密，便把他們這些臭男人踢走了。

「子德跟牧恩呢？」

「子德哥哥跟他小女友在幫忙照料著在進化而陷入昏迷的人，牧恩哥哥好像被邀請到另一個部落去了。」

王猛拍著羅志恆：「別說那麼多廢話了，來！我們去喝酒！把你這些年發生的事都跟我們說。」陳浩抬了抬眼鏡，同樣沒有反對王猛的意見。

只有很了解陳浩的人，才可以看出他眉宇間隱藏得極深的喜悅。

是的。

他們還是重聚了。

相隔那麼多久，這些經歷過種種的伙伴，終究還是相聚了。

……………

「是這樣啊……」

跟著羅志恆一起上船的成有南、葉歡及毛錫源在聽著莫小生的解說。

隨著他們一起的，還有如索尼、周寧等太陽部落的「老人」。

對於莫小生，張風向來都毫無保留。

他把張風所說的一字不漏的說出。

在聽到一切是因為毛錫源在聯邦科學院留下的線索，最終才揭露出永恆能源真容之後，眾人均對毛錫源投下敬佩的目光。

不說別的，單是毛錫源在知道真相後，竟然敢像個瘋子一樣想要炸掉整個能量分院，這股勇氣與魄力，便令他們為之心折。

葉歡重重地拍著毛錫源的肩膀：「我葉歡一輩子沒佩服多少人，老源，現在可算真的是服了你。」就連索尼等人也點了點頭表示認同。

「我只是留下線索，最終能辦到……是那個名為張風的小鬼賭命而成的結果。」

毛錫源長嘆一口氣：「現在我只是想要好好安享一下偷回來的晚年。」索尼卻是走前一步：「毛教授，千萬不要這樣說。」

「你對能源的知識，普天之下無人能出其右。」

索尼緊緊地握住了毛錫源的手：「還請你繼續，令異域發光發亮。」

毛錫源怔怔地感受著手掌間的溫度。

他出身名門，在科研一途順風順水。最終在研發本來就是不可能的永恆能源中折戟，一沉不起，甚至身陷牢獄。多年過去，早已把他的銳氣、傲氣磨蝕一空。

而隔了多年，有人誠懇地握住他的手，在說著需要他。

這種感覺……

「真好。」毛錫源微微一笑：「還有需要我這幅老骨頭的地方嗎？」在索尼帶路下，毛錫源走進了太陽研究室，然後看到了源石。

他知道，他接下來的餘生該做些甚麼、還能做甚麼了。

自從掌掌開始跟李瑜驅風後
早餐準時咗

形成？

早起的...

復左工要做番工狗

Thanks

每日都有早餐

正評呢

快d 正評啦

91個啦

正評數節節上升
早呀李瑜正身驅風掌

李瑜長嘆一口氣：「現在我只是想要好好享受一下偷回來的香香。」美緒卻是走前一步：「李瑜，千萬不要這樣說。」

「你對香香的愛意，普天之下無人能出其右。」

掌掌同李瑜你兩個鐘意驅風咁重口,有套正野，番號
NYKD-54

99

加更了

100！

。更來

比大家係張風會揀邊個女仔（你要男人唔係唔得...
1.樂心
2.小白
3.信惠
4.歡歡+喜喜
5.張4

冷門
11.信香
12.唯唯
13.鳴鳴
14.以軒
15.太陽

姜b

唔識食

男仔頭

又惡又細粒又臭串啲死tb先正

鐘意Tb 到底係鐘意男人定女人

實會有人講我全都要.jpg

利申：14+15

0: 情姐

學啲動畫咁 整個三魂人氣投票

識貨

計漏咗天神教啲老人家 要迎合返美瑜口味

新讀者留名

甩咗p

終於有得俾正皮，唔使場外點票

我食歡歡喜喜鐘意嫩口

好提議wo
贏左外傳寫佢

加咗更先講

估計要寫返唯唯前傳

姜b南b

100正皮
69k
一共三更 多謝

外傳欠單：
遊戲之道 1
三魂 3
武師 1 （就快2

遊戲之道外傳要唔要寫吓馮秋

炎昊炎昊炎昊
寫吓女角又得

都係唔好寫馮秋

寫白面書生 李白李白應該幾好寫

都係睇用人氣排 定想豐富個人設

咁係時候喺TG搞投票

想睇高進

想睇笨妞+小哈

To楓成
可摸耳畫下張風個面具泥望下

掌 係到嗎？

連登100正評加更。

第五百九十八章──山中無日月

轉眼間，自聯邦而來的他們已經來了異域一個月。

雖然有點狼狽，但還是建起了些帳篷能夠暫居。但這些對於他們並不重要，至少他們在這裡是自由，不需要老是為三餐一宿而賭命。而太陽研究室的農作機械人已經突破一百台，農植也不斷增長，令他們不用為糧食而發愁。

自機鬥城而來的人們，很多都是聯邦人口中的「罪民」。他們的生活是最苦的，這令他們來到自由的異域中如身處天堂，茫茫紅土，沒有令他們生出半分畏懼，反而象徵著無限的可能。

而在那戴著眼鏡的青年號召下，很多人都自發地參與了建城的計劃，畢竟他們嚮往自由，卻也不代表心甘情願地當著廢物。建城計劃能令讓他們出一分力量，自然一呼百應。

整個部落充滿著一陣欣欣向榮。

而這天，連雲開著越野車來到太陽部落。

後座載著的是陳小花與牧恩。

……………

眾議場中，索尼開口：「我曾打算讓常槐利用異能潛入聯邦看看狀況，但那邊相當緊張，在邊境百米已有無數機甲呼嘯而過。」

常槐聞言點了點頭。

畢竟他的異能是穿透，介乎於【魂體系】與【詭系】之間，泛用性大，但卻不適合正面作戰，更不用說與巨大的金屬機甲戰鬥。所以在看到如此形勢後，便馬上離去。

陳小花面色難看，環視眾人一週，把事情說了一遍。

在聽到竟然有人能壓倒性擊敗陳小花，甚至故意地放其生路，眾人不禁聞之色變。畢竟陳小花雖然自立門戶，但在張風團結下，當年的恩怨也都漸漸被遺忘。而陳小花的實力是不用置疑的強。

這樣的陳小花也只能狼狽而逃嗎？

「之後我重新回到那空間通道，潛入了北林書院四處打聽。」

「結果……張風真的來了北林，卻也被盯上了。若消息沒錯的話，有一台相當強大的機甲，把北林化成了廢墟。最終……張風不知如何發動了異能，帶著那台機甲遁入空間裂縫，消失不見。」

索尼首先便是面色一白。

他異能是靈魂，也曾了解過張風的異能。知道這種傳送，大概是隨機不可測。有可能直接在萬丈高空墜下，也有可能直接傳送至地深不知處，從此不見天日。

陳小花面上盡是愧疚之色：「若非我太弱……」

索尼搖了搖頭：「如果你都算弱的話，我們兩大部落就沒甚麼強者了。錯不在你。」

吳剛性子直，一時就急了：「那現在怎麼辦？」

這一句問話，反倒是把整個氣氛為之一僵。

張風的異能乃是傳送，而現在都不知道他傳送到何方地點，能怎麼辦？

就在這時，一道溫和的聲音響起：「放心吧，我相信風哥哥沒有事。」

一道身影走上前。

另一道身影很自然地緊隨，寸步不離。

前方身影面色溫和的微笑，懷中抱著兩本書。

他年紀很輕，長相帶著一股青春的稚嫩，但眼神卻帶著一股飽歷滄桑的味道。很難想像，單是他一個笑容，一句說話，卻充滿令人信服的氣息。

對於此人，任何人都不敢輕視他的說話。

不知道是因為他帶來了數千人的偉大、是因為他身後那如山如嶽的身影，還是單純是因為他身上的氣息。

牧恩靜靜開口：「風哥哥……很會鬧事，但不管怎麼鬧，他終將回到我們身邊。我相信他。」

「而在此之前，我們先好好活著，那就足夠了。」

王猛一下子便跳出來：「哈哈哈，說得好牧恩哥哥！」陳浩托了托眼鏡，面上露出一抹笑容。一眾孤兒院的孩子們均充滿著離奇的自信，令索尼等人難以置信。

危陵在一旁問著他的哥哥：「這些孩子是怎麼一回事？」危酒呵呵一笑：「一言難盡……一言難盡啊……」

張瑞秋與卓不凡相視，最終也是無奈一笑。

曾經，他們以為張風死在異域，內心苦悶了一年。而那時候，孤兒院的這些孩子總是帶著不講道理的自信，彷彿張風身處在刀山火海也能順風順水地逃回來。

或者是因為張風真的做過太多匪夷所思的事情。

這次，就連他們也都盲目地相信了。

瘋子，快點回來。

…………

山中無日月，更遑談這裡是長年不見天日的岩洞。

但在某一片石壁上，卻是刻滿了一個個痕跡。

每一劃，代表著一天。

上千道或深或淺的印記，岩洞的各種變化，那都是他們在這裡的痕跡。

此刻在岩洞之中，不知從何流來的水聚成了小湖。

而在湖旁，竟然有一座小樹。而樹上結著晶瑩通紅的果子，閃耀著垂涎欲滴的光澤。除了小樹之外，旁邊的土地也有著一個個探頭而出的赤薯。

張風把湖底積了不知多少年的淤泥挖了出來，然後把他跟江小白吃畢的紅果果核與赤薯種了起來。三年間，有著赤薯、紅果與黑魚三種食物輪流吃，加上各種不同的煮法，雖然有點單調，但總算不太痛苦。

而在不遠處有著一張攤開來的皮革當作床鋪，旁邊還有一座很簡陋的風機，這是張風把百鬼機甲的黑球整個拆出來後解體而成的生活用品。

皮革上，一根雪白的大腿自黑色的風衣中探出來，令這座死寂的岩洞帶出一抹春色。

「嗯……」

女子揉著眼睛醒過來，四處看了一眼。岩洞雖大，但空曠得一眼能視。她很快便落在不遠處那座被拆出來的黑球上，然後開始穿回衣服。當她想起昨夜的瘋狂，饒是她也是不禁面龐微紅。

滋滋滋滋──

那座黑球發出陣陣嗡鳴聲音。

無數連接在那黑球的線路似是充滿了能量，散發著各種機器中。

對此，她早已見怪不怪，穿回衣服後的她拿起了半截匕首，在那座密密集集刀痕的石壁，增添了一記痕跡。

當她看著這座石壁，不禁一陣恍惚。

他們竟然在這裡生活三年了？

每當想起，都令她有種不真實的感覺。

生活是無聊了點，也沒有她喜歡的動畫。但每天睜眼閉眼都能看到他，已經令她內心滿足至極。

噗──

熟悉的穿越聲音響在身後。

「在發甚麼呆呢。」

當她回過神來，已落在一個懷抱中。

她身子微微依附在那具溫暖的懷抱中：「只是在想著，這樣就三年了。」

「是啊。」

那人，自然便是張風。

他也跟著江小白的目光落在眼前的石壁。

「今天，我們就要跟它告別。」

張風堅定地說著。

小白同太陽啲屎尿屙喺邊

靚女唔柯屎

自己賺返嚟嘅評 洗乜加更 dllm

大陽變炎魔食曬

太陽日日望住佢地搞野

無避孕措施下點樣3年無BB
用異能轉移精子？

張風虧佬 仆過幾條女都冇事
明天南就一發入魂

4d咸片

好眼訓呀！！！！

第五百九十九章──破壁

但江小白卻只是轉身白了他一眼：「張先生，這句話都聽了幾十次了。」

「呃……這次是可以的啦。」張風頓時霸氣盡失，尷尬地撓著頭。江小白嬌笑不已：「能量都充滿了？」

「嗯，讓那大叔當了回能量補給機器。」

在張風腦海裡的太陽不滿地開口：「小子，這明明你跟那丫頭都能做的啊！」張風卻是很自然地反駁：「我們要為之後的【破壁計劃】留力啊！不然你來？」

太陽的聲音戛然而止，不再響起。

這一年間，太陽不信邪地拿了好幾次身體的主導權，底牌盡出的想要打破那座山壁，但最終卻不如張風那清晰留下一個拳印般有效，最終不可一世的太陽只得偃旗息鼓，任由張風他折騰了。

看著張風那得意洋洋的神色，經過這些年間的相處，江小白也知道那是張風在腦海裡戰勝了太陽的表情，不禁莞爾一笑。

「你先去熱身吧，我來進行最後檢測。」

「嗯。」

張風放開了江小白，隨意找了個地方做著他的晨舞。

仍然是槍鬥術的晨舞，哪怕在岩洞的三年間，張風都沒有放棄鍛鍊他的身體。奇山經帶來他可怕的肉體，而持之以恆的槍鬥術，便是令他的筋骨與關節保持著柔軟。

哪怕他的肉體現在跟林東起不相伯仲，但硬碰硬從來不是他的戰鬥方式。

而江小白則信步來到灰白色岩壁的旁邊。

幾根折下來的金屬棍，組成了一個如衣架子的裝置。

在上面，掛著一套裝甲。

若有人能仔細觀望去，只覺得這不是裝甲，而是一片被撕下來的星空。幽不可見的黑，當中泛起點點閃耀的星光。

這種材質，自然不意外的是從【星芒】機甲中拆卸出來改裝而成。單是為了組裝成這樣的一套裝甲，星芒機甲被拆了兩根手臂跟身體某些關鍵接合的金屬。

更不用說，張風把星芒機甲的黑球拆了出來。

不知道南城的技術是如何辦到，但【魂甲】的核心在於能夠承受異魂者魂力的駕駛艙，繼而轉化到機甲的體表，作為能量攻擊。雖然不知道原理，二人也沒有充份的儀器進行檢測。

但至少張風能將黑球拆出並走進注入魂力，任由駕駛艙將其轉化成能量，這樣張風跟江小白才能在岩洞仍然能使用他們的各種儀器。

江小白拿著儀器探在人型裝甲的表面，眼眸泛著陣陣玄奧的紋路。

這是裝甲的檢測，也虧江小白的異能才能夠對裝甲的各種組裝過程進行不同的微調。

這副裝甲，曾經解體過三十八次。

最終在二人合力研發後，才有了今時今日這個版本。

就在昨夜，二人又完成了最後一個修整。

這是他們再三反複檢測後，認為以現今的材質、有限的資源中，能夠辦到的極致。若這次再不行的話……那他們大概只得在這裡當上神仙俠侶，從此於岩洞終老。

「好了。」張風走了過來，渾身是汗。

「嗯。」江小白也站起來，表示完成了裝甲的檢測：「沒甚麼異樣。」

「好，那我上了。」張風走到裝甲身前，深呼吸一口氣。片刻，再無猶豫。他開始整裝。

咯──咯──咯──

各種組裝的聲音。

最終站在岩壁身前的，是一座小號的黑色金屬人，似是從茫茫夜空中撕下一片凝成的裝甲。

墨黑與星光，在裝甲的表面一閃即逝。

「現在開始注入魂力。」聲音隔著一層金屬傳出，帶著異樣的鏗鏘。他的魂力催動，眼前的光幕泛著一陣陣數據流。張風把百鬼機甲的信息接收裝置也都裝在這人形裝甲中，能對所有環境進行一定程度的分析。

在等待著系統啟動的時候，張風的目光掃過這不大的岩洞。

結滿紅果的小樹、地面的赤薯、不少黑魚的小湖、江小白……

那片一筆一劃盡是刀痕的石壁。

千多個晝夜，不是白費的。

最終，張風後退。

轟……轟……轟……

金屬裝甲踏在地上，響起比平常更大的聲音。張風來到了岩壁的邊緣。

他的目光，鎖定了不遠處那片灰白的石壁。

在那石壁，有數十個或深或淺的拳印。

那都是張風與江小白這三年間的成果。

所有雜念盡去，剩下只有專注。

他的眼眸泛過一抹幽寒，落在灰白石壁中有一個特別深的拳印。

那個拳印，是自張風修成【獵瞳】以後，便只專注打著那個位置。

呼──

他長呼一口氣，開始跑動起來。

在裝甲裡，他聽不到自己隨著奔跑變得震耳欲聾的腳步聲。他只沉浸在自己靜穆的世界之中，目光牢牢鎖定那片灰白的石壁。

咚──

咚────

咚─────

通體漆黑帶著星光的金屬裝甲重重踏在地上。

一步、兩步、三步。

只是跑了三步。

噗──

整具金屬裝甲憑空消失，遁入了黑霧之中。

下一刻，黑霧自灰白的石壁之前散出。

一個金屬的拳頭自黑霧中鑽出，重重地轟在石壁之上！

轟隆！！！！

前所未有、震耳欲聾的巨聲炸響。

江小白下意識尖叫，雙手掩住了耳朵。

池中不少黑魚直接被炸上了地面，小樹的果子被震了下來，在岩洞裡的各式各樣事物都在顫抖！

啪啦……

啪啦………

啪啦…………

自拳頭開始。

漆黑的裝甲開始粉碎。

張風單膝跪地，全身上下顫抖不已，吐出一口鮮血。他身上的裝甲轉眼間已是碎了大半，只剩下左邊身子與雙腳勉強算是完好。

江小白已顧不得那麼多，快步跑過來：「張風！」

「咳咳咳……」張風一邊吐著血，體內不斷運轉著奇山經調息著肉體的劇痛。

「沒關係的……在這裡也是沒關係的……」江小白看著張風那狼狽的模樣，心疼至極：「不要再試了。」她已不想再看到張風因為破壁而受傷了。

「不會了。」

張風的聲音響起，令江小白一愣。

張風笑著道：「妳看。」

啪啦……啪啦……

張風的裝甲碎裂已經消停，那麼聲音從何而來？

江小白抬起頭來，看著那片灰白色的石壁。

只見中央一個深不見底的拳印沒入深處。

而以其為起點，無數蛛網般的裂紋自四方八面擴散開來，如同崩潰前的先兆。

張風在江小白的攜扶下站了起來。他認真地看著江小白：「我們成功了。」

就在這時，灰白色的石壁盡數碎裂成大塊小塊的石子，光芒大放。

我都諗緊呢個問題，如果對偽娘有性趣，究竟係鍾意男人定女人

套裝甲消耗性 係咁碎

偽娘一開聲就不了

咁如果偽聲呢

覺得呢啲九成食藥
偽娘都係正正經經影相算

玩咗幾年終於打爆度牆

配音大師無食藥男又得女又得

鍾意有鳩嘅女人

咁算唔算gay

依個係相當哲學嘅問題，判斷唔到

你當佢男人咁睇咪gay，當女人咪冇事

著左襪，非基

早晨希望呢個 post 都有200正評

你知佢係男人都仲當到佢係女人
哩個唔係哲學問題 係心理問題

好似又啱

加更呢

重有邊個未正評

Tb 成日出泥搶食

食tb咪得

見到都想嘔

penana 差150like 左右

搵人開新ac啦

仆街search到呢篇野勁好笑

好似有人開緊
宜家差8x

希望唔好
我地唔做呢啲野

叫d新讀者開Penana ac

蕉熊喺度都咁揚

無啦啦夠左70000like

一陣bam分身剩返10k like

會唔會高估咗掌掌？

張風（Ironman) mark39

收工一推

要等某掌收工

200係咪又會有更？

有吹雞please

點會有200
有200將大紀言b交畀我又點話

幫你轉達左比佢聽

然後我發現個post仲有成900個留言可以推
我唔想有畀言b拒絕嘅機會

HI~~~~~成成~~~
好耐冇見
加更未

我將楓成交俾你驅風活血

見你咁有誠意，唔拒絕你啦

不過都唔應承

死心啦

咁我呢

Penana 70000讚好加更。(1/2)

第六百章──火一般的男子

灰白的石壁，在張風與江小白眼前，漸漸土崩瓦解。

但如此大的動靜，岩洞卻是毫無崩塌的象徵。事實上二人早已進行無數次測試，這岩洞之堅固，匪夷所思。在江小白粗略的探究下，這座岩洞至少存在已千年。

二人面色都有點複雜。

雖然他們的目標從來都是轟破這座石壁，繼而尋找逃出生天的可能。但……

這三年間，他們所有的「家具」、睡眠的地方，都是盡量靠近這片石壁。因為這灰白色的石壁滲透出來的溫暖，令人下意識靠近。

而此刻，這片石壁就這樣被張風轟碎。

既驚喜又畏懼。

驚喜的是打破了目標的石壁，畏懼的是……若是石壁之後不是生天，反而是另一處死地呢？

這時，張風拉起了江小白的手。

她一怔，轉首看去。

那溫暖的笑容，充斥了她的視野：「別怕，我們一起去。」

「嗯。」江小白也綻放出如花一般的笑容。

二人目光看向灰塵漸漸散盡的彼岸，張風卻是頓時瞳孔一縮。

「小鬼，這……」在腦海裡的太陽見張風所見，明明只有靈魂的他，卻像是被某種可怕的力量掐住了他的心臟，令他無法喘息、說話。

入目皆紅。

那如火焰的世界裡，一座通體黑幽透紅的頑石上，坐著一名男子。

……………

在如此絕境三年，驟然看到活人，沒有令二人感到他鄉遇故知的驚喜，反而是一種發自心底的寒冷。

上千年的岩洞，竟然有一個大活人坐在這裡？

是跟他們一樣意外困在這裡，還是……他便是把二人困在這裡的始作俑者？

張風把江小白拉在身後，二人亦步亦趨地走近。

越是走近，便……越是炎熱。

當徹底走進來後，二人已是汗流浹背。

「這到底……？」江小白藏在張風身後，四下打量。岩洞通體散發著陣陣紅光，就連頭頂的鐘乳石也與他們曾身處的岩洞不一樣，如同紅水晶一般閃耀著光華。

但……這裡卻沒有半分岩漿的蹤影。

只是一壁之隔，氣溫卻幾近寒暑之別？

張風卻無暇細看。

他的目光只是死死地盯著那男子。

越是靠近，他們便開始看清那男子的模樣。

只見那男子盤膝坐在頑石上，如老僧入定。他穿著深紅色的背心，露出壯碩至極的身體，就連張風見過最壯的郭東、林東起等人都是比之不過。更令張風駭然的是，明明隔得那麼遠，張風卻像是能聽到該男子身上滾滾的氣血翻湧、如擂鼓一樣的心跳聲，令他不禁心驚膽戰。

最後，張風把目光落在那男子的臉龐。

男子身子壯碩如牛，但長相卻散發著一種秀美，只有那雙眉又粗又濃。

但說了那麼多，所有人一目看去，還是會下意識把目光落在這男子那閃亮的光頭上面。

漸漸靠近，那種熾熱感便越是清晰。

江小白與張風各自抹了一把汗，相視一眼。江小白小心開口：「這溫度……」張風凝重地點了點頭：「嗯……」他環視一週。這岩壁比他們身處三年的岩洞還要更加廣闊數倍。

但很快，張風便把目光重新落在那如沉睡般的男子身上：「這洞內的高溫，是源於此人的身體。彷彿他身子如一塊熾熱至極的烙鐵。」

走到那男子還有十米距離，二人已是不敢再接近。

剩下的的距離，哪怕只是走上一小步，其高溫都是呈幾何級數提昇。

張風肯定若他執意走過去的話，肯定還未接近便被燒得灰也不剩。

江小白已失去說話的能力。

一個人類身體竟然能擁有足以焚盡天下的高溫，到底是怎麼生存下來？

「此人是死了嗎？」

張風聞言搖頭：「我聽到他的心跳聲，大概是某種假死狀態，又或者是……入定？不太確認。我們先不管他，看看四周有沒有出路。」

江小白早已熱得不可交加，自然連連點頭，二人小心翼翼地向後退去，然後四處打量。只是岩洞雖大，但卻是一目了然。

這座岩洞只是比他們身處更大更闊，但整體卻沒有甚麼差別。只是隨便看了一眼，便看出大概跟他們之前的岩洞結果不大。

江小白面露失望，但張風卻是很平靜，目光常常遠遠觀望著那男子。

……………

二人回到自己所屬的岩洞。

在岩壁打破之後，那溫度不用隔著岩壁滲透過來，二人不再需要承受岩洞的寒冷。

在江小白幫助下，張風艱難地脫下毀了小半身的裝甲，吃著紅果喝著水恢復體力。

他受的傷不輕，但有著奇山經幫助，加上裝甲隔了一重，也算不上是重傷。

「我們會過來，是因為我的異能無定向傳送。」張風皺著眉頭，嘗試分析局勢：「那麼……那男子呢？」

「四下無路，兩座岩洞緊靠在一起，除此之外並無任何出入口。他是怎麼過來的呢？」

江小白想了想，便開口：「我覺得我們也要想一下……那男子到底在這裡多久了。」張風看向江小白。

江小白續道：「兩座岩洞緊靠在一起，像是一個葫蘆的形狀，我們身處在上方。」她比劃著：「而一座石壁封住了兩邊，而且明眼人一看都能夠看出該石壁的不自然。」

「那麼，到底是這石壁一直都存在？還是那男子弄出來的？」

張風聽得撓著頭。

本打算破壁之後逃出生天，沒想到會遇見如此詭異的狀況，一時間都無所適從。

「我想，現在的目標大概是在那男子身上，這是無容置疑吧？」

江小白聞言點頭。

就像之前那三年，四處石壁都是平平無奇，只有那片灰白色的石壁顯得特殊，也自然成了他們的突破點。只是現在突破點由一片石壁變成了一個人。

「誰知道他會睡多久？又難以保證……他醒過來會否發瘋。」張風面色凝重：「太陽那大叔光是看這男子一眼便嚇得說不出話來，可以肯定他力量極其可怕。」

香香唯唯留比你

你咪即係我
合何必分那麼細

ching又想我俾楓成你拎去驅風？

徐焰終於再出現了

邊位？

好似係以前打摔角果個
依家去左拍戲
拍過Jumanji都幾好睇

明明係徐錦江，又呃我

Penana 70000讚好加更。(2/2)
找哂數可以抖抖了

第六百零一章──徐焰

被張風如此奚落，腦海裡的太陽罕見地一聲不吭，似是默認了張風的這個說法。

若是換了別的話題，張風肯定大感意思，然後大肆說著令太陽生氣至極的諷刺話。但現在，太陽越是沉默，張風內心便越是沉重。

一個不知叫醒後會否殺了他們的強者……

就在這時，張風耳邊似聽到某種聲音。

「……來……來……」

張風霍地站了起來：「妳有沒有聽到甚麼聲音？」

江小白一愣，細心聆聽卻沒有任何聲響。

但張風卻已是四處打量，但他其實內心早有定數。

最終，他的目光還是落在那熾熱如火的岩洞裡的男子身上。

「我過去看看。」

江小白猶豫片刻：「要穿裝甲嗎？」

「先不用。」說著，張風已是消失在原地。

噗──

岩洞再大，還不過是一兩次瞬移的距離。

轉眼間，張風已出現在那男子身前的十米。雖熱，但未至於難以承受。只是那耳邊傳來的聲音越發清晰：「過來。」

聲音不大，但有種難以抗拒的霸氣，令張風內心猛顫。

「你是誰？」

「……小兄弟，你過來。隔……遠，我的……音難以……遞。」

張風皺著眉頭，看著那雙目嘴巴緊閉的男子，不理解那聲音到底從何而來。他估算著自己的極限，又再接近了一點。

八米、七米……

張風渾身是汗，只感身處於洪爐之中，痛苦至極：「我不行啦！」

「……小兄弟，我有事相求。」

張風強忍著痛苦，面露狐疑。

如此強大的強者，竟然有事相求？事出反常必有妖。

似是猜到張風所想，那聲音再次傳來：「放心吧小兄弟，若我對你有歹意，哪怕這情況下想要害你也不會花我太多功夫。」

話語間沒有得意，只是平靜得像是陳述事實。但正是這種平靜，令張風感到一種無語。

「小兄弟，實不相瞞。我並不是這個世界的人，而是從萬千世界跨越進來的人。」

張風聞言內心劇顫，看向眼前的男子眸色盡是難以置信。

除了自己之外……竟然還有從別的世界過來的人嗎……

「我來到此界時間不長，卻意外被那頭孽畜擺了一道。它不單把我困在此界，竟然……還想要奪舍！」

「哼！」

明明是不知從何而來的心語，但張風聽到那重哼一聲之際，內心不禁漏了一拍，差點沒雙腿軟倒在地。

「我徐焰又豈是如此容易被奪舍之輩？」

「現在它與我在元神中僵持著，持著主場之利形成結界把我困在這裡。想要擺脫它，我長則還需要十年。但……老子沒這個耐性。」

「小兄弟，助我一臂之力。我徐焰有恩報恩，有仇報仇，你助我，我必有所報！」

聽著這個名為「徐焰」的男子說話，令張風眉頭緊皺，內心不太願意被纏上這種大事，手自額角抹去一把汗：「大哥啊，連你這種頂天立地的強者都被算計。我這小人物又怎麼敢干涉其中啊？」

「小兄弟，你無需妄自菲薄。你能夠聽到我元神出竅，本來就是代表你的精神強大。而且，從你身上我感受到一股強大的力量。也只有這股力量，剛好可以對付那孽畜佈下來的結界！」

張風聞言一愣一愣，似是壓根兒不知道他在說些甚麼。

那「徐焰」又開口道：「小兄弟，那岩壁是你打破的吧？」

張風聞言點了點頭。

「那就對了。那岩壁，本來就是結界之一。雖然我的聲音無法隔著岩壁傳給你，但我一直有感受到你在那邊嘗試轟擊結界的攻擊。」

「你真以為，你最終打破結界，是因為那不成氣候的【具裝】嗎？」

「不是。那具裝更多的只是增幅你的力量，真正能夠打破結界的原因，是你體內的力量。」

張風怔怔地看著自己的拳頭。

自己的力量？

他是指……魂力？

確實每次張風都是注入魂力以啟動自己的裝甲，但現在他說的是，能夠擊破岩壁的原因不是裝甲，而是自己的魂力？

似是感受到張風的猶豫，那「徐焰」看起來也不像是有耐性之輩：「小兄弟啊，我看你也是意外被困在這裡吧？老子也不轉彎抹角，那孽畜雖然實力平平，但卻是狡猾至極，否則也不至於在察覺你們傳送過來的瞬間便築下結界的高牆。」

「若不解決那孽畜，你跟那小娃娃就一起等我十年，等我在元神把那孽畜吃下，屆時結界破開，我就順手帶你們離開。」

聽著徐焰的話，張風也是有點佩服。他沒有以此威脅，反倒是在十年後解封後還想著怎麼帶自己離開，雖然語氣大咧咧像個流氓，但倒是個坦蕩之輩。

「我能怎麼做？」

聽到張風的說話，一陣粗豪的大笑聲響起：「好！小兄弟夠爽快。」

「小兄弟，接下來的話你要仔細記好。」

「那孽畜以為能夠奪舍，卻不知道老子體內有著天火，萬邪不侵。現在被我體內奇火逼在元神裡，但卻死心不息。想要將它逼出來，還需要一點時間……」

「但老子沒有這個耐性。畢竟來此界的不單止是我，還有我的朋友。」

「現在失聯，老子不想讓他擔心，更不想被那傢伙取笑。」說到「那傢伙」，徐焰的聲音一陣惱怒，令張風像是聽到某道惡意地取笑的聲音。

「你要做的，便是從老子的元神裡，把那傢伙抽出來。」

張風聽得目瞪口呆：「這……該怎麼做？」

「簡單！你就來到老子的眉心，像是擠豆子一樣一擠，那傢伙就抽出來了！」

張風無語至極，竟然把這些聽起來如天方夜譚的事情說成如此粗鄙簡陋。

「小兄弟，相信自己。你比你想像中還要更加強大，只是你現在不知道你身懷的是何等力量而已。」

張風想了想，又試探地開口：「那麼，我該怎麼接近你？」

「啊，這個我就沒辦法了。那是我閉關時體表自成的火界，你可得想辦法嘍。不然還沒有接近就燒死那就冤枉極了。」

張風倒抽一口涼氣，對於眼前的男人又是無語、又是好笑，令他很是難受。

「小兄弟，你既然幫我，我自然不會虧待你。」

「我看你也有點天份，雖然是比不上我啦。」

「那不成氣候的具裝雖然錯漏百出，但整體還是有足道之處，莫非這就是此界的技術傳承？」

「你帶著你那幅具裝過來給我看看。」

張風聽得一頭冒水：「甚麼……具裝？」

徐焰 請參閱破紋夜 同 召喚武師

破紋夜幾時出下本

召喚武師據聞將會重製？

掌掌出得好密

有香香幫手驅風

冇追po一排大家都重口味左

只係掌掌同李瑜

唔係大家 ，只係佢地兩個
又或者係三個（李瑜、掌掌、美緒）

三魂行

温罊小品-》驅風小品

張風（Jackeline）

三個玩開驅風香

凌晨香Fun

早呀！
好眼訓呀！

第六百零二章──具裝

「小兄弟，剛剛才說你有點天賦，怎麼現在又犯笨了？就是那裝甲啊。」

「喔喔！」

說著，張風便轉身回去。

噗──

張風憑空出現江小白身前，也不待江小白說些甚麼，張風便連忙開口：「等會解釋給你聽。」然後便抱著裝甲「噗」的一聲又消失不見。

……………

「嗯……我看看。」

整個情況很是詭異，耳邊聽著「我看看」，但眼前的男子卻仍然如睡著一般盤膝而坐，一動也不動。也不知道他口中的「我看看」是怎麼個看法。

「整體嘛……思路沒有錯，但技藝有點簡陋。」

張風一聲不吭。

這在徐焰口中的「簡陋」技藝，卻是出自天下第一機修師的江小白，以及江別樹唯一學生、放在整個聯邦都是有名氣的機甲設計師張風聯手打造而成。

而落在徐焰眼中，只剩下「簡陋」兩個字。

「小子，你在打造的途中，並沒有注入你的力量吧？」

張風聞言一愣，注入力量？

魂力？

「具體太複雜，我在這裡也不多言。我直接傳你法門，能夠理解多少，就看你的造化了。」

就在這時，那一直閉目假寐的男子突然睜開了雙眸，與張風四目交投。

張風只感腦袋一白，像是有某種信息源源不絕地透過那男人如火焰般的目光傳來！

最終，聲音如雷響般在張風腦海裡震盪著：「此法門名為──【法兵】！好好謹記，莫要丟了我們一脈的面子！」

……………

不知道過去多久，張風漸漸回過神來。

徐焰的聲音適時響起：「好了，你自行琢磨一下，造好新的具裝，大概便能夠抵抗我的火界哪怕只是一息，然後把那孽畜抽出來了。」

不知道是張風錯覺還是甚麼，只覺徐焰的聲音仍是粗豪爽快，但比起初時更加細微而細聲。

張風沉默片刻，便朝著閉目盤膝坐著的徐焰一鞠躬，轉身離去。

不遠處，江小白緊張地朝這邊打量，在看到張風站起來後，才如釋重負地鬆了一口氣。她大概猜到，一切的變化與那神秘男子都有關係：「發生甚麼事了？」

張風也是深吸一口氣：「我們邊吃飯邊說。」

……………

所謂吃飯，也是採了幾個赤薯、紅果，以及打了一條黑魚。

隨著張風把自己與那「徐焰」的說話溝通出來，只聽得江小白目瞪口呆，也沒有顧得自己滿嘴是油。

張風看得好氣又好笑，一邊細心地替她擦著嘴角：「妳是不是認為我瘋了？」

江小白猶豫片刻，只能道：「我不太相信整件事，但我相信你。」

張風聞言莞爾：「這就足夠了。」

「不論徐焰大哥有沒有騙我，他說的也沒有錯──我們被困在這裡。而唯一的突破點，也是只有徐焰大哥。現在我們只能把所有賭注都壓在這裡了。」

這一點，就連江小白也無法否認，圓圓臉點著，看上去可愛極了。

「今晚早點睡吧，明天開始就要研究怎麼修復並強化那件……具裝。」

……………

雖是這樣說，但張風睡得並不好。

那自稱徐焰的男子不知如何向張風灌注了某種龐大的信息，張風只覺自己的腦袋就像是一顆數據珠般，便注入了超負荷的數據。只要他一閉上眼睛，便感到一陣目眩神迷，無數絲線在他眼中飛翔、翻滾，或直或曲，無一相同。

而這些點與線之間不同的組合，卻是如此變幻莫測，構築成一個個紋路，令他匪夷所思。

【紋】。

這是那段信息中的核心。

紋並非一個形容，而是一個系統。就像江別樹的操控台知識技術般……不，更加複雜、博大精深的系統。張風只是初接觸皮毛便已是感到頭昏腦漲。

而這種系統已超越了他能理解的科學範疇，徹底進入「道」的境界。

因為所謂紋，只能透過特殊的力量才能發動。在徐焰的知識中，他們使用的是一種稱為「紋力」的力量。而若是自己……身上只有魂力才有機會進行嘗試。

無數紋圖如跑馬燈般在張風的腦海中閃過，最終歸於黑暗。

那是一片虛無漆黑的夜色。

張風猛地睜開雙眼，坐了起來，已渾身是汗。

旁邊江小白只是翻了個身又繼續睡著，像個貪睡的孩子。張風淺淺一笑，悄然起來。

看著那件半毀的裝甲，逕自出神。

紋的體系博大精深，當中已超越「科技」二字，更像是一種運用如「魂力」這種超自然力量於固有物件中的領域。想要短時間內搞清楚，根本不可能。

好在張風向來從善如流，也並不是甚麼完美主義者。

比起完美主義，張風更像他的別名【且隨風行】般，總是能夠在有限的環境、限制中，尋求出屬於他的路。

像最初於曾江的【鐵人】機甲；

後來在異域組裝的【百鬼】機甲；

在岩洞中利用拆解星芒機甲組裝的人型裝甲；

都是從有限的資源配上他的才華，產生出無限的可能。

一口吃不成個胖子。

張風只打算先強化到足夠短暫抵擋那恐怖高溫，足以喚醒徐焰的程度便足夠了。他思考著法兵的概念。

所謂法兵，是以道法融入於兵器之中。

「虛」與「實」相融，最終相相化成介乎於道法之中、有形與無形之間的神奇之物。在徐焰傳來的資訊中，曾經有人能夠把一套這樣真實存在的裝甲，轉化成一枚只有巴掌大小的玉佩。

玉佩又能夠在轉眼間變回成裝甲。

玉佩與裝甲，透過無形的道法轉換。而兩者有形之物之間，卻又有著相輔相成，相互增幅、強化。

光是這種如玄幻小說的理論，便足以令聯邦所有科學家嗤之以鼻、所有空間學者大笑三日三夜。

但張風卻沒有。

既然連異魂者存在都有可能，還有甚麼不可能？

要說不可能──張風自己這個穿越世界、轉世重生的人，本來就是一個最大的奇蹟。

應該今年內

召喚武師會係三魂完左之後開始大改一次

破紋其實寫晒未

正式宣佈
三魂行 x 破紋夜正式開始

咁修真呢？

有排LU
改完召喚武師、寫完短篇之類先開始
預計都要半年後
順便當休息下

楓成短篇

諗住寫黎練下手
同埋得閒可以拎去投下稿

未。所以我都未開始睇🙈

寫晒但未出

三魂外傳不如寫下 小生同謝正薰?

有D都PLAN但真係未得閒寫
依家追番日常連載同加更進度都唔得閒
鳴鳴同危酒
小生同薰薰
香香

香香同祭司

呢幾日搾到掌汁都出埋

香香同美緒
香香同李瑜

幾時出

加甜

笑到我

新人留名
第一次睇樓豬啲故
係咁睇1個鐘就live咗

學咗日本啲女優改個名就話係新人？

正皮初解禁

dead咗

而家有瑜仔
唔驚

我係楓成

咁出文啦你

我係度應承大家每日十更

好有霸氣

唉屌 又冇200正皮
點叫我食埋鳴鳴牙
唉...仲諗住可以再食多個

推~

之前機甲設計室頭三名啲機甲都未畫出泥

又想睇火柴人?

I mean未寫入個故度

早
早餐
等早餐

星期六又係冇早餐嘅日子

早餐呢

文呢

仲遲咗

Super sandwich

早

第六百零三章──夜神（上）

對於具裝本體，其實張風並沒有太多的選擇。

之所以要拆掉星芒機甲，是因為星芒機甲是南城的【魂甲】，由駕駛艙至機甲裝甲的材質，都是使用了張風不知道、卻能夠承受異魂者魂力的物質。

所以，對於裝甲的修復，大概也沒有太多改變的可能。

至於所謂【紋】的概念，張風可沒有認為自己天才得能夠在短短時間內研究出來。也因此，張風只能把想法落在第二件有形之物上。

兩者雖透過道法切換，但卻相互得益，並沒有真正誰主誰副的概念。

張風皺起眉頭，四下打量著。

目光於岩洞一掃，先是一愣，旋即落在某件事物之上。

先是一愣，旋即啞然失笑。

只是張風的眼神變得堅定無比。

「就是你了。」

……………

江小白醒來後，便著手處理裝甲的修復。

張風研究人型裝甲的整個過程間，江小白一直都在旁邊並參與其中。修理好裝甲對於她而言只是時間問題，並不困難。畢竟她可是天下第一的機修師，修復這回事對她來說如吃飯喝水般自然。

而張風同樣沒有閒著，在開始實驗出【法兵】切換時所需要的準備。

腦海中的太陽，在看到如此複雜難明的知識後，馬上就打了退堂鼓，絲毫不感興趣。

雖說張風暫時沒有著手研究【紋】的系統，但法兵所需要的道法，他還是硬著頭皮開始嘗試。

這種測試、試驗自然是困難至極，畢竟徐焰只是單方面認為魂力是有可能達成，但最終成與不成都是未知之數。

張風可不想在這裡多留十年，只好像個瞎子一般摸石過河。

……………

轉眼間，便是過了一個月。

在張風以囫圇吞棗的方式消化，然後跟著腦海中的記憶強行模仿，才勉強劃出一個巨大的陣圖在地上。

若鳥瞰下去，眼前就像是三個獨立的大圓型，然後三個圓圈之間，有著線連接起來。若仔細看去，會發現這些圓跟線之間，本身是由無數細小而複雜的圖案組合而成。

光是照樣模仿劃出來，便花了張風足足一個月。

看著眼前地面誇張，如同動畫中魔法陣的圖案，江小白露出好奇，但向來篤信科學的她內心又未免有點不屑。只是當她想到自己身具如分析儀般的雙眸，那種不屑卻又煙消雲散。

科學又怎麼解釋異能呢？

在現今的世界，科學已不足解釋一切。

三個圓圈。

左邊的圓圈，架子立著那件已修復好的人形裝甲。而中間，右邊的圓圈卻是空無一物。

張風深呼吸一口氣，緩緩走了出來。

他懷中抱著，似是不捨得放開。

對於此物，江小白知道對他的意義，所以有問過要否換別的事物進行測試。

但張風堅持。

他輕輕把懷中物放在右邊的圓圈中，深深凝視著那片如無邊無際的夜色。

他輕聲呢喃：「祭司，請繼續守護我。」

語畢，張風便來到中間的圓圈。

「要開始了。」張風喊了一聲，江小白點頭轉身遠去，同時又眨動著那圓滾滾的眼珠子，好奇地看向這邊，面帶興奮。

雖然認為這種超自然的「道法」是對於「科學」的不尊重，但向來喜歡動畫卡通的江小白，對於在現實世界嘗試卡通裡如魔法般的力量充滿好奇與興奮。

……………

站在圓圈中，張風閉目，運轉坐照經。

他沒有記憶中那種玄乎、能夠揮手間便能於虛空組成無數紋線的能力，所以他用了最笨的方式，一筆一劃的照樣劃出來。

此刻剩下的，便是注入力量。

讓單純的魂力，按照地面銘刻後的紋路行走，以達至記憶中「道法」的相同效果。

張風雙眸一睜，身上黑煙大盛！

單純的魂力似是沒入地面，那一個個提前紋刻下來的紋路漸漸亮了起來。

如果說張風的魂力是電力，那麼地面一個個紋路便是燈泡。隨著電力注入、走動，那些燈泡一個一個地亮了起來。緩慢，而又堅定地亮著。

滋滋滋……

看著眼前靈異的景象，江小白不禁屏住了呼吸，大氣也不敢喘，似是怕驚動眼前的畫面。

而在張風腦海裡的太陽早已震驚得不可交加。

他震驚的不是眼前超自然的現象，而是……張風的魂力。

這小子……魂力何時變得如此充沛雄渾？

滋滋滋滋──

聲響由初時如雪下小蟲蠕動般細不可察，漸漸變成盛夏群蟬爭鳴，刺耳至極。

張風全身冒汗，微微發顫。

他的眼神仍然是那般堅定不移。

三個圓圈盡皆亮了起來，把這片岩洞照得形同白晝！

一定要成功！

張風內心怒吼，光芒耀目至極！

……………

「當法兵具裝一成，能與宿主進行連繫，繼而產生異體同身。法兵也會隨著宿主的溫養增強。」

「道法自然。」

「也正因為與宿主如此緊密的連繫，在煉製的時候，最好是找對宿主有大情感之物。人與物情感交融，會大大提昇煉製的成功機率。」

……………

瞬間。

地面那被點亮著、一個個細小而不明的圖案似是掙脫了銘刻的束綁，飛入空中。只是不論它們如何翻飛，卻都逃不出無形的圓。掙扎無果，最終只得一個個心不甘情不願地沒入圓中物。

無數光影如乳燕歸巢一般沒入裝甲、夜色之中。

最終，就連兩者也都化成光影的一部份，順著那兩條連接起來的線，來到了張風身前。

溫暖。

帶給張風的，是一種溫暖。

這一刻，向來堅強的張風眼角滑落一抹淚水。這種溫暖，彷彿十多年前他初次感受一般。

「你隨風而來，便是張風了。」

溫暖化成了實質，把張風包裹在其中，似是那久違了的懷抱。

漆黑如墨的風衣看上去沒有任何改變，靜靜地披在張風身上。但從其中，張風似是能感受到祭司如父親一般的溫暖懷抱。他不信神佛，不畏鬼魂。

但他確信，死去的祭司、孤兒院的孩子在以某種形式在照看著他們。

如果是世間真有神，真有能帶給人力量的神。

那麼，祭司便是他的神。

張風已是淚流滿面，輕聲開口，形同誓言：「從今天起，你便是【夜神】。」

死𡃁仔 我擇人名嗰陣你都未出世
你拎件死人外套用我嗰名
信唔信擇你嗰名入小氣簿

突然多咗好多term

又要死幾多人

睇撚咗幾次

有無機會like 數衝200, 明天加更

有，即刻吹雞

冇啦 邊有咁易
真係做到的話我倒立用個鼻食意粉

找數未

一齊？

呢次唔洗叫

叫左啦 泥啦

今次要出圖 連id

上次都未找數

找左

想問下破紋夜611之後，係唔係要等出新書

，咁唯有追埋三魂行先

新入坑追緊破紋夜,其實破紋夜結局左未

寫完 未出

電子版都無得買？

暫時電子跟實體進度

首席倒米師

距離結局仲有幾多本

保守估計個孫應該有得睇

好似有大約1300章

咁真係要個孫先有得睇

留名等睇

好想一次過買曬成set

希望唔好刺激讀者同楓成

沒有文怎可說心事

食老香瑜仔怕別人知

和小白吻別 在酒店門前

呢邊先開始玄幻無耐

Push

唔叫

叫咗牙香叫你

佢話鐘意你多啲

早呀

第六百零四章──夜神（下）

似是聽到張風的話語，那看上去平平無奇的黑色風衣似化成一團實質的墨水，把張風整個人包裹在其中。

江小白目瞪口呆地看著眼前的裝甲。

只見張風全身被金屬裝甲包裹在其中，但裝甲外殼本來泛著點點黃色如星光般的紋路盡去，取而代之的是令人心悸的純粹之黑。單是目光落在其上，光線都被扭曲，連目光都似被吞噬其中。

整台裝甲呈流線形，連以往張風、江小白因為缺乏器具進行打磨的弧度都變得那般完美，看上去充滿著幹練。而最後裝甲的眼眸則是泛過兩道白光。

呼──

如影般的黑霧，似於裝甲身上散發開來，像是掌控黑夜的神祇。

具裝──【夜神】。

「好奇妙的感覺……」張風的聲音似是隔著某種物質，帶點空洞：「像是穿著薄如蟬翼的衣服，並沒有沉重感……力量……源源不絕地湧上來。」

張風握緊了拳頭，憑空揮出。

啪啪──

幾道爆風聲響起，看得張風與江小白目瞪口呆。

只是一次「道法」的轉換、融合，竟然生出如此大的差別？如果說之前張風製造出來的人形裝甲只是稚嫩至極的「初號機」，那麼現在身穿著的具裝已是完成品，光是帶給張風的力量感已是無與倫比。

張風又測試了幾次，融合以後的具裝同樣能夠承受張風的魂力，伴隨張風進行瞬間轉移。

……………

江小白同樣好奇無比地上下打量著張風穿著的風衣，白白的手摸著風衣的表面，仍然是那般奇特的質感，卻沒有半點金屬感覺。若非親眼見到，江小白怎麼都不相信這件風衣能夠在數息間轉換成一套裝甲。

張風沉思開口：「雖說裝甲上我沒有太多的選擇，但星芒機甲能夠承受異魂者的魂力，其裝甲材質肯定不是凡品。而那件風衣……我一直都看不透。」

「它刀槍不入、水火不侵，更能夠遮蓋魂力波動。當年老祭司大概便是因為穿著它，才在聯邦那麼多年都沒有被人發現。其材質我在東湖各種儀器分析盡皆無果。」

「我想，具裝之所以有如此天翻地覆的變化，與兩者之間材質之上乘離不開關係。」

「……」江小白無法搭話，畢竟眼前的變化，已經超出江小白的認知之中。但不論如何，以後張風有了具裝的保護，至少不再那麼容易受傷遇險。

想到這裡，她又面露笑容：「好了，要準備叫醒那大叔了嗎？」

張風點了點頭，看向在另一邊岩洞的徐焰。

自那天之後，徐焰的聲音便一直都沒有響起。雖然他不說，但張風還是猜到徐焰睜眼傳給自己某種如傳承的記憶，對徐焰還是一陣不低的消耗。

張風不是普通人，雖說很願意去相信人，但因為前世今生的種種經歷，令他成熟至極，不會隨便有人說句話他就盲目地相信。特別在眼前男子擁有單是氣勢就足以令太陽畏懼不已的力量，更令張風小心應對。

但不論是與徐焰短短交談，以及那【法兵】之門的傳授，都令張風相信眼前這男人。

以那天睜開傳授法門……若他對自己心存歹意，恐怕那一眼就足以把自己「看」死了。

想到這裡，張風便緩步過去。

熊熊熊熊──

十米。

張風深呼吸一口氣，心念轉動。

穿著他身上的風衣似是化成一團液體一般，把張風整個人包裹其中。

裝甲穿體，黑霧罩身。

本來來到這裡便感到汗流浹背的溫度，在【夜神】具裝包裹下，卻似是恍若無感。這不禁令張風想到老祭司風衣寒暑不侵的特性。

「徐大哥，我不知道你聽不聽到。但現在我要準備進來了。」

「……」

對面的徐焰仍然閉目假寐。

張風深呼吸一口氣，開始向前走過來。

一步、一步……

張風有想過瞬間移動過去，但不能確認自己具裝能否抵擋如此恐怖的高溫下，張風只能漸漸嘗試。

八米、七米、六米、五米。

張風夜神具裝的黑霧似化成無形的力量，與四周形同火海的力量抗衡著！張風清楚感受到自己體力的魂力如開了水閥一般傾瀉！

「不能這樣拖下去了！」

張風也是知道，已化身成「具裝」的裝甲，不像一般的人形裝甲。

【具裝】已經算是一種與自身力量產生連繫的力量具現化形態，若自己用盡了魂力，具裝恐怕率先變回風衣，然後自己便會被無盡的火海包裹燒死。

想到這裡，張風的步伐變快。

四米、三米、兩米……

一米！

……………

就在這時！

一直盤膝假寐的徐焰頭頂，出現了一雙腥紅的眼睛虛影。

時間似是失去了意義。

張風甚至能夠看到自身周掠過的火海虛影。那是火，也是徐焰的力量。但此時張風無暇細想，因為他全副心神都落在徐焰頭頂的那雙腥紅的眼眸。

「張風。」

聲音戛然響起，令張風隱在具裝的背心冷汗直冒。

不知為何，這雙眼睛帶給了張風一種極強烈的似曾相識感覺，像是某時某日曾擦身而過的熟悉感。

「我知道你，也知道你為何來到這裡。」

「你來到此地，只是一場意外。但我能把你跟那女孩子放出去。」

「前提是──不要再接近了。」

「身為此界人，竟然幫助來自別界的生物，這成何體統？」

一雙赤紅的豎瞳帶著漠然眾生的目光，看著張風：「若你要靠近，我不再理會你與以軒的交情，馬上就殺死你。」

沒有殺意，明明身處於火海之中，但張風卻感腦海一白，渾身皆冷。

以軒……

他為甚麼會知道以軒？

「以軒……」

「我只給你最後一次忠告──」

就在這時，那雙腥紅的豎瞳戛然一縮。

「哈哈哈哈哈！孽畜！怕了吧？給我縮回去！」

徐焰的聲音響起，令籠罩在張風身周的寒風盡去：「小兄弟，別怕！那傢伙只剩下虛張聲勢的能力！過來吧！」

隨著徐焰的聲音，張風明顯感到四周的溫度驟降，仍然熾熱如火，但沒那般難受。或者說，以徐焰為中心仍然炎熱，但卻為張風開了一條路！

張風深呼吸一口氣，眸色泛過一抹堅定，大踏步走上前！

轉眼間，他已來到徐焰身前。

嘩嘩嘩嘩

嘩屌

早餐

呢對眼會係邊個
係咪黑化版以軒

見你同香香忙緊 驚打擾你哋

我估係異域啲生物
Btw張風都唔係此界人

吓？

所以估計呢對眼個主人應該係廢嘅
咁都唔估風子唔係此界人

我...唔反駁

駁唔到就話唔反駁 撤退都畀你講到長征咁撚樣

香香都唔係咁差啫

60年前果陣？

瑜瑜：而家

吓唔係Mr. Game 咩？

衝擊二百正評！！！

三魂行喎

btw你個名 呢到有個巴打有台妹唔食 食護士長牙嬸

hi

...Mr. Game?

臨瞓又推

係真愛

穿越左

腦洞大開跟唔上巴打思路

先星期二
有排捱

第六百零五章──甦醒

穿著具裝【夜神】的張風只感裝甲似是有了燒熔的跡象，嚇得他連忙開口問道：「我該怎麼辦？」

「小兄弟別怕，點在我眉心，屆時你自會感應到那孽畜！」

張風不再猶豫，右手食指點向徐焰的眉心！

就在指尖與徐焰眉心接觸的剎那間，眼前景象驟然一變！

入目盡是一片深邃、如無止境的漆黑。

但張風的目光牢牢鎖定在某處。

當初在北林時的感覺回來了。

張風感覺得到一切在與他對話，如竊竊私語。

「它們」在跟張風說著，那處的異常。

果然，在張風目光鎖定下，那片夜色似是被劃開一道裂縫，然後睜開一隻腥紅的豎瞳：「張風，這是你自己找死。」

眼眸似是化成漩渦一般，想要把張風吸進去！

「哈哈哈哈哈哈！孽畜！死！」

就在這時，一點火光亮起。

萬物皆寂的幽黑之境，這不到指頭大小的火光，按道理計只是翻掌能滅。但不知為何，當它冒出來的剎那間，便成為所有目光的主角。

它能照耀世間，也能焚盡天下。

那腥紅的眼眸看著這縷火焰，張風能夠清晰感覺到其中的貪婪之色。

天下萬火之最。

天火。

天火點燃起來，黑夜如潮水般退去！

那腥紅的眼睛最後只深深看了張風一眼：「張風，你將來一定會後悔。」

哪怕在腥紅眼睛化成灰燼的那刻，看著張風的目光還是那般陰冷漠然。

……………

呼！

張風猛地睜開雙眸，毫不猶豫地回首看了遠處一眼！

噗──

黑霧散出。

張風已是消失在原地，落在遠處！

轟轟轟轟轟轟！

張風目露駭然，隔得遠遠的看著岩洞頂端一些在徐焰頭頂的鐘乳石竟是肉眼可見地燒融著！

徐焰已雙眸睜開，整個人站了起來狂放一笑！

「哈哈哈哈！」

在緊閉的岩洞之中，他的笑聲似是震得他耳朵劇痛。這還是張風身穿夜神具裝的狀態下！哪怕只是看著站於岩洞中的男人，卻像不是看著一個人，而是一團火！

「這才是真正的……」

徐焰──火神甦醒。

……………

當徐焰醒了過來，他四周的溫度漸漸下降。數息間，已是恢復如常，只有在他頭頂、地面可怕的焦痕，證明著剛才的種種皆不是幻覺。

徐焰一醒過來，便自腰間抽出一個葫蘆長長灌了幾口。

「呼──痛快！咦，小兄弟離那麼遠幹嗎？過來過來，哈哈哈！」

可以看得出徐焰的心情很好。

似是察覺到岩洞回復正常的溫度，那一直穿著的夜神具裝再次化成風衣。張風擦著額角的汗水，強笑著走過去：「徐大哥，你醒來的聲勢也是那般可怕啊。」

「哈哈哈哈！」徐焰哈哈大笑，來到張風身前。

他似是要仔細打量著張風，良久又再大笑聲響，重重拍了拍張風的肩膀：「好兄弟！夠聰明、有勇氣！不錯不錯！今天起，我徐焰就認了你這個兄弟！」

感受著徐焰拍打在自己肩膀的力量，令張風的笑容更是苦澀。

差距得近了，張風已確認自己不是幻聽。徐焰身體的心跳、運轉著的氣血竟然如此清晰可聞。這……他的肉體到底強大到甚麼程度？張風甚至猜測若徐焰要殺他，恐怕都不需要發動那可怕的火，光是單純以肉體一拳就足以把自己打成肉醬了。

徐焰像個自來熟般看向隔壁岩洞既擔憂又緊張神色的江小白：「弟妹，不用緊張。過來過來。」

初聽到「弟妹」二字，江小白那白白圓圓的臉蛋驟然一紅，但還是擔心張風，小跑著過來，拉住了張風的手。

徐焰則是哈哈笑著：「哎喲，弟妹害羞了。呵呵呵，我這兄弟天賦出眾，長得又英俊，配得上妳了啦！」

江小白只是吶吶，最終低頭不語。她本來就不是一個擅長交流的人。

張風笑著接過話題：「徐大哥，你醒來就好。對了，這到底是怎麼一回事？」

徐焰一拍光頭：「對啊，你看我，哈哈哈！一興奮就忘了正事！」

「兄弟，雖然我無法開口交流，但還能夠透過神識看到你們那邊的動靜。你那邊有食物，能否讓我們邊吃邊說？我可是很久沒吃東西了！」

張風先是一愣，旋即失笑：「這是甚麼問題？」

……………

太陽不知為何一聲不吭，徐焰便擔當了「火」的角色。

只見徐焰屈指一彈，地面便生出了一團大火。

張風抓著黑魚起來燒著，卻見徐焰像隻怪獸一般吃著黑魚，江小白還在小口吃著吃著第一條魚的時候，徐焰已經吃了五條！

「徐大哥，緩著點，這裡還有。」

徐焰吃得滿嘴是汗，喝了葫蘆一口酒，哈哈大笑：「雖然以我修為早已不需這種食物維持生機。但食物是一種享受！若是為修道而像仙人一般不吃人間煙火，那麼長生不老又有何用？只是活著受折磨而已！」

張風莞爾一笑：「徐大哥灑脫。」

徐焰笑了兩聲，又道：「不過這魚真是不凡，竟然裡面有著某股力量，是一種不可多得的珍貴食材。」

張風聞言一愣，與江小白四目交投。

徐焰同樣一怔：「你們不知道嗎？」他指著張風：「不然你以為怎麼三年間你的力量突飛猛進？」說著，又指向江小白：「不然弟妹你又怎麼會覺醒了力量？嗯……」他的眼眸似是泛過一抹紅色。

這紅，不像剛才張風見過那豎瞳的腥紅，而是如火焰般的紅，帶著堂皇正氣。

「你們世界的力量真是奇特，竟然是修神到了極致……嗯，有趣有趣。」短短幾句話的時間，他又吃了一條魚。這等進食速度，足以令張風瞪眼，就連一向進食不慢的江小白也只能望其項背。

吃過飯後，張風這才再次開口問道：「徐大哥，到底怎麼一回事？」

徐焰一邊吃著紅果，一邊開口道：「我初來此界，便遇上你們世界的一名強者。他的實力不錯，只是遇上了我，嘿嘿嘿……老子可是玩火的老祖宗呢。」

張風一怔，似是想到了甚麼，描述著陳小花的特徵：「是他嗎？」

「對喔。那小子陪我玩了一會，也算是見識了這世界的力量。最後見他有緣，也送了他一件禮物。最後能領悟多少，就看他自己了。」

徐焰「咯吱咯吱」吃完了一個紅果，隨手又拾起另一顆吃著。

即係當他倆共赴巫山時……

太陽全程坐係VIP位Tim

應該唔係指我？

......你咁樣沖出黎真係幫你唔到

吓

太陽：我都想玩火我都想要秘芨放我出嚟arrrr

運轉著的氣血係咩聲

改siri叫做以軒/Jarvis

嚴重遊戲之道三魂行劇透

溫馨小品，估計又有人離開

成日都寫bbq 結局架啦我

人生總要有點遺憾

温馨小品仲有東湖同西山嘅人未死唔差在森海、不顛閣仲有醫樓同埋天神教

唔差在異域

時間早一秒一秒走
誰錯失多少春與秋

呢個死硬唔洗驚

異域準備冚家剷

劇本：太陽同鳳凰部落俾南宫傾掌殺到全軍覆沒，激發風子成神

人哋 BBQ 結局就係一班人 BBQ 大團圓
掌掌 BBQ 結局就係 BBQ 一鑊熟

邊間教會

Sor for殘體

大家都明啦 ，使唔使咁串呀靚仔

你問咗我想問嗰句

拿理論上國語應該好似就冇話啱唔啱音

你睇開咩經啊教友

心經

你地呢啲巧唔健康
懷疑我比你地bully

楓成締造0負皮故台環境

抵啦 hey0得我多

希靈魚?

想用sticker覆

冇理由
你驅風行氣活血應該好健康先係

早……

第六百零六章──兵器

「在與那傢伙交手後，我便準備透過空間通道回去找我的伙伴，結果當中產生亂流。當我回過神來已來到這結界中，然後便是那孽畜突然出現，強行奪舍，想要佔據我的肉身。」

說著，徐焰面露氣惱之色：「哼，想要奪舍老子的人也不是初見了。」只是他眼眸還是泛過一抹疑惑。

自己天火護身，以往想要奪舍的，在剎那間就被燒死。如此頑強的意識，自行走萬千世界以來還是初見。

「後來我與那孽畜抗衡的時候，感應到一股力量傳來，竟然來到了此地。我自然喜出望外，但那孽畜反應也不慢，佈下了第二層結界，將我與你們身處的岩洞阻隔住，直至你破開岩壁，我才能夠元神出竅與你溝通。」

一邊說著，徐焰在喝了葫蘆一口酒之後，再次拍了拍張風的肩膀：「不過，也沒想到小兄弟竟然真能救我。我徐焰欠你一個人情。」

聽著如此離奇的事情，張風與江小白都嘖嘖稱奇。

「好了。」徐焰在吃了七條黑魚、三個赤薯與四顆紅果之後，才看上去終於飽了：「我徐焰向來有恩報恩，小兄弟，你有甚麼要我幫忙？或者說，你有沒有甚麼擅使的兵器？」

張風聞言一愣：「兵器？」

徐焰那顆光頭點了點：「是喔！我可是有名的鍛造兵器的大師喔！」他比了個肌肉姿勢。張風看得苦笑，比起江小白，他更快能夠消化這種「來自異世界的來客」的說法。

也正因此，從徐焰的裝束、談吐方式，他大概知道徐焰的世界並不像身處的這個世界般，是一個科技的世代。

「呃……但我擅使的兵器，徐大哥或許不甚了解……」

「甚麼？」徐焰眼珠子一瞪，拍著胸口：「天底下就沒有老子不會造的兵器！」

……………

「啊？」徐焰看著江小白光幕投影出來的圖紙，看得一頭冒水：「這些部件組合起來？然後會怎麼樣？拿來砸人？怎麼不造把錘子啊？」

張風與江小白相視莞爾。

徐焰雖然實力強大，卻沒有自持身份，氣焰高漲。此刻在看到江小白展示出來有關「手槍」的圖紙，還是表達出他對科技未知之處。

又花了好長的時間，張風跟江小白向徐焰解釋了「冷兵器」跟「熱兵器」的差別，反正三人也沒有趕時間。

三年都過去了，也不爭此朝夕。

「嗯……」徐焰皺著眉頭，一隻手摸著自己的光頭，另一隻手又在吃著紅果。

「噴射出來的金屬……子彈嗎？這種熱兵器，確實比起一般弓箭與暗器來得容易操控。」徐焰消化著這種對他而言全新的武器概念，然後兩口把紅果吃完：「好了！我懂了！」

「兄弟，你擅使的就是這種兵器吧？讓我來替你鍛造獨一無二的兵器吧！」

張風只聽得目瞪口呆。

才過去多久？

現在就能開始著手鍛造？

只是張風也沒有拒絕。他看出眼前這位徐大哥雖然不自傲，但還是那種對自己很有自信的人。況且眼下無事，便放任他折騰了。

下一刻，徐焰的腕間流溢五彩光暈。

也在這時，張風跟江小白才留意到徐焰腕間一直戴著一個手環。

咚。

二人面色微變，不由自主後退了兩步。

熾熱撲面而來。

一座大鼎憑空冒出，聳立在地面。

鼎身通體赤紅，在爐鼎的周身，有著一條條龍互相盤踞向上延伸，在其爐鼎的頂部，也是爐鼎的爐蓋，便是龍頭張口所匯聚的方向。

一共九條龍。

沉穩，熾熱，高傲。

數種氣質匯聚成一體，驟眼看向如同活物，彷彿看到爐鼎上的九條火龍張牙舞爪。

「兄弟別怕。」徐焰哈哈大笑，如蒲扇般的大手拍打著鼎身，發著鏗鏘之聲：「這是【九龍聚火鼎】，是我鍛造的伙伴。」

江小白小聲開口：「這……怎麼鍛造武器？」

徐焰神秘一笑：「弟妹且看我手段。」語畢，他便是一拍上方的鼎蓋，應聲而開。他沉吟片刻，便再次揮手。腕間的手環再次散發著五彩光暈，張風與江小白只能隱約看到有一些物件被扔進鼎中，發出金屬撞擊的聲音。

這些……是金屬礦石？

徐焰的面色變得認真起來，剛才那種粗豪狂放，此刻盡掃一空。

只見他雙手十指變幻，結出手印。哪怕以修練了【獵瞳】的張風與江小白，也都跟不上他手中結印動作。隨著他的結印，一個又一個印記先後沒入九龍聚火鼎中。

嗡──

那纏繞在鼎身的九條火龍的眼睛漸漸亮了起來，整座爐鼎似是被點燃起來，籠罩在火焰之中。

張風看得倒抽一口涼氣。

眼前形同太陽一般，中央便是那座爐鼎。而在外面卻像是有股無形的力量將其能量包裹在其中。張風知道，那大概是徐焰刻意而為。若非如此，光是爐鼎生出的溫度，大概就足以把張風跟江小白燒成灰燼。

只是徐焰卻沒有看向二人，他只是閉著眼眸，似是在操控著甚麼。

本來漆黑的岩洞，此刻卻形同白晝。

那中央的太陽之內，似有著龍吟之聲，更似有著某種神秘的虛影在爐鼎之中呼嘯而過。

這一等，便是半天。

江小白體力不如張風好，便走到岩壁旁邊沉沉睡去，而張風則仍然雙眸死死地看著那座爐鼎，哪怕耀目如太陽，仍然不願離開視線。

他察覺到，有某種強大的存在似要在其中誕生。

他不想錯過哪怕一剎那。

……………

又是一天的過去。

徐焰似是入定一般，整整一天不吃不喝。

張風與江小白則仍然吃喝，之後又在等著徐焰的結果。

戛然，徐焰睜開雙眸。

「出！」

似是言出法隨，那爐鼎身周圍繞的九條火龍似是帶出只存於虛無的龍嘯。鼎蓋應聲而開。

嗡嗡──

兩團光暈從其中如閃電般射出，像極受驚了的孩子，四散而逃！

「哈哈哈哈哈！」徐焰抹了一把汗：「小兄弟，剩下來就看你了。」

張風聞言一怔，看著那在岩洞中橫沖直撞的兩團光影。

「兵器已成，能否抓住並制服，就看你的手段了。」

聽著徐焰的聲音，張風舔了舔舌頭，看著那兩團光影，黑霧散溢。

佢有埋雙槍嗰feel勁似OW 死神
閃落去開大

Die die die

原來你係 #108

又嚟

地獄108

有冇人見過108去咗邊？

三世書不會記載

啊屌... 0)𠆢(0

呀屌... (°ཀ°)

ཀ

163 正評
究竟做唔做到穩定200正皮

楓成要番工嘅morning...
就係good morning

165

復工真係好痛苦
想訓到自然醒

第六百零七章──兩把槍

噗───

張風憑空出現在空中，雙手如閃電般抓出，探進兩團光影之中！

「這……」

入手盡是熾熱，張風只感手抓著兩塊燒得通紅的烙鐵！

但出奇地，張風卻沒有鬆手的打算。大概是因為從其中，張風感受到掌中物產生著神奇的變化，似是要與自己的身體進行溝通、連繫。

這種神奇的感覺，是張風前所未有。

……………

在下方的徐焰笑看著。

對這個兄弟，他很是欣賞。他的性子本來就是這樣，愛者極愛，恨者極恨。也因為自張風救他之後並無開口提出任何回報，才令徐焰如此傾力相助。

這次的煉製，徐焰所費不貲，當中除了在他世界中的珍藏，也有他行走萬千世界獲得的奇物。而作為核心的則是他在此界獲得的異物【血玉】及他來自的世界【從雲石】。

徐焰雖然是強大的鍛造師，對兵器的認知哪怕在整個萬千世界中都是出類拔萃。但他也不能在短時間完全消化另一種武器體系並鍛造出來。

因此，他在理解出一個大概後，便決定了使用【從雲石】為兵器的主材，其餘九種奇物為副，製作出其兵器的「輪廓」，最終放任張風去制服兵器。

當接觸到兵器的剎那，【血玉】成引，把宿主與兵器的輪廓產生共鳴。

也就是說，兵器將會以張風腦海中最理想的形態產生變化，最終成形。

只是不論從雲石還是血玉，都是珍貴至極的材料，哪怕是徐焰也只有足以打造這兩件兵器的數量……

…………

岩洞的上空，張風懸浮著，風衣吹得獵獵作響。掌中卻像是各執一顆太陽，閃耀至極。

張風只感自己與掌中物的連繫越發強烈，似乎要化成自己身體的一部份！

不知過去了多久。

光芒漸漸消散，張風也從空中下來。

而他的雙手，已是各執一槍。

說是「槍」，那是因為不論是張風還是江小白都已心中有數。但這槍的外形卻是跟一般的槍大相逕庭。

一者通體火紅，槍管的形狀像極了一根熊熊燃燒著的火棒；

一者通體幽藍，槍管卻似是無數化成實質的閃電相互纏繞、糾結而成；

只是張風握在手中，卻有著異常奇妙的感覺。

他輕輕擺弄，槍身輕若無物。

江小白也是湊了過來，看著這兩把造形奇特至極的手槍，眼珠子充滿著好奇，小聲開口：「試試威力？」

「嗯。」張風很是興奮，對著岩壁空處想要扣下板機。

「咦？」

張風僵在原地：「板機扣不下去？」

江小白這才仔細打量，花容失色：「你這槍……沒有彈匣啊！」

張風呆若木雞，像個傻子一樣看向徐焰。

徐焰哈哈大笑：「小兄弟別緊張，我自然不會犯這些錯誤。」聽到徐焰的話，張風內心稍安。但下一刻，徐焰又開口：「因為這錯誤是你自己犯的啊！」

然後，徐焰把【血玉】為引的事情說了一遍，張風只聽得目瞪口呆，指著自己鼻尖：「你意思是，這槍其實是按我腦海裡的想法而成？」

徐焰點了點頭：「這種奇特的材質，普天之下大概也沒有第二件了。」說著，他又很是無辜地聳了聳肩：「所以，最終兵器成形還是看你自己，若出了問題我也不能負責。」

當徐焰這樣一個大漢幹出如此表情，還真是有一種反差的滑稽感。但張風此刻卻是笑不出來，滿臉欲哭無淚。

徐焰大力拍著張風的肩膀：「兄弟，別太擔心。我想只是你現在還未完全掌握用法而已，有的是時間。」

一邊說著，徐焰看了看四周：「好了，兄弟。收拾一下東西吧，我們要出去了。」

張風似乎還沒從這兩把被自己毀的雙槍的打擊中平伏下來：「啊？出去？」徐焰似笑非笑看著他：「怎樣？難道你真想留在這裡，跟弟妹雙宿雙棲？」

江小白聞言那臉蛋又再次紅得像蘋果一般，低下頭不語。

「嗯？喔喔。這槍怎麼收起來……咦？」

張風在說著的時候，手中雙槍驟然化成一團流光，沒入掌心不見。張風怔怔地看著自己雙掌只剩下兩個如漩渦、三點星光相互追逐的圖騰。

圖騰只殘留數息間，便消散不見。

他深呼吸一口氣。

雖然被困在岩洞三年，但不論是【夜神】還是這尚未命名的雙槍，都令張風實力大增。或者說……他擁有了以凡體跟機甲交手的力量。

…………

真要說收拾，其實也沒有多少需要收拾。

江小白看著這座岩洞，小樹仍在，赤薯小田散發著生機，潺潺小河……

這都是江小白跟張風在這裡三年的痕跡。

抹不去，卻也帶不走。

雖然這三年間，二人都在尋求逃出生天的道路。但當真的要離開，江小白卻是莫名地生出一抹不捨。

張風知道她在想甚麼，微微一笑：「放心，將來有機會的話，我們可以回來度假。」江小白聞言也是笑了起來：「說得這裡是甚麼旅遊勝地似的。」

張風小聲在她耳邊說著：「畢竟這裡是我們……」

江小白聞言臉蛋漲得通紅，像極一隻氣壞了的倉鼠，氣鼓鼓的盯著他。張風則是打了個哈哈：「徐大哥，我們準備好了！」

徐焰哈哈一笑：「好！那麼我走嘍！」

只見徐焰一揮手，有火冒出。

當這火焰冒出的瞬間，不論是張風還是江小白都感到心頭微顫，似是看到某種位於食物鏈頂端的生物，充滿源於自然的畏懼。

火焰露出，自然地燃點起來。

只是它懸浮在空中，那麼它在燒著甚麼？

很快，張風便駭然地察覺到：這是在焚燒著這片空間。

沒花多久，空間被燒出一個大洞。

「走嘍！」徐焰似是收回了火焰，像提小雞一般一手提著一個，便鑽進那大洞之中。

一大一小兩座岩洞重新回復平靜，寂靜無聲。

只有地上那些殘留下來的物件，象徵著曾有人煙的痕跡。

同小白禁室咗3年

出面一年？

可能過咗幾十年出面啲人死晒

冇彈匣嘅槍係點
有個窿係嗰個位？

用能量變成子彈 ，好似歐子爭之前個故咁？用血做子彈

揸住舊實心物體

再唔係好似我的英雄學院咁

單春

可能我鍾意鑽牛角尖

我就係諗緊應該係叫冇彈匣定冇字彈

可能意思係連彈匣位都無
個底係實心

但係槍唔一定有彈匣

係咪似咁

牙掌咁究竟係無咩

似係用魂力做子彈 唔洗彈匣 鎗只係一個張風投射出嚟嘅形態

靜到 個個去哂玩星座

呢個算明顯 又電又火
實係遊龍+宙斯

仲有求籤

明明個個等緊你加更

射太陽同以軒出去

好不安

777嗰更

仲以為777有一更

早

唞

聽日終於放假啦！

第六百零八章──空間

張風只感腦袋一片空白。

眼前的畫面，給張風有種似曾相識。

跟平時他利用瞬間轉移穿梭空間不一樣。

真要形容的話，大概像平時張風瞬間轉移時，是在一個遊泳池裡。同樣深不見底的水池，但卻有種「意料之中」的安全感。但此刻卻如身處一望無際的汪洋。

同樣身處水中，卻有種絕望的無助感。

若非感受到那提著自己後領、帶著溫暖的大手，張風都不知道自己會不會迷失在這裡「

「張兄弟，好好記住這一切。對你來說，大概會是一個很好的經驗。」

「我想，你現在大概隱約感受到了吧？你力量的真容。」

張風看了徐焰一眼，猶豫片刻：「是……空間？」

徐焰欣賞地看了他一眼：「沒錯。」

「你們稱為異能，卻也有本質之分。瞬間穿梭，只是你力量的表相，是最容易觸發的能力。但你真正的力量，是源於空間。也正因此，你才能夠跨越不知多少距離，來到地底深處。」

「也因此，你才能夠替我找到隱於我識海裡的孽畜。」

「只是你對於你力量的運用實在是差勁透頂。嗯……雖然我以前也是這樣，也沒甚麼資格說教啦。」

張風好奇地看向徐焰：「徐大哥你也曾經歷過嗎？」

「咳咳，往事不要再提了。」

徐焰正色道：「所以你好好感受這種空間穿梭的感覺，繼而摸索你自己力量運用的法門。這方面，誰也教不了你，只能靠自己。」

「好的。」張風看了另一隻手的江小白，見她已是閉上眼睛像睡了過去。徐焰似是察覺到張風所想：「弟妹雖然也有能力，但一來不夠強大，二來不像你這般，本源力量與空間有關係。若她是醒著的話，很可能會迷失了意志。我索性讓她睡一覺。」

張風聞言點頭，便繼續聚精會神地感受著空間的一切。

……………

不知過了多久，四周令張風毛孔直豎、如無處不在的感覺消散一空。

他定睛一看，赤霧彌漫，自然竟然已重新來到異域！

至於江小白已靠在一塊石旁，仍然昏睡著。

徐焰則走過來，喝了葫蘆一口酒，然後遞向張風：「兄弟，該間事了，我得去尋找我的伙伴去了。」張風深深地看著徐焰。

哪怕與徐焰相處的時間不長，但卻有種大哥哥處處照料著他的安全感。對於徐焰，他內心只有感激。只見張風接過葫蘆，長長的灌了一口酒。

入口極烈，彷彿喝了一口滾燙至極的熱酒！

張風咳嗽出聲：「好烈！」

「哈哈！是我家鄉的味道，酒名【山火】，對兄弟你識海裡的伙伴也是有益處。」

張風面色不變。

徐焰的實力深不可測，能夠看出張風一體三魂的秘密也不出奇。

「兄弟你潛力無限，將來定能掙脫桎梏，踏入萬千世界。」

徐焰一翻手，在張風目瞪口呆之下，似是聚霧成雲，最終在他身前凝聚成一團火燒雲。徐焰一腳踏在雲上，朗聲大笑：「我輩男子漢大丈夫，便不多作兒女姿態。」

「兄弟，將來萬千世界再見！」

「哈哈哈哈哈！」

火燒雲漸漸升空，越飛越高，最終劃出一抹火痕遠去，只有空間隱隱迴盪著那如雷鳴般的笑聲，象徵著與徐焰相遇一場並非夢境。

張風怔住，目送著徐焰的遠去。

說走就走的灑脫。

張風苦笑搖頭：「這大概是我一輩子都沒能學到的事了。」

「走了嗎？」太陽的聲音此際方響起。張風嘲笑開口：「很少見你那麼安靜啊大叔。」太陽惱羞成怒重哼一聲：「無知者無畏！你根本不知道那傢伙有多可怕。」

哪怕在體內，太陽都下意識對那如火一般的男子心生頂禮膜拜的念頭，哪怕丁點反抗都是辦不到。

太陽哪裡知道，徐焰體內藏有奇火，乃是火之君王。太陽的異能本源便是火，對徐焰的敬畏也是最為濃烈。相對，張風的異能本源為空間，也是察覺到徐焰的可怕，卻不至於慌了手腳。

張風也不再嘲弄太陽，回首看去。

入目皆是無盡的紅土。

只是此刻，在張風眼中卻是充滿了親切感。

他不禁深深吸了一口氣，輕聲開口：「異域，我回來了。」

……………

太陽部落。

哪怕眾人只是來了短短時間，但整個部落都充滿一種百廢待興的希望之光。每天都會看到跟著牧恩而來的「罪民」與太陽部落的族人交流。

或許是因為身份、遭遇相近，兩群人融合起來毫無違和。而且因為異域地大的緣故，更沒有所謂「資源被搶奪」的感覺。整個部落都帶著蒸蒸日上的氣息。

索尼站在山腰，俯瞰著下方忙碌著的部落，內心卻難以生出喜悅。

這時，周寧悄然而來，拉住了他的手：「在擔心太陽那傢伙？」

索尼輕嘆一聲。

他能看穿萬千靈魂，但自身的靈魂在她眼裡卻從來藏不住。

「聯邦那邊焦頭爛額，大概也不會再打我們的心思。而我們則多了數千族人，以及各式各樣的專業人員。就連陳小花也打算把鳳凰部落重新並合回來。」

「興盛，指日可待。」

「小寧，這一切都是因為張風跟太陽。」

「你讓我安心享受這一切成果，卻置他們於不顧……我辦不到。」

周寧沒有吭聲。

有這種心思的人，並非只有索尼。陳小花在傷勢回復後，便立馬又再出去，來來回回已是好幾次。除此之外，常愧定期會犯險查探聯邦的情報，卻也都沒有任何消息。

「才過去這麼短的時間，說不定他們只是因為傳送到了未知的地域，走遠路了。」

「只希望如此。」

就在這時，一道身影氣喘噓噓的跑上來，正是張雨月。

「怎麼了？」索尼皺著眉頭。

「張……張風……」張雨月深呼吸著：「張風回來了！」

「啊？」索尼先是一愣，旋即也顧不得失態連忙跑了下去。

……………

部落外。

張風穿著短衫長褲，旁邊江小白則是披著如墨般的風衣，二人都是一副風塵僕僕的模樣。

江小白好奇地四下打量，而張風則是面露訝異地看著部落的變化。

他能看到那五艘飛船及蒲公英號，也看到不遠方熱火朝天的工地及草草建下的住所。

變化是有，但……沒有他想像中大。

怎麼回事？

就在他胡思亂想之際，一行人已是奔跑過來！

來者眾多，蒲公英的幾位孩子已是喜不自勝地撲過來把張風抱住，索尼等太陽部落的老人只是一面安慰地看著完好回來的張風。

莫小生仍然面如黑石，但眼眸深處仍然泛過一抹柔色。

張倩雖然對張風也有信心，但卻終究不能像在聯邦看過張風多次險死還生後而生出無道理的自信。在看到張風回來後還是哭得梨花帶雨抱住張風：「風哥哥，你三個月到哪裡去了？」

張風呆在原地：「三個月？」

之後話你知

精神時光屋

竟然仲未冚家剷
估唔到

弱弱一問，咩係

起身有文

姐係「呢到冇野」或者「呢到d野搞掂哂啦」

但係無加更

咁咩係 該加更了

🚬

姐係「呢到冇加更」

仆街楓成聽日放假

有無得今晚12點出文

終於等到weekend

Oh no... oh no oh nononono

中咗兩次777都未加更

俾牙瑜嚇一嚇以為聽日禮拜日

十日都未半個po

冇分別, 都係冇早餐

四月前再推爆一個po好無？

星期日午餐都冇

好

先推為勁

push push

pui pui

熄鬧鐘 同楓成鬥遲

仲未有文

文

又變lunch

早晨呀！

第六百零九章──歸鄉

在接送下，張風與眾人走進了眾議場。

張瑞秋與卓不凡也走了過來，在看到披著風衣跟在張風旁邊的江小白，不斷猛地打著眼色。特別是張瑞秋，那眼神一個淫蕩，差點沒被李佳君把後腰的肉給掐出來。

聽著眾人你一言我一語地說著情況，張風與江小白面上盡是難以置信之色。

二人在岩洞的三年，在現實世界只過去了三個月嗎？

這怎麼可能？

突然，張風腦海裡泛過徐焰一直喊著的兩個字──「結界」。

岩洞，是某種神秘存在故意把徐焰拉進去的地方。而自己跟江小白只是意外闖進去……不。

如果說，那岩洞被佈下一種奇特力量的結界。那麼自己以賭命形式發動的隨機傳送，更大可能是受到結界的誘力而來。

這一刻，張風內心生出不安。

在岩洞裡，徐焰說得輕鬆，能自行脫困。但那神秘的存在大概比自己、比徐焰想像中來得更加陰險與恐怖。結界與奪舍，誰知道之後會怎麼樣？

「小鬼。」接著張風所想，太陽突然開口：「若沒有你幫助，你那位便宜大哥……說不定真要糟糕了。」

「還有，我想起來了。」

太陽聲音陰沉：「那想要奪舍的眼睛……跟我初次開著初號機進入異域看到的眼睛一模一樣。」

張風聞言一愣，腦海裡戛然泛過在太陽記憶裡看到那劃開駕駛艙後，映入眼簾那隻腥紅的眼睛。

一人一魂不禁背心盡是冷汗。

異域，看來沒有自己想像中那般簡單。

……………

張風並沒有把岩洞的事情告訴眾人。

畢竟岩洞三年時光……聽在所有人耳裡都是天方夜譚，加上不想孩子們擔心，張風便直接說他跟江小白傳送到異域某處，找了很久的路才踏上歸途。

江小白雖然不擅交流，但終究還是個貼心的人。在看到張風撒謊，便只是點著頭配合著。

李歡歡李喜喜走到江小白身邊，一左一右地挽著她的手臂。

在曾江三年，江小白憑著替孤兒院修破爛的手藝，獲得了眾孩子的認同。此刻歡歡喜喜嬌笑不已：「現在我該喊嫂子了嗎？」江小白臉蛋紅得像個蘋果，低頭不語。

張風白了二女一眼：「別胡鬧！」

他環視一眼：「小山跟小恩呢？」

「小山現在跟小女友主持建城的工程，忙得焦頭爛額，說晚點再回來找風哥哥玩。至於牧恩哥哥現在可是威風得很，帶著一群手下到了鳳凰部落。我們已找人去通知他了，算算時間，現在大概差不多……」

「風哥哥！」

門口傳來一道驚喜萬分聲音。

張風一轉身，面露笑容。

…………

眾議場外，如眾星捧月般圍著一名青年。

不論是在青年身後眼角如刀痕般的秦桑，還是四周包圍著他的機士。他們都是機鬥城中鼎鼎大名的層主，也是聯邦有名的機士。

霍利，袁秋夫，葉政清，楊喬禎……

但他們在看向前方身影的表情，還是那般虔誠。

只是此刻，他們內心尊敬至極的青年，卻已是激動得小跑過去，一把抱住了另一名男子。

特別在看到那男子像摸小狗一般摸著他們奉之為主的青年的頭髮時，一個個面面相覷，差點沒把眼珠子瞪出來。至於秦桑早已見怪不怪，面色仍然平靜。

他眼眸泛過柔色。

大概只有在張風面前，主人才能回復一點少年人應有的神態吧？

……………

張風摸著牧恩的頭，看到牧恩如具滄海桑田的眸色，及那缺了小半截的耳朵，眼中泛過柔色：「這些年，你辛苦了。」

牧恩搖了搖頭：「沒事，祭司在天之靈照看著我。我知道的。」

「啊，對了。」牧恩轉身看向一直跟著他的人：「謝軍，胡麗珊，過來。」

兩道身影出列，低著頭沉默走過來。

張風見到二人也是一愣。他畢竟待過東湖一年，對十葉也是早有見過。這二人，自然便是當年開著機甲想要追殺自己，最後被李滿擋下來的兩位頂尖機士。

二人先是對牧恩行禮，然後看向張風。

自當年追殺至今過去短短幾年，但二人身上的氣質與張風曾見過的大相逕庭。如果說以往二人身上均帶著【十葉】身份的強大自信，現在二人卻如古井一般平靜無波，只有偶爾看向牧恩的目光才表露出濃烈的尊敬與崇拜。

「當年各為其主，我們也只是受命行事，請原諒我們。」

張風自然也沒那般小器，加上也算是因禍得福令太陽覺醒，更來到了異域。而現在有兩位強大機士跟在牧恩身邊保護他，想到這裡張風便擺了擺手，示意他已忘掉這回事。

「好了！」

張風似是察覺到過來的人越來越多，便大聲開口：「今晚我們好好吃喝一番，不醉無歸！」

王猛這個好事之人更是跳了起來大聲叫好！

整個部落盡是歡快的笑聲！

…………

張風回來的事情，很快便在太陽部落傳揚開去。

對於這個一手建立太陽研究室，改變了整個部落生活模式的「教授」，部落早已尊敬無比。而在那五千「罪民」心中神聖無比的牧恩卻都視張風親生哥哥，在愛屋及烏之下自然也都愛戴起張風來。

而這三個月來，在索尼放任下，眾人早已把所有故事傳揚開去。

孤身犯險入聯邦，以揭穿聯邦多年妖魔化異魂者的陰謀，加上再次以身為餌吸引聯邦大部份的注意，讓飛船避開聯邦主要軍力，自風之谷進入異域。

單是這些，便是足以列入史書的傳奇。

是夜，堆砌在太陽部落中央的火塔足有三米高。燃燒起來的火光大盛，溫暖至極。

整個廣場人頭湧湧，旁邊有的族人敲打著各式各樣的樂器，帶著慷慨激昂的節奏。也有很多人圍著火塔旋轉舞動，也有的在大口吃肉大口喝酒。

張風坐在高台，靜靜看著。

靜靜是誰

十葉都轉化到
勁過wololo

金匠個妹

神出鬼沒嘅靜靜

邪教教主d洗腦功力

條友異能係乜

牧恩說有異能
就有異能

笑撚死

新年開始睇，終於追哂

破紋夜幾時會出得哂呀

Ayo yoyo ayo yoyo wololo wololo

歡迎

有聲ge

「好了！」

掌掌似是察覺到過來的讀者越來越多，便大聲開口：「今晚我們好好加更一番，不醉無歸！」

請多多支持破紋夜

月光光

心慌慌

信香香

星期日冇文

上p記買多幾本實體破紋

希望成成出文安慰藉我弱小心靈

冇……要休息

益你地

(多圖）白衫群P流出

穩定170正皮

平時休息又唔見咁早起身

沒有文怎可說心事
食老香瑜仔怕別人知

新封面咁開針都唔加更

唔好比我見到你

啱呀，我撐你

你食老香係人都知㗎啦

有冇人接龍

Penana有通知以為有文
點知係通知揾封面

又真係幾型

二百正評就有得加更喇
差30個

「噗」
冇文嘅

「噗」

唔推了🚬
兩個禮拜後見

幫你推埋囉

推吓先

又唔洗返工？

點解我要返咁早

好凍

挨左一日無故, 再無早餐真係好難頂

聽講無早餐2星期

早晨！
晨早起床清新開朗！

第六百一十章──繼任

張風從來不介意融入環境，卻也很喜歡在旁靜靜觀看。

在曾江時，他會笑看著孩子們打鬧。

在首都時，他在酒店高層俯瞰聯邦的繁華盛世。

而與首都相比，此刻部落並沒有那種五光十色的繁榮。取而代之是某種熱鬧卻又不失安寧的氛圍。這種氛圍，張風並不陌生。

因為在曾江的蒲公英孤兒院，便是這種氛圍。

旁邊，只有索尼。

索尼看著張風，笑著道：「歡迎回來。」

張風笑了笑：「真不容易啊。」

是啊。

由首都遭受無數伏擊，每天都在杜乘風生死危機的威脅之下，一路往北逃到北林。

說起來簡單的幾天亡命狂奔，卻都是賭著性命去逃。

這些外人不為足道的內容，張風自然也不會大肆宣揚，只有在事後靜靜回味，自行體會當中的艱苦。

這些歷練在未能擊潰張風，便會令張風更加強大。

索尼看著張風：「這一切，都是多得你拿命換回來。」張風沒有看他，仍然深深看著這眼前景象。

「這些，換不回小艾的命。」

「但至少……也許能夠令她九泉之下，稍為安慰一點吧。」

聽到小艾的名字，索尼也都沉默下來。

良久，索尼突然開口道：「張風，你記得在你出發之前，我跟你說過些甚麼嗎？」

張風聞言不語。

太陽這時開口：「小鬼，我知道你不想接受。但你自己心知肚明，聯邦大亂這是必然。但大亂之後呢？誰也不能肯定，聯邦就會接受異域，就會接受異魂者。」

「為此，我們需要做好準備。」

索尼算是唯一可以與太陽、張風同時交談的人了。只是索尼卻並沒有搶著說甚麼，他只是意味深長地看了張風……還有體內的太陽一眼。

他能察覺到經過這一次聯邦之行，張風與太陽之間的關係有了莫名的變化。沒有以往的針鋒相對，有著一種奇妙的融洽。

索尼站起來：「你們聊，我去走走。」語畢，他便是走下高台。喝得微醺的吳剛大笑著走過來，一把摟住了索尼的肩膀勸酒。

……………

索尼離開後，太陽續道：「張風，你看啊。你的伙伴都被你自聯邦帶到這裡來了。」

「你賭命深入聯邦，揭穿陰謀。除了要救以軒之外……算是還了小艾一命。」

「但現在，你的伙伴都在這裡了。你還能獨善其身嗎？」

張風沒好氣開口：「你知道的，我不喜歡負上這些責任。要不換你來？」太陽冷哼一聲：「少來這一套，身體交給我的話，你的小伙伴恐怕先要接受不了。」

張風打趣道：「我看是你想偷懶吧。」

太陽沉默片刻，突然開口：「我們都知道，世界想步入亂世。」

「亂世中想要存活下來，需要有一個好的領袖。」

「索尼沒有說錯，我並不是一個出色的族長。」

「拜託你了，張風。」

在聽到太陽如此認真的開口拜託，反倒令張風啞口無言。

他目光緩緩掃了過去。

蒲公英孤兒院的孩子們，此刻都已經長大成人坐在這裡；

也有從曾江而來的黎秋、徐錫南等人；

除此之外，無數跟著牧恩而來的機鬥城的罪民；

與危陵喝著酒，時而看向他面露祥和之色的危酒；

兩個出生入死的兄弟，張瑞秋與卓不凡正在鬥酒，李佳君與孫君兒只是一副頭疼的表情看著二人。

還有那被張倩、歡歡喜喜圍在中央，臉蛋通紅的江小白。

啊……

眼前的畫面，似曾相識。

那是超越空間、時間的畫面。

那時候的他，也是因為伙伴，最終站了出來。

想著想著，張風不禁笑了起來。

張風是一個很懶惰的人。

若沒有某種誘因，他大概會是一直混吃等死到老的人。

異能，乃是人的靈魂與性格的具現化。

凡所見皆可至的瞬間轉移，是因為他發自內心渴望著──只要有人需要他，他都能夠瞬間趕到。

只有一個人的張風，羸弱無比。

但當他身後站滿了需要他保護的伙伴，他便會強大至他自己也難以想像。

索尼被吳剛灌著酒，一邊眼角掃過高台的張風。

這一眼看去，他便愣在原地。

數米高的大火把廣場照得明亮無比，但在索尼眼中，也不比此刻張風的靈魂閃耀奪目。

不知道經歷了甚麼，他的眼神如被春雨洗淨一般明亮至極，靈魂更是散發著一種純粹的強大。

單是這一眼，索尼便知道了結果。

他大聲開口，聲音直接響在眾人的靈魂深處：「乘著這次的機會，我向眾人宣佈一件事！」

「從今天開，族長之位將會交由替我們異域、異魂者出生入死的張風！誰有異議？！」

吳剛似是喝多了，大踏步走出來，憨態可掬的開口：「誰有異議！我吳剛率先反對你的異議！」

眾人見狀大笑。齊冰冰揉了揉眉心，一把將吳剛拉回來：「丟臉死了！」

危陵看了自己的哥哥一眼，然後也站出來：「張風為了我們，孤身犯險進聯邦。現在我們得以和平，在這裡吃肉喝酒，也是托了他的福。我危陵支持張風。」

李天照站出來。

現在的李天照身份不凡，在張風離開的這段時間，也把太陽研究室打理得井井有條：「教授替太陽部落帶來的改變，相信各位也是有目共睹。我支持張風。」

越來越多的人走出來，說著自己支持的說話。

這等畫面，看得蒲公英孤兒院的孩子、江小白這些初來異域的人看得為之側目。張風在太陽部落，不知不覺已擁有如此強大的影響力？

就連張風也不知道，在經過張風的事跡以傳說故事的方式傳遞著，在太陽部落裡張風的地位早已舉足輕重。

索尼笑著，目光看向張風，聲音直接響在張風內心：「說幾句話吧。」

張風看著眾人的支持，內心只感暖烘烘的似是多了點甚麼。

他霍地站起來，四周本來還在嬉笑的聲音漸漸熄滅。

「承蒙各位的支持。」

「在亂世生存，需要的是力量。」

「我沒有力量，只是一個普通至極的人。」

「所以在此請各位，給予我力量。」

「賦予我，足夠可以保護你們的力量。」

語畢，張風對著眾人深深一鞠躬。

四周寂靜無比，只有火塔燒得霹靂啪啦的聲音。

所有人都感覺到像是被某隻無形的手掐住了他的咽喉，難受至極。很多人當他們注意到的時候，已是淚流滿臉。

不知道誰先開始了叫喊：「張風！」

「張風！」

「張風！張風！張風！」

整齊劃一的叫聲，像是歌謠般傳誦，響徹整座太陽山。

索尼怔怔地看著這一幕，周寧小聲開口：「在想甚麼呢？」

索尼深呼吸一口氣：「我覺得，把族長之位交給張風，很可能是我這輩子以來做過最重要、最好的決定。」

赤霧似是被整齊的叫喊聲所震退！

此夜，太陽部落上下一心。

張風，繼任族長。

呢篇好睇終於畀風子威（一集）

神出鬼沒的靜靜

這些歷練在未能擊潰張風，便會令張風更加強大。

未能擊潰張風後?

del未 好似會順啲

Del 在會唔會好過 Del 未

...

175正評了

.

挑 200再叫我啦 我畀言b拒絕嘅機會係0啊

跟住又出街博比女撩填問卷

好耐冇同過異性講嘢

楓成好25

你唔講冇人記得

why呀
我不嬲忠誠勇毅wo

重睇啦

放假都要早起身做野

第六百一十一章──偷渡

四季在異域裡並不明顯。

當然也是有著溫度高低、節氣之分，但大體而言相差不算太大。若不計算那影響視線的赤霧，異域算得上是個好地方。

但對於陌路人而言，初到貴境被茫茫赤霧包裹，不由自主會心生出畏懼與卻步。

身後是海，其實也並沒有退路。

「船家，確實是這裡嗎？」

來的只有兩人。

一者稍為年輕，一者看上去已至中年，但整個人充滿幹練與肅殺。他不發一語，任由那年輕的人出言交涉。

身後那船家看上去雖然白髮蒼蒼，但雙眼卻仍然炯炯有神：「小子，我做這生意也不是一次半次了。總之你朝著北邊這個方向會看到有座大山，一直望山而走便是了！」

說著，那中年人也不禁看了船家一眼。

那船家一點也不怕：「看甚麼看，做生意的一諾千金。說了便是。況且，真打不過你我不會逃嗎？」說著，他指了指自己脖子，兩邊張開兩道裂縫，那是如魚類一般的腮子。

那年輕人連忙出來打圓場：「寶師父這生意幹了好一段日子了，我也是找了很久的門路才結識到寶師父。」

那被稱為寶師父的船夫這才哼了一聲：「一個月後回到這裡，逾時不候。」語畢，他便開著船遠去。

很快，那船便沒入赤霧不見。

二人身處的，壓根兒不是船塢，只是個無名的灘頭。誰知道異域中還有多少個這樣的灘頭？

身後是海，身前是唯一希望。

「走吧，我們沒有多少時間可以浪費。」年輕人說著，背起背囊前走。只是眼前一陣恍惚，差點沒摔倒在地。身後的中年人不知何時已扶住了他：「你……才剛變化，根據資料需要多點時間適應。」

年輕人搖了搖頭：「現在沒有時間讓我研究『異能』。」

他抬起頭來，似是隔著萬里看著那隱隱的山峰：「只能前進了。」

身後中年人聞言沉默，卻也不再多說甚麼。

二人朝著異域進發。

…………

異域浩瀚，就連之前一直前往探勘的東湖也根本沒有異域確實的範圍。

距離真相之夜，已是過去了一年。

在聯邦如此景況下，異域脫去了那恐怖的面紗，竟然生出一陣令人嚮往的世外之地。曾經有無數人組成上千人的團隊前往東湖，拿著旗號與招牌，想要東湖的人離開道路，讓他們前往異域開始新的生活。

最終他們自然一個個被制伏並趕了回去，但這也代表了聯邦的轉變。

曾經讓人畏如蛇蠍的異域，現在漸漸令某部份人生出趨之若鶩的感覺。

也因此，有了寶師父這種船夫的出現。

據聞寶師父本來只是個捕魚人，一次意外來到異域，吸收赤霧進化成了異魂者。後來孤家寡人的他索性就住在船上，幹起了「偷渡」的生意。

據聞這一年間，他已幹過好幾次偷渡的生意了，而且看他一面洋洋得意的模樣，看來是賺得盤滿砵滿。畢竟最好賺的生意便是壟斷的生意。

而對於這些偷渡而來的人民來說，自然不可能隨意找塊地就劃地成家。

所以在寶師父的介紹下，他們也會朝著那座山前往。

那是居於異域的聚居地，也是異魂者的聖地。

太陽部落。

經過不知多少個日夜。

二人終於遠遠看到了那座尖山，還有山下連綿成群的村落。但真正令二人變色的，是那圍城而建有一座半成的……城牆。哪怕是半成，但至今遠遠看來仍然清晰可見。

城牆？

這是要建城的節奏？

二人相視一眼，均看到彼此眼中的駭然。只是在駭然過後，反倒是驚喜與信心。

越強，他們此行便越有信心。

「走吧。」

「嗯。」

就在這時，一道強烈的風壓吹來。耳裡間，是並不陌生的震鳴之聲。那是機甲引擎的聲音。

一台機甲以極快的速度靠近。

年輕人對機甲認知很深，驟眼看去會覺得這是一台【曲君子】，但不論是色調還是各種細節都是大相逕庭。或者說，這台機甲整體的材質、裝甲都跟曲君子不同。

縱是如此，那年輕人的經歷還沒有深到能夠看到機甲腰間光鞭柄子的末端的梅花印記。

機甲懸浮在二人身前，聲音隔著通訊裝置響起：「來者何人，報上名來。」

機甲身上帶著強烈的壓力，令二人為之駭然。

明明是金屬機械，但二人只感眼前是一頭恐怖的巨獸。

壓力從何而來？

難道……就便是所謂的【魂威】？

年輕人牙齒打顫，舉起了雙手：「我沒有惡意！」

「我來這裡，是找張風！」

「…………」機甲聲音沉默片刻，再次幽幽開口：「報上名來，否則格殺勿論。」

「！」

那年輕人還好，初初覺醒之後，哪怕還不熟悉，他身體還是如本能一樣吸收著赤霧轉化成魂力。但那中年人並沒有獲得這個靈魂轉化的機會，只感全身四肢八骸在被空氣壓逼著，骨頭都發出著悲鳴！

但那中年人面色仍然平靜，準備著反撲。

只是那年輕人卻擋在中年人身前：「我是張風的朋友，曾經就讀精英學院的老朋友！我叫潘志祥！不信的話，你問一下就好！」

語畢，他內心也是忐忑不安。

畢竟他也不知道張風在異域的身份、地位，只透過「那人」的情報消息，得知張風在異域略有話語權。而潘志祥與張風有舊，便成了這次的使者人選。

就在潘志祥內心七上八落、那中年人仍然沒有半分鬆懈之下，那股可怕的魂威漸漸散去。那台機甲伸出了手：「已確認過了，潘志祥，歡迎來到異域。身為族長的朋友──」

手掌攤在山頭：「請上來，不然你們要靠走的還得用很長的一段時間才會到達部落。」

中年人面色不變，但眼神的警戒仍然沒有半點消散。

以肉身走進機甲的手掌……若人家想要殺他，握一握拳頭二人便會變成肉醬。只是在他按兵不動之際，潘志祥已是大踏步走到那機甲的手掌上。

「還愣著幹嗎？」潘志祥轉身看去，咧開嘴道：「你沒聽到嗎？我的老大成了太陽部落的族長，大樹底下好遮蔭！這次我可是抱實了一根大腿了！」

族長大人

潘志祥又搞咩大頭佛

又會有材料砌架正正常常類曲君子嘅.
點解當初要砌架四不像

重睇！

好惡

一律建議重睇十萬八千次

想燒仙人掌

柒咗

天氣凍
特別想睇多兩篇

你想出多啲外傳咪直接講

有冇靜到咁

有

咁得閒

放咗學啦 搭緊巴士

是咪有得坐關愛座

好狗

唔係話用唔到通訊系統咩 點確認

你傻㗎？佢隻腳「未」跛嘅 坐乜鬼

你呢啲廢老心態

揾牙瑜傳音入密

佢幫張風坐緊蓮
擰轉頭問咗所以確認到

大佬啊

起身無文
仙人掌又唔返工

屌你

放假出去行山

第六百一十二章──朝陽

機甲飛得很慢，但仍然比人奔跑來得快。

勁風被吹得獵獵作響，打在潘志祥臉龐上舒爽無比。他大概也是得知，這機士應該是故意減速，以免他們負荷不了。而那個總是板著臉龐的中年人明顯也察覺到這種細微的示好，面色略微緩和下來。

或許是因為認清了身份，那機士也跟二人聊了起來：「潘志祥，我認得你。是重祥市那個有名的黑道老大潘軒的兒子吧？」

潘軒著實是很有名。

年值五十多歲，已隱在幕後多年。但整個聯邦以重祥市為中心好幾個城市的黑道都是隱隱奉其為首。明明是個黑道老大，但卻很是光明正大，重祥市的每年新年敲鐘儀式都會邀請潘軒。

當然，市長背地裡收了潘軒多少錢，那也是不得已知。

而且，潘軒雖然是個黑道，但幹起買賣來毫不含糊。除了毒品、妓女不幹之外，軍火、機甲等都是他交易的商品。而他自己也是養了一支不差的機甲軍團當護衛軍。

要知道，在聯邦有錢有手段培養一支機甲軍團，又不被聯邦針對，那已是相當大的本事。

有實力，有錢，有手段。

潘軒就是黑道界的一個傳奇，據聞有不少小說家、劇作家以潘軒為藍本，寫下一本本小說、拍下一套套電影。

聽到提起家父，潘志祥本來就是個直腸子的人：「喔？你認識我？這麼看來，你本來是聯邦人？」

「對啊。」隔著通訊裝置的聲音有點沙啞，但潘志祥還是聽得出機士年紀不大：「曾經就讀聯邦學院學習機士技術，因緣際會而來。」

潘志祥好奇地開口：「你在聯邦有家人嗎？」

「……」

那一直不吭聲的中年人有點佩服地看向潘志祥，也就是這種直腸子的人才能問出如此敏感而不適當的問題。

良久，聲音再次響起：「父母都在聯邦，也不知道現在怎麼樣了……反正也回不去，索性不多想。」以孝道而言，他著實是一個不肖子。

潘志祥此時才意識到自己的失言，連連道歉。機士的聲音再次響起：「沒事，你也只是實話實說而已。對了，你又是因為甚麼原因來到異域？以你父親的勢力，在聯邦應該不會有問題。」

這次反倒輪到潘志祥陷入沉默。

身後那中年人接過了話題：「你……來異域多久了？」

「兩年多了。」

「嗯……也就是真相之夜前後，你也不在聯邦……真相之夜就是那神秘的異魂者揭發永恆能源與異魂者真相的那一夜。」

那中年人沉吟片刻：「現在的聯邦……是一座戰場。」

…………

哪怕故意放慢了速度，但機甲的速度自然遠遠不是人能相比。

機甲沒有受到任何阻礙便飛到山下不遠處一座巨大的洞穴裡。

潘志祥好奇地打量著。

這裡竟然有一座專門提供給機甲起動、檢查的艙庫。雖然簡陋，但至少該有的還是有。

滋──

氣壓聲動。

一道青年臉孔從中露出，面上雖然堅毅，但其年輕的味道絲毫不減。

「喲，天照，回來了？」

被稱為天照的青年，自然便是李天照。他對著朝他打招呼的人揮了揮手：「谷文！」

那帶著雀班的青年笑著點頭。

谷文經過一番惡補之後，知識不斷提昇。加上他異能特殊，現在是太陽研發室中不可或缺的一員，身份不低。對此，他相當感恩。一切都是因為張風。

他對著緩緩自機甲手掌走下來的二人：「你好，歡迎來到太陽部落。你們是張風族長的朋友吧？請盡管把這裡當做家一樣。」

李天照也是走過來，笑著點頭表示認同，旋即看向谷文：「張風那小子在哪？」

對於張風，大概只有像李天照跟著一起進異域，又或者像張瑞秋卓不凡這些人，才能以「那小子」形容。谷文苦笑一下：「族長在朝陽研究室。」

「好的。」李天照哈哈大笑，對潘志祥跟那中年人招了招手：「跟我來吧，我帶你們去見張風。」

……………

這是一個非常奇怪的地方。

四周不論是道路、部落建築等等，都如古式部落充滿著獨特的風格。只是在其風格之上，卻又不失各種應有的科技。例如街燈，光幕指示牌等等。

而潘志祥又看到好幾個孩子手中拿著聯邦學院常用的光幕平板，一邊看著其上的文字唸唸有詞。

這些畫面，都看得潘志祥與那中年人相視一眼，面色又驚又喜。

李天照笑著道：「很奇怪吧？事實上，也是自張風兩年前來到異域，這一切才開始慢慢的改變起來。雖然現在還是不失落後，但再過幾年……誰知道呢？」

潘志祥看著李天照：「我認識你，仁星軍校的李天照，在我們這一代也是很有名的機士。不是說你死在異域了？」

說到這裡，李天照嘲弄一笑：「就像以前，異魂者也是被稱為外星怪物啊。耳聽未為真啊，朋友。」

潘志祥聞言也是深以為然，點著頭。

若不是親眼所見，誰知道異域竟然有這樣的一個聚居地？

沒錯，比起聯邦，這裡還是落後無比。但……整體充滿著一種朝氣，整個部落所有人都在以每天不同樣子的速度，飛快地進步著。

只不過是一年，整個部落已是煥然一新。

幾年後，誰知道呢？

……………

潘志祥與那中年人跟著李天照，沿著山道走進一座山洞。

這裡是朝陽研究室。

隨著人員漸漸多起來，本來的太陽研究室已是不夠用。

張風索性找了另一座山洞，另開「朝陽研究室」，專門提供給機甲開發。至於本來的太陽研究室，則交給以毛錫源為主開發各種日常科技技術。像現在以【源石】為主的能量，並提供至整個太陽部落，便是建於太陽研究室。

走著走著，便看到不遠處的身影。

潘志祥不由得一陣恍惚。

黝黑的車身，如野獸一般靜靜趴在地上。一道披著黑色風衣身影，手持拐杖靠在車身旁邊，與另一人說著話。整個畫面，就像穿越時間，回到很多年前的朝陽市裡，精英學院的停車場。

那穿著黑色風衣的人自然便是張風。

this town needs _____ 加更

呢個時候等我自推

冇文學人推post?

無文唔準推

Pushhhhhhhh

Penana唔係夠數加更啦咩 冇人叫

等官方宣佈牙

你呢個元老級女人都唔出聲

都冇文
叫乜鬼

又起身

第六百一十三章──戒嚴

「猛子跟浩子又跑出去了？」

另一人面露頭痛之色：「對啊，西北方有異獸動亂，何嘯請人幫忙，那兩個小子便跑了出去。」

張風也是哼了一聲：「這次回來，若受傷了你一定不要心軟。」那人訕訕一笑：「我盡力吧。」張風敲了敲那人的腦袋：「小恩，你就是心軟。」

一道殺氣戛然而起。

張風舉起雙手：「冷靜點。」

也是那殺氣冒起，潘志祥才察覺偌大空間的某個角落站著一道魁梧的身影。他走出來對張風行禮：「抱歉，剛一時控制不住。」張風同樣像指點孩子一般：「你的【坐照經】練得不夠啊！」

就在這時，那一直跟張風談話的青年看了過來，對潘志祥微微一笑。

潘志祥一怔。

令人如沐春風的笑容，哪怕只是簡單的微笑，潘志祥便感全身一陣柔和，不由自主生出信服之心。

而那青年已是開口：「風哥哥，你有客人來了。」

張風轉身看來，在看到潘志祥便即哈哈大笑：「志祥！」潘志祥先是一愣，面上本來也是有點尷尬。雖說他認識張風，但二人相交時間不長，更已相隔多年沒見。而且現在張風可是異域裡，異魂者的頭領。

二人身份差天共地。

但在張風那笑著喊出自己名字時，潘志祥內心不由得生出一股感動。

就如那多年前一般，二人的友情沒有被甚麼身份地位、又或者是時間地域所限。潘志祥大笑著，發自內心喊了一聲：「老大！」

二人抱在一起，相視大笑。

張風看向一直在潘志祥身後默然不語的人，也是有點吃驚：「你是……」

「曾有一面之緣。」中年人走上前，伸出手與張風相握：「我是謝正薰，你好。」

張風看著謝正薰，又看了潘志祥一眼：「你們怎麼來異域了？」

這一年間，太陽部落幾乎每天都產生著變化。除此之外，偶爾也會有外來人前來投靠太陽部落。只是這些人，往往都是在聯邦為勢所逼，生活在底層的人。

而不論是潘志祥還是謝正薰，二人怎麼都與「在聯邦混不下去」拉不上關係。

「呃……」沒想到張風會如此直接，潘志祥不禁啞口無言。

只是謝正薰卻像是沒有這個意識直接開口：「我們是來求援的。」

張風聞言一愣，與眾人面面相覷：「求援？」

……………

或許是意識到潘志祥與謝正薰前來是有正事要談，張風便請了二人到眾議場，同時也讓谷文通知幾位重要人員。

像索尼、莫小生自然在列。

危陵實力強大，但不喜歡動腦筋，把自己定位作一名「超級打手」。其餘時間都在跟妻子呂柔風花雪月，不理俗事。

而因為張風的緣故，鳳凰部落很樂意重新並入太陽部落。但張風沒有隨便打散整個部落的人員，特地開了一個名為【鳳凰】的部隊，讓那些本來就實力強大的戰魂師盡數歸入鳳凰部隊，並繼續讓陳小花帶隊。

可以說整個太陽部落裡最強大的戰魂師，都在【鳳凰】之中。

所以陳小花自然在列。

而危酒雖然沒有異能，但他在教導機士技術這一方面的出類拔萃，張風並沒有讓危酒就此「養老」的打算，讓夏山建下【太陽學院】，專門教導機士技術，讓那些沒有異能、又或者如李天照這種異能不適合擔任戰魂師，卻很適合融合機甲戰鬥的異魂者就讀。

而危酒身為學院的院長，本著「家有一老如有一寶」的心態，自然也請了過來。

其餘的人各有各忙，並沒有請過來。

但是索尼代表原有的太陽部落老人、陳小花主掌部落大部份的戰魂師，加上眼界廣見識多的危酒，以及身為族長的張風，已足夠決定一切。

潘志祥與謝正薰坐下來。

哪怕有一段路由李天照駕著機甲帶二人過來，但他們還是由聯邦「偷渡」過來。驟眼看去，二人身上都是風塵僕僕的狼狽。但越是這樣，便令張風越是認真對待。

能夠令二人不惜遠赴異域而來，肯定是有原因。

莫小生雖然在此，但他更多的身份是張風的秘書。這身份由當年精英學院至今，都沒有改變過。他是一個單純的執行者，只要張風給予命令，他便會無條件地執行。

此刻他站在眾議場主位張風身後，雙眼卻靜靜地看著謝正薰。

他與謝正薰是同類人。

他們很強大，很出色，近乎無所不能。

但他們的性格，注定了只能做一枚棋子。

一旦立下決定效忠，便終身不叛。

而謝正薰的主人……

哪怕他們尚未開口，莫小生已隱約有所想法。

……………

「聯邦……已宣佈戒嚴足足九個月了。」

張風安靜坐在主位，手輕輕磨蹭著鷹首拐杖，沒有吭聲。

其餘眾人同樣不語，等待潘志祥道出來意。

戒嚴這事，張風從那些同樣「偷渡」而來的人得知，所以面色沒有任何變化。

「經過【真相之夜】後，還有很多如【萬里長征】等事，令人民對聯邦政府的信任低至冰點。這種強烈的不信任，衍生出磨擦。再之後，便是無數的衝突。」

「這九個月來，遊行、示威、動亂，從未停止過。」

「而不論是治安局還是軍方由起初的克制，漸漸也開始失控。」

潘志祥面色凝重：「戒嚴，也是從九個月前軍人開了第一槍實彈，把一個年輕人射死開始。當然，那些軍人與治安局的人自然也少不了死傷。」

「但當出現死傷之後，衝突升級同樣成了一件必然的事。由本來只是扔扔磚頭、汽油彈，到後來直接變成了機甲戰鬥。」

「至今，死了的人民已突破六千之數。」

「總統鄭天月宣佈動用緊急法，除了戒嚴之外，也禁止所有機甲公開發售──」

「等等！」

張風戛然開口。

他怔怔看著潘志祥：「鄭天月……還活著？」

有D咁ge事咩！

仲唔加更㗎喎

多22正皮又有加更

鄭天月

加更

仲係唔加更

人呢

人

叫完𠰴理人

唔

無加更？

甩P 留低個正皮先

點解鄭天月個癲婆仲唔死？

俾人奪咗舍

邊有死得咁易 梗係要受盡折磨先落地獄

Penana 73000讚好加更。

第六百一十四章──鐵面聯盟

千機環需要網絡才能連接系統。

但若沒有了網絡，也能以離線模式使用。

在潘志祥調動下，他腕間的千機環播放著一段影片。

立體三維投影中，背景乃本是永不倒下的歷史文物、此刻卻是傷痕纍纍的【黑宮】。而講者，便是鄭天月。只見她一隻眼戴著眼罩，卻仍然從容不逼地進行演講：「就在前段時間，凶徒來到黑宮偷襲，想要殺死身為聯邦總統的我。」

「凶徒便是異域自稱為【異魂者】的首領──太陽。」

「在此我想回應一下，他們自稱自己為人。但卻妄視法紀，私行來到黑宮當眾行凶殺人。這樣的人，與怪物真有分別嗎？」

「聯邦雖然不完美，但我們有健全的法律制度，完善的金融體系，人們都在安居樂業。」

「此刻在那些自稱為人、卻擁有無所不能力量的怪物面前，法制何存？是不是他們以後看到別的人不順眼，就可以直接動用力量殺死，成為私刑的執法者？」

「若有任何人以為這樣就能夠令我怕──我就站在這裡。」

「我是不會向暴力妥協的。」

「因為支持著我的，還有千千萬萬的聯邦市民。」

「我不會死的，謝謝你們。」

……………

啪啦。

主位的扶手被一把掐碎。

太陽的聲音自腦海中陰森響起：「這樣都死不去。」

「是異能吧？確實，我們連她異能是甚麼都還沒能掌握。」

「大概是了。」

「放心。」張風的聲音自腦海中平靜響起，如同暴風雨的前夕一般：「她活不過第二次。」

潘志祥關掉了影片，可恨地開口：「口裡說得道貌岸然，實則她只是一個偽善者。口裡說得好聽，在民眾支持度那女人已低至百份之三，根本就沒有人支持著她。但那有甚麼用？支持著她的是那群富豪、商家、大勢力，那些既得利益者。」

「而這時候，有人提出了解決方法。」

「總統大選。」

潘志祥深呼吸一口氣，續道：「本來的總統大選就應該在上年就舉行，但鄭天月以『暴動』為理由，強行壓後了大選的日期。」

莫小生皺起眉頭，畢竟他看上去粗豪，實質乃是讀畢了法律的持牌律師：「這不可能吧？單是聯邦議會那邊就過不了吧？」

謝正薰搖了搖頭：「她已經徹底瘋了，壓根兒不理會任何法理。就在身後的豪強與金錢強勢下，收買過半的議員。單是想想，便知道身後若沒有森海那位支持，她是不可能辦到的。」

危酒沉吟片刻，蒼老的聲音響起：「既然都走到這步，她為何不直接放任大選推行？反正在她身後有著如此雄厚的勢力，也沒有人敢出來跟她競選吧？」

「不。」潘志祥卻是斷然開口，面上突然泛著狂熱的信心。

這種表情，太陽部落等人見過很多次。那些跟著牧恩而來的罪民，以及後來隨著牧恩於太陽部落傳道，成了天神教徒的人們，在看向牧恩時，便是這種表情。

「只要她敢選，她一定會輸。」潘志祥平靜開口，如陳述著某種事實：「因為早在真相之夜後的總統大選，已有人走出來參選。鄭天月那女人就是知道自己沒有必勝的把握，所有干脆發起瘋來，延期總統大選。」

張風看著潘志祥，又看向謝正薰，內心突然生出一個荒誕莫名的想法：「莫不是……」

謝正薰點了點頭：「是趙南海。」

……………

黑宮被毀去近大半，作為總統的鄭天月自然不能再於黑宮居住及辦公。

首都受戰火牽連，雖說比起其他城市來得安全，但為以防萬一……森海乃是真正一座於首都的樹海。位置多的是，除了信家居住的那座如宮殿般的住所之外，還有各座別院。

此刻某座別院的會議廳裡。時值正午，卻因為會議廳的窗簾都被拉得密不透光，令陽光無法照灑進來。

但在會議廳的投影光幕上，那立體三維投影卻是照射之下，令人可以輕易地看到這裡坐著的臉孔。

裡面密密麻麻坐滿了人，足有近二十之數。以這樣一座小小的會議廳來說，已算得上密集。當中很多人都是新臉孔，而且面色或鐵青或蒼白。

投影光幕裡，是一張年輕的臉孔。

與在場這些政客相比，那臉孔的主人都能當他們的兒子、甚至孫子了。但就是這個人，令他們這些老油條、老狐狸此刻頭痛至極。

「我是【鐵面聯盟】的發起人，趙南海。」

「這一年間，我們都過得很痛苦。聯邦的政治打壓、把所有人民都蒙在鼓裡的『外星怪物』至今都沒有說法、還有無數出來遊行示威，表達訴求的伙伴因而送命。」

「這一切，都得有個終結。而我趙南海也不是第一次這樣說過。」

「終結方法只有一個。」

「你已延遲了一年的總統大選，現在還能再次延期嗎？」

「鄭天月，出來面對吧。在總統大選上跟我面對面，而不是一直派著妳的鷹犬走來追捕我。」

「我趙南海就在這裡，就在總統大選等你。」

影片告一段落。

畫面定格在年輕人那充滿朝氣、張揚的臉龐，以及那臉孔後面那張黑色鐵面具的旗幟上。

「咳咳……」一名三十多歲的助理看了坐在主位，面上漠然無色的鄭天月一眼，沒有理會自額角滑落的汗水：「這影片是三小時前自虛擬網上載的，但仍然是無法從其數位足跡找到趙南海的下落。對方大概也是有著駭者的幫助。」

「只是三小時，該影片已有超過十萬個轉載、近千萬點擊率……數字還在急速上升中。」

其他人都是一面頭痛。

鐵面聯盟，趙南海。

這都是今年出現的新字眼，換在以前，人們壓根兒不會知道趙南海是誰。但就在這一年，趙南海突然出現，便成立【鐵面聯盟】。鐵面聯盟的意思，除了是「鐵面無私」之外，還有當年【真相之夜】揭發聯邦彌天大謊的報料面具人為重點。

「人人都可以是那個面具人。」

以這個理念為核心，鐵面聯盟剛成立便獲取無數年輕人認同，單是首日網站點擊率已破十萬。後來鐵面聯盟發起的遊行、示威活動多不勝數，趙南海更直接宣佈參選總統大選。

換了是以往，這樣一個黃毛小子想要參選總統，恐怕只能受到嘲笑，然後被無視。

但現在卻不然。

我都想要個面具

早🚬

第六百一十五章──求同

聯邦總統大選，並沒有追究身份、功績。只要參選人獲得足夠的全民提名票，便能夠正式參選。只是那提名票需要的數量自然極多，一般抱著玩玩心態的人根本不可能達到該數目。

但現在趙南海能達到這票數，卻成了板上釘釘的事實。

趙南海雖然沒有參政功績，但他這一年間為鐵面聯盟盡心盡力。而論背景，他乃是前任總統趙連山的孫子。趙連山老人家遠在山龍市退休，加上他與西山交好，聯邦的爪子也不敢冒大違，拿爺爺去威脅孫子。

趙南海父親早逝，母親更與趙南海一同消失不見，想要把這傢伙抓起來關進死域也辦不到。

有見及此，鄭天月才會不顧一切推延總統大選，並想著以這一年時間去彌補她的支持度。

偏偏這一年間遊行示威不絕，軍與民的衝突連連，更是直接產生死傷。人民對政府越發不信任，令關係達至冰點。為了維護商界與勢力的權利，鄭天月不得不放任治安局與軍部繼續對暴民進行鎮壓。

更不用說，對於當年「面具男」對永恆能源與外星怪物的指控，聯邦政府壓根兒沒有出過一篇正式的聲明，往往有記者質問官員時只含糊以對。

官逼民反，社會氣氛持續緊張。

就這樣一年了。

鄭天月看了旁邊一名中年女子：「還能動用緊急法延遲大選嗎？」那女子吞了吞口水：「若根據聯邦法案，緊急法對總統大選的延期最多為一年……」

「能改緊急法嗎？」鄭天月脫下眼鏡抹了抹。

旁邊有官員面露緊張之色：「總統，千萬不可！現在人民在趙南海呼籲之下，好不容易才平靜下來，等待接下來的總統大選。若現在再延期……」

他沒有說下去，但所有人都知道他想說的是甚麼。

若再次延期……單是宣佈再次延期這個消息一出，那些「鐵面聯盟」的暴徒肯定傾巢而出，屆時恐怕就要打仗了……

現在鐵面聯盟大勢已成，只差在尚未「揭竿起義」，這一切都是因為趙南海信誓旦旦地說要在總統大選贏下鄭天月，讓她心甘情願地用票數下台。

眾人面面相覷，都沒有說話。

鄭天月冷笑一聲：「你們是想說『幹脆你就出去選吧，反正你是勝是敗與我們都無關』，對吧？」

令眾人連忙低下頭，不敢說話。

「天真。」鄭天月環視一週，那枚僅剩的獨眼如毒蛇一般盯著他們：「你們以為當趙南海當選之後，你們這些人一個能還出現在政界嗎？沒錯啊，你們還能當鴿派殘存下來，但我可以肯定你們一個都不會好過。」

她的聲音不大，但眾人只覺得被震得耳朵隱隱作痛，心裡難受得很。

「若非那天，我的團隊都在黑宮死盡，你們今天又豈有資格坐在這裡，跟我商談政事？」

聽著鄭天月咄咄逼人的說話，眾人有的尷尬，有的惱怒，有的不滿，但卻盡都沒有說話。他們是政客，早已習慣忍氣吞聲，順勢而為。而且他們也看得出鄭天月多年來積下來的聲望，在這一年早已毀於一旦，她乾脆已撕破臉皮。

面對拿著刀的瘋子，最好的選擇是默不作聲。

鄭天月看著這群噤若寒蟬的廢物，內心便是一陣煩躁。

她看了另一名中年人一眼：「總統大選可以繼續，但……趙南海不能出現參選。」那人是軍部分隊的兵長，自然理解鄭天月話中含意。只是……若趙南海那麼好找的話，這一年間早就被人間蒸發了。

「我會盡力！」

「不是盡力。」鄭天月看向他：「請轉達給孫局長知道，是必定要做到。否則，大家都抱著一起進地獄吧。」

所有人內心猛顫，不約而同看著光幕中那張年輕的臉孔。

趙南海……

這個一年之前名不經傳的年輕人，現在卻成為了當代聯邦政府幕僚最頭痛的對象。

……………

張風內心也是有點難以置信，腦海裡想著那個上課總是睡覺、因為幸運亂填選擇題卻考進精英學院的趙南海，與現今聯邦反政府份子首腦……怎麼連不起來啊！

潘志祥面露尊敬狂熱之色：「南海藏了起來，是因為他知道以聯邦醜陋的手段，肯定會直接抓住，甚至殺死他，不讓他參選。因為那群小丑知道，只要南海參選就必勝無疑。」

「但也正因此，他們不會放任南海參選。」

「短時間內，以南海爺爺趙連山舊有的人脈與資源，那些人想要找他出來還是有點困難。但參選大會及辯論大會這些場合，作為參選人是必需出席的。」

潘志祥看著張風，目光盡是堅定之色：「南海想請異魂者來幫忙。」

張風沒有吭聲，掃視眾人一眼。

率先開口的，是索尼。

他看向潘志祥，面上掛著嘲弄的笑容：「這裡是異域，是聯邦人曾經趕盡殺絕的異域。對我們來說，你們聯邦越亂越好，最好自己打個焦頭爛額，沒空理會我們。」

索尼那一眼雙瞳靜靜地看著潘志祥：「你……哪來的自信要我們幫你？」

潘志祥目光不移，與索尼四目交投：「就憑南海也是異魂者。」

張風聞言倒抽一口涼氣：「怎麼可能？」

潘志祥看向張風，面色平靜：「在真相之夜後，南海大受打擊，不認為這是事實。於是自行利用關係，走進了異域，吸收了赤霧。」

「你知道南海性格本來就是吊兒郎當，若非自身體會，他又豈會立下大志幹出這種大事來？」

「若身為異魂者的南海，當上了聯邦總統。我想，這對於異域也是百利而無一害吧？甚至因此而不再需要邊境，所有人能夠自由進出異域與聯邦。」

「不再存異，而是求同！」

索尼深呼吸一口氣，靠在椅背上，雙眸緊閉，手指揉著眉心，不知道在想著甚麼。

危酒面色不變，靜靜說了句：「我認為可行。」

訓極都唔夠訓

同d文一樣 睇極都唔夠

同更一樣，加極都唔夠更

同香香一樣，驅極都唔夠風

同你啲女一樣，食極唔夠

又屈

同李瑜啲風一樣，驅極都唔夠

建議再加更

呢個好笑
貼堂先

係我嘅榮幸

尹月到底係男定女嚟

連登 post 個進度仲未去到尹月太陽咩？

過左啦

講返賤女人鄭天月

妖.gif

姐係無劇透

派膠畀你

星期六都要番工

第六百一十六章──我不管

危酒一語響起，眾議場仍然寂靜。

因為他們知道危酒不會無的放矢，也不是單純舉個手表示同意。很快，危酒便開口道：「聯邦有多少人？」

眾人面上一片茫然，在張風身後的莫小生小聲開口：「按照上年人口計算，剛突破三十億。」

「三十億。」危酒環視一週，蒼老的聲音帶著沙啞，與充滿朝氣的太陽部落未免有點不相符：「我們有多少人？」

莫小生再次平靜回答：「兩萬多。」

這時候，眾人已不再說話。或許是因為，危酒的意思已經表露無遺。

「計劃趕不上變化，要我們全力扶持趙南海當總統嘛……這個倒有點困難。但要幫點小忙，雪中送炭，當作投資也好，給聯邦添煩添亂也罷，於我們來說本來就沒有損失。既是如此，何樂而不為？」

「況且──」危酒看向張風，那蒼老而渾濁的眼眸卻是泛過一抹意味深長：「族長恐怕本來就有去聯邦的打算。」

所有人目光頓時落在張風身上。

「咳咳……」張風有點尷尬：「別這樣看我，這個你們本來就知道。」

張風有非去不可的理由。

不是因為趙南海，而是因為以軒。

「呵，看來就這樣決定了。」陳小花輕聲一笑：「族長大人，你這次倒是要帶上我了。」

「還有我。」索尼開口。

張風只覺頭皮發麻：「去去去，都去！」

潘志祥面露興奮：「這是答應了的意思嗎？」張風朝他微笑點頭：「只是我不能保證甚麼，只可以說盡力保存他的性命，剩下的就讓他自己來了。」

「沒問題！」潘志祥大力拍著自己的胸口：「只要讓南海參選，其他就沒問題！」

莫小生突然開口：「有件事我很在意。」

潘志祥與謝正薰看向他，特別是謝正薰，眼眸自張風跟莫小生身上掃過，泛過複雜之色。他們都是那種只能依附著主人的執行者，而莫小生奉獻的人竟然是異域之主嗎……

「你們是怎麼找到這裡的？」

謝正薰平靜回答：「我們找到寰宇酒店的宇文乾，然後便搭通了門路。」

張風也是聽得目瞪口呆。

連異域的情報都探到過來了？

好可怕的宇文乾。

張風開口打圓場：「兩位舟車勞頓恐怕都累了，先休息吧。萬大事明天再談。」莫小生微微鞠躬應是：「我帶兩位去休息。」

謝正薰尾隨著莫小生走出去，冷不防開口：「這兒有酒嗎？」莫小生回首看他一眼：「有。」

「要喝一杯嗎？」

「正好。」

…………

太陽山巔，張風孤身坐在其上。只是因為他的特殊，他注定無法享受「孤獨」。

「小鬼，你說我們這種詭異的共存方式會不會產生某種奇特的變化？你看，你現在就跟當年的我一樣，喜歡坐在這裡看著部落的變化。」

「你指的變化是？」

「嗯……性格，特徵，思想之類。」

「嘿，老鬼，你不像是會想這樣深奧問題的人啊。」

「往日就是太忙，很多事情都是做了之後才後悔。現在太閒，自然大有時間去想東想西。」

「那就應該等以軒醒來後，替我們做個編程去計算一下了。」

一人一魂陷入沉默。

當年進聯邦，除了要揭發外星怪物真容外，另外的原因便是要救醒以軒。但當他們沿著線索找到永恆能源的真相後，其暴怒令他們不顧一切地推動了計劃。

事情很順利。

聯邦大亂，更是救了張風的伙伴來異域，算是安頓下來。

他們唯一欠的，是以軒。

若沒有以軒，張風早就死了，也就代表異魂同體的太陽會跟著死。

「這次……一定要救回以軒。」

「嗯。」

張風靜靜地看著山下的景色，暮色照耀著興建途中的大城，無半點遲暮之意，卻有冉冉升起之勢。

「真美，小山那傢伙多年學回來的真沒有白費。」

「嘖，你這小鬼懂甚麼美。」

「難不成你這老處男就會？」

「你──！」

…………

太陽部落人少，但也正因此大家的關係都相當親密。而且在張風眾人之間，本來就沒有甚麼秘密。

很快，張風準備帶人到聯邦的事情不脛而走。

但也正因此，張風根本待不下同一個地方超過半小時。只要被人發現行蹤，便會被一群傢伙煩死。像王猛、陳浩這兩個較勁的小子想要以保鑣的身份跟著張風去聯邦，但此行凶險，張風自然不能帶他們去。

更令他頭痛的是卓不凡跟張瑞秋那個傢伙同樣也纏著要回去逛逛，說得像是出去菜市場買菜般輕描淡寫。

「都說了，此行我只打算帶擁有極大單兵能力的異魂者出發，保持我們的機動力。」

張瑞秋嗷嗷叫著：「那索尼是怎麼一回事？」卓不凡冷著一張臉：「瘋子，你現在說我連索尼那個文瘦書生都不贏嗎？」

張風抹了額角的汗水：「索尼要去鑒定南海是否真正的異魂者，而且他是怎麼看待我們異域中人。」索尼的異能是靈魂，除了能看出該人靈魂的異能，更能看穿人心。

簡單來說，他就是一台能走動的測謊機，所以索尼也有去的必要。

「我不管！」當張瑞秋執拗起來還真可怕至極：「反正你若不帶我去，我就跟小白老師說你回去找梁樂心重溫舊夢、找信惠公主當你的駙馬爺！」

就連卓不凡也是倒抽一口涼氣，對張瑞秋投以佩服的目光，是怎樣的人才能如此大義凜然地說著這等無恥的話？只是他也逼不得已地連連點頭：「我……我去當證人！」

張風也是難以置信地看著二人，他心生一計，咳咳兩聲：「這樣吧，若你們二人合力能打贏陳小花的話，我就帶你們去吧。」

二人聞言一怔，面面相覷，相視不語。

張風內心好笑，面上卻是帶著鼓勵之色：「陳小花而已，你們兩個是誰？北林與西山的精英啊！」他看向張瑞秋，大聲道：「瑞秋啊！你不是剛【獵瞳】大成？」

他又看向卓不凡：「不凡啊！難道你的名字只是虛名？」

他重重拍著二人的肩膀：「我相信你們！」

張瑞秋與卓不凡相視一眼，眸色盡是熊熊的火焰：「好！」二人一擊掌：「找那陰陽人去！」張風咳了一聲，想要叫二人不要在陳小花面前喊這名字，但想到二人的難纏，還是把那句話吞進肚子裡。

待二人帶著雄心壯志地找陳小花打架，張風這才鬆了一口氣。

正評 183

86潛力已盡
輪到我FC發揮啦

你有冇發現你每次入彎都好唔自然

你車頭太重

你唔解決哩個問題 你冇可能贏我

例休都要早起身

少串

明明係傷心

但無文

平時唔見你咁早

沒有文...

你食老香啦

想食你

......
突然間超展開

你想食邊個

IU BB

玩mh未 最後一個禮拜俾你取材

屌 尋日就咁早起，今日呢

屌緊香香

屌埋唯唯

午餐啦

失蹤人口

起啦起啦

第六百一十七章──成長

正如危酒所言，哪怕沒有潘志祥與謝正薰前來求援，張風本來就非去聯邦不可。

這是太陽跟張風欠了以軒的債。

是沒錯，他們可以繼續在異域生存著……

但如果能辦到的話，他們就不是本來的他們了。若太陽或張風哪怕一人生出「放棄以軒」的想法，恐怕就會產生一場爭奪肉體主導權的大戰。

而也正因為他們如此，前往聯邦的遠征隊人選，其實早有想法。

陳小花是必定的人選。

現在太陽部落的科技水平飛躍式進步，在張風帶回來【星芒】機甲的殘骸，並在研究室裡眾人合力研究下，終於破解了南城【魂甲】之謎。

程映文覺醒的異能，乃是【金屬感知】。這或許與他長年累月與金屬打交道的緣故。只要他接觸的金屬，便能夠探知到該金屬的所有資料。

然後程映文在異能的幫助下，成功重製出該種能承受魂力的合金，繼而製造出魂甲。

縱是如此……

仍然還沒有人能夠打得過陳小花。

張風有讓太陽接掌身體，並跟陳小花打過一場，結果是陳小花略勝一招。當然二人並沒有以命相搏，當中還是有很多殺招不能動用。但陳小花之強已是無容置疑。

周寧的異能對於深入聯邦虎地非常有用，加上現在索尼也要同行，她自然以照顧丈夫的大義跟去也是合理至極。

吳剛乃是太陽部落【魂體系】異能的最強者，哪怕是曾小小也是比之不過，便以「最強之盾」的身份隨同。

除此之外……

便是李歡歡與李喜喜。

二女也是憑著實力爭取到遠征軍的一員身份，若不動用異能，吳剛在二女聯手下支撐不到五分鐘。若是各自發動異能，雙方彼此都奈何不了對方。

而二女的異能同樣極具特性，很適合前往聯邦進行秘密行動。

至於同樣單兵實力極強的危陵，因為呂柔不去的緣故，便以「看家」為理由不跟著過去了。

人員已定，接下來便是出發前的準備。

……………

潘志祥孤身走在太陽部落裡，四處的人盡皆忙上忙下的，看到陌生人也只是多看兩眼，並沒有多說甚麼。

建一座城，需費的工夫極多。

更不用說這裡不是聯邦，並沒有海量的工程機甲幫忙。但取而代之的是，這裡擁有的異能同樣不是聯邦能夠相比。他親眼看到一名戴著眼鏡，看上去文質彬彬的青年雙掌一拍地面，泥土如被無形的大手揉搓，不斷成形，看得他嘖嘖稱奇。

「志祥。」張風走過來，打了招呼。

有的在忙活著的族人在看到張風後，也都親切地問候著。

「風哥哥！」那青年也都朝著張風揮著手，臉蛋帶著一點泥巴。這個小時候玩著泥沙的小傢伙，長大之後也是在玩著泥巴。

「喔小山，你先忙啊！我帶著朋友到處逛逛！」

「好！」夏山應了一聲，也對潘志祥友善一笑，便繼續忙活去了。

這座城盡數由他設計，工作量極大，每次睡不夠四個小時就要起來繼續。但他內心的熱情、腦海裡的想法卻如源源不絕地湧出，令他充滿幹勁。

張風收回目光，看向潘志祥，笑道：「我帶你走走。」

…………

二人步行在部落間，對從小生活在聯邦科技發達世界的潘志祥而言，這當真如行走於別的國度一般，簡樸卻不失特色。落後與某些科技揉合起來的違和感，都令潘志祥大開眼界。

張風笑著開口：「志祥，你怎麼跟南海搞在一起了？」

潘志祥苦笑一下：「老大，別說得那麼曖昧啊。」他斂去了笑容：「老大，正如我沒行走過於異域，不知道異域的風光。你這一年沒在聯邦，你不知道聯邦是何等水深火熱。」

張風聽著，面上的笑容也都收起來，靜靜聽著他說。

「爆發了這麼大的醜聞，足足一年了。聯邦政府至今都沒有半句交待。民怨四起，遊行示威成了必然、也是唯一的選擇。衝突連連，加上軍部與治安局已明顯的失控，對人民進行的濫捕、攻擊，激化了整個氣氛。」

「而各大媒體已淪為政府的喉舌，只剩下虛擬網中的小媒體。當中自然要數【焦點】。」

張風聽著，腦海泛過那道剛強至極的倩影，默然無語。

潘志祥看了張風一眼，似笑非笑：「老大放心，梁小姐的團隊也跟南海一起藏起來。否則的話早就被聯邦政府封殺了。」對於張風與梁樂心的緋聞，潘志祥明顯有所聞。

張風瞪了他一眼，也不說話。

潘志祥也不廢話，續道：「在這種景況下，是南海站出來。他利用人脈與他的人格魅力，組織起所有對政府不滿的人們。南海是誰？他爺爺是前任總統，他自己就是一個富二代，他根本不需要理會我們。嘿，不知道多少富家子弟現在於各個旅遊勝地觀光著，不理會聯邦的俗事。」

「他把他的人生賭上了。」

「也正因此，令我們這些人發自心底的佩服，並追隨著他。」

潘志祥正色道：「我父親是個黑道，我本也打算之後跟著混個黑道，遊戲人生就罷了。但當我看到【真相之夜】，看到聯邦政府的醜態。我撫心自問──一切都回不去了。」

「老大，南海真的很需要你。」

張風面色不變，認真開口：「志祥，世事各有各為難。我理解南海鴻圖之志，若他真的是異魂者，我也很樂意幫忙。但我也不暪你，此行我們前往聯邦另有事辦。在情況許可之下，我們會盡量配合。」

「但我不能保證甚麼。」

「畢竟現在，我們都不再是朝陽市那無憂無慮的學生，而是各有負擔。」

「我是太陽部落的族長，我不會為你們賭命。」

潘志祥聞言垂頭喪氣，卻也沒有說甚麼。張風如此直白的說出來，已是算把他當作真心朋友、毫不隱瞞。

「不再是學生……嗎？」潘志祥長歎一口氣：「是啊。真懷念那個還能任意妄為的時光。」

張風微笑著，想起當年那個帶著小弟想要搶自己奇山經的潘志祥，現在竟然成熟如此，他拍了拍潘志祥的肩膀：「這大概就是成長，而成長的代價，往往都是沉重的。」

咪上左水

張風笑著開口：「掌掌，你怎麼跟香香搞在一起了？」

拋完你先上水

又屈
李瑜先係呀！

你咪係李瑜囉

妖.GIF

講明邊個ver

妖（Jessica）.jpg

請負皮

ok 已負評#648

下jessica 都要負評
睇唔透

個負皮係比你的
你污染Jessica

This one?

早晨

起身！

第六百一十八章──登船

是夜。

張風的居所裡，江小白攤坐在床上發呆。

張風看得好笑：「怎麼，想起妳的那些動畫卡通了嗎？」江小白點著頭：「在……被你抓走之前，我在追看一套動畫，裡面是講述一個充滿異能的世界，而裡面擁有異能的人一個個都爭先恐後成為『英雄』，想要幫助這個世界。」

張風把風衣掛在架子上，坐在她旁邊饒有趣味的道：「真是古怪的世界，只要有異能以後，這種超越凡世的能力，誰會心甘情願當個打工的啊？」

江小白牽著他的手，靠在他肩膀上：「是啊……」

「明天就要出發了？」

「嗯。志祥說他是坐船過來的，也約了那船家明天坐船回聯邦。」張風笑著道：「你知道我的能力，此行往聯邦，我定會找些美食給妳當手信。」

江小白搖了搖頭：「我只要你平安回來就好了。」張風憐惜地看著她，只見她面容罕有泛過一抹愁苦，張風心意一動，卻沒有說話。

二人都安靜不語，似是在享受此刻的寧靜。

突然，江小白站了起來，喃喃自語：「明天嗎……」

她信步走到開關那邊，把燈光熄滅。

「把眼睛閉上。」

張風心頭一顫，閉上眼睛，聽著那「窸窣」之聲。然後便是一具炙熱而柔軟的身軀入懷。聲音自耳間響起：「別讓那大叔偷窺。」

經過鍛鍊後，張風已掌握到如何屏蔽異魂同體的神識。

「喂，小鬼！你別啊！又來──」

一片清靜。

伸手不見五指的漆黑，只剩無法窺見的春色彌漫。

……………

翌日。

太陽部落裡無數人出來送行。只是或許是因為對張風的信心，他們並沒有太過擔心。

潘志祥、謝正薰自然在列。

然後便是張風、陳小花、索尼、周寧、吳剛、歡歡喜喜。

人數不多，但皆是精兵。

「廢話就不多說了。我不在的時候，有甚麼事就自己處理。要作決策的就問危酒兄弟去。」張風擺了擺手：「別偷懶喔！該幹甚麼就去幹去。」

眾人本來都是帶點不捨之心想來送別張風，聽到張風這一番話，像姜小哲已是反了反白眼。程映文呵呵一笑，內心佩服真不愧是張風。

至於蘇寒楊元夫婦已是在表忠心：「老闆，若此行有測試的機會，記得回來跟我說一下。」

「放心放心，都會紀錄下來。」

至於孤兒院的孩子或許已習慣了離別，面上都沒有太多悲傷。只有張倩面上仍然泛著濃郁不捨之色，看得她旁邊的曾小小面色複雜。張風抱了抱張倩，然後又看向曾小小：「好好照看她。」

曾小小哼了一聲，並不說話。

張倩瞪了曾小小一眼：「你現在可打不過風哥哥，說話小心點。」

「呃……」曾小小頓時更加尷尬，內心卻也無可奈何。畢竟張倩說的是事實。

「好了！該走了。」

張風朝眾人打了聲招呼，便披著風衣，拄著拐杖，身後跟著數人而去。

目標──聯邦。

……………

茫茫紅土。

赤霧如煙似霞，在失去像太陽部落、太陽山這種清晰可見的座標，在異域中很容易產生迷失的感覺。

嘩啦，嘩啦……

浪花打在灘頭上的聲音，此起彼落。

寶松來只是個捕漁為生的凡人，自家知道自家事。他沒有飛黃騰達的命，索性也就不娶妻生子，樂天知命。

後來他成了異魂者，加上聯邦的亂象，令他生起了想法。

最近他賺了很多錢，但錢也得有命去花，有地方去花。他打算再做幾次這種生意，便會離開這片海，隨便找個聯邦近海的城市買房子。

至於太陽部落……他不是沒想過，但於他這種見慣聯邦繁榮盛世，突然要去一個原始地方從零開始……他沒有這個勇氣。

賺了大錢，只想找處地方好好享樂，安享晚年。

就在寶松來胡思亂想之際，卻沒有察覺到他的肩膀停了一隻小小的蜜蜂。

片刻間，灘頭出現了數道人影。

寶松來頓時打起精神，看著走過的數人。

只是當那幾人靠近之後，他便是內心微顫。好可怕的壓力。光是站在他們身前，便令寶松來內心生出轉身就逃的慾望。若不是潘志祥及謝正薰帶著路，寶松來恐怕早就跳水而逃。

「喔？是異魂者？」陳小花笑瞇瞇的看向他，目光落在他脖子的魚腮：「魂體系，不錯。」

張風也是嘖嘖稱奇。

在聽到原來是有人幹起偷渡這活兒，張風初聞相當震驚。只是沒想到幹這買賣的人，竟然也是一名異魂師。

似是察覺到寶松來的不舒服，潘志祥也是大出一口氣。畢竟之前寶松來的態度差透了，現在潘志祥大有種「有老大撐腰」的氣勢：「走吧，還在等甚麼！」

寶松來瞪了他一眼，然後便開口：「請各位上船。」

卻見眾人也沒有多少舉動，而是看向那當中最平凡的青年。所有人都帶給寶松來一種莫名的壓力，唯獨那青年看上去很是平庸，就像某個鄉村鄰居親切友善的大哥哥。

他微微一笑：「上去吧，寧姐不都打探好了？」

周寧輕哼一聲，沒有說話，拉著索尼走上船。陳小花經過寶松來身邊，呵呵一笑：「多多指教了。」

吳剛哈哈大笑，拍了拍寶松來的肩膀，差點沒把他身子拍散。

潘志祥趾高氣揚地走過，謝正薰默默跟隨。

剩下張風被歡歡喜喜一拉左手一拉右手，吱吱喳喳地跳上船。

寶松來長呼一口氣，想著這次賺來的錢，只得硬著頭皮上了。

……………

寶松來的船很是簡陋，用的引擎也是相當落後，制式相當古舊。坐著如此舊的漁船，別有一番風味。

張風坐在船尾，海風吹得頭髮飛揚。

至於兩女則乖巧地替張風按著肩膀。

吳剛在那邊羨慕妒嫉恨的看著，然後突然一個激靈四處觀望，在想起齊冰冰留在部落看家後，才舒了一口氣。陳小花則同樣遙望著大海，似乎對路途種種一點也不擔心。

索尼與周寧則一起坐在船頭，與寶松來一起看著前方。

索尼靜靜看著寶松來，片刻開口：「寶師父對吧？據聞你有替過一些我們的族人，由聯邦偷渡過來？」

寶松來乾笑兩聲：「只是偷渡，買賣而已。他們付錢，我幹活，僅此而已。」

點解掌掌當我哋係太陽？
甜就飛

香香外傳咪有美左李右嘅情節

組隊闖關，究竟死幾多個

幾時找埋條外傳數

之後補
張春樹諗住用連載方式出

遊戲之道召喚武師

應該要完左三魂先慢慢補
未有諗頭

咁加住更先

張春樹大戰香香？

召喚武師外傳~召喚武肺

睇嚟掌掌諗住寫甜故
個名叫

人都唔見埋
睇嚟尋晚好開心

訓醒啦

第六百一十九章──到岸

「不知道寶師父在海上生活多久了？」

「一輩子。」寶松來自如開口：「這船由我爺爺就開始在用，到我父親……到我。從小我就學著怎樣與海對話，捕捉海流，探勘礁石。」

「喔？」索尼微笑道：「真厲害。」

寶松來看向索尼，在看到索尼說著「厲害」之時，面上毫無嘲弄之意，乃是發自內心的佩服，寶松來收回目光，內心有著莫名的心情。

「不知道寶師父之後有何打算？」

寶松來眉毛一挑：「沒甚麼，賺夠了錢就隨便找個地方隱退。」

「喔……」索尼應了一聲，沒有再開口。寶松來卻察覺到他有弦外之音：「有甚麼不好嗎？」

「沒有。」索尼禮貌一笑：「只是為寶師父擁有如此強大的異能而感到可惜。」

「強大？」寶松來一愣：「我？」

索尼笑了笑，沒有回答他的問題：「縱是如此，歸於平凡，享受日常也沒有甚麼不好。寶師父，平凡並沒有甚麼不好。」說著，在他旁邊的周寧突然開口：「有人來了。」

寶松來先是一愣，腦海裡飛快轉動。他目光落在海上，似是觀察著甚麼：「不可能，這條船路凶險，只有我敢來……」周寧似是沒有理會，逕自開口：「來的是兩艘船，沒有太大……」聽著她的比劃，謝正薰便開口：「是聯邦海軍的巡防艦。」

巡防艦……

寶松來索性停下船來，面露痛苦之色：「該不會是隨機巡防，剛好來到這附近找不到路回去吧？」

眾人面面相覷，均覺得不會那麼倒楣吧？

張風開問道：「一般巡防艦人員配置為多少？」謝正薰平靜回答：「每支部隊人員風格都不同，但大體每艘都不會超過五十名船員。」

「也就是一百人了。」張風目光自眾人掃過，在陳小花身上頓了頓，卻見陳小花一副索然無味的樣子，便把目光落在身旁二女上：「歡歡喜喜，就交給妳們了。」

「好咧！」兩女應了一聲，便看向周寧：「寧姐，在哪？」

周寧指向西南方：「那邊。妳們一直走，我會跟著你們。」語畢，她便閉目不語。

二女身影一躍，劃出兩抹紅色的殘影，沒入海中不見。

寶松來見狀一愣。

船裡再次回復平靜，張風還是那般懶散地坐在船尾，陳小花回復興趣四處張望。至於吳剛則一臉躍躍欲試，卻被索尼沒好氣的開口：「你興奮個屁啊，就你異能想要悄悄解決他們？我看首先被發現，然後派一支軍隊來打我們了。」

「喔。」吳剛如洩氣的皮球。張風似笑非笑的開口：「吳大哥放心，到了聯邦大有你表演的機會。」

吳剛憨厚一笑，不再說話。

寶松來只感內心天翻地覆，大聲道：「你們是在派了兩個小娃娃對抗兩艘全副武裝的巡防艦嗎？！你們在平靜甚麼啊！」

周寧睜眼瞪著他：「噤聲。」

索尼呵呵一笑，看向寶松來，說了一句寶松來畢生難忘的說話。

「我們可是異魂者啊。」

…………

平靜沒過多久，周寧再次睜開雙眼。

幾乎同時，水面兩抹紅影鑽出，穩穩地落在船尾：「風哥哥──看招！」兩女幾乎同時轉動著身子，像兩頭濕透了的小狗，渾身的水朝著張風濺去！

噗──

懶洋洋的張風突然消失在原地，過了好一會兒才出現，可憐足以用作閃躲南城殺器【萬里長征】的絕招【身藏天下】，此刻被張風用來躲過兩女的水花攻擊。

旁邊陳小花苦笑，渾身濕透，肩膀冒出晨曦不滿地「吱吱」叫了兩聲，在陳小花身周轉了一圈，水氣變成白煙消失不見。吳剛則只是笑著，毫不在意。

「好了？」

「嗯！」

「走吧。」

寶松來一愣一愣。

好甚麼好啊？嗯甚麼嗯啊？

這代表甚麼啊！

索尼笑著開口：「寶師父，開船吧。」

寶松來面色難看，卻只得硬著頭皮開船。沒過多久，視野便看到兩道黑影漸漸靠近。他渾身一僵，卻聽到張風的聲音：「寶師父，繼續開船就好。」

寶松來內心還是一驚一乍，但船上盡是他惹不起的人，只能繼續往前進，內心卻盤算著一有甚麼事情便跳水就逃。

呼……

寶松來的舊船就這樣與兩艘巡防艦擦身而過，悄然無聲，卻就是因為這反常的安靜，令他內心越發驚駭。這時，耳邊又傳來聲音：「妳兩個丫頭沒把他們殺光吧？」

「當然沒有！風哥哥你當我們是甚麼殺星嗎？只把他們打昏，然後船隨便找著異域的方向一直往前駛就是了。不知道他們當中有多少會變成異魂者呢？嘻嘻。」

兩女吱吱喳喳的開口，句子與句子之間毫無隔閡，壓根兒分不清誰在說哪一句。

只是寶松來怔在原地。

兩艘巡防艦，近百名全副武裝的軍人，就這樣被兩個嬌滴滴的小女娃解決了？

這時，索尼的那句話一而再、再而三自他耳邊響起：我們可是異魂者啊。

索尼靜靜看著露出若有所思之色的寶松來，面上劃過一抹微笑。

…………

舊船漸漸靠岸。

這是近東南方的一個偏遠城市，名潮川市，以漁獲為主要營運收入。在這裡，像寶師父這種舊式漁船多不勝數，一混進去頓時毫不起眼。

潘志祥已經拿起開機的千機環撥號著。

眾人先後上岸。

寶松來看著他們，內心複雜。這裡是聯邦，身為異魂者的他們在聯邦，等同通緝犯。但眼看他們一個個雲淡風輕，彷彿不把一切放在心中。

至於寶松來呢？

如驚弓之鳥，聽到巡防艦已是滿面痛苦絕望，結果兩個小女娃跳進水裡沒過多久就把那兩艘艦解決了……

索尼披著連帽的長袍，畢竟他那一身紋身看上去太過招搖。在他過甲板上岸時，寶松來突然開口：「我該怎麼做？」索尼腳步一頓，轉身看向他。

寶松來滿臉通紅，大聲道：「我該怎麼做才能像你們這樣！？」

張風、陳小花等人面面相覷。

索尼卻像是在意料之中。只見他轉過身來，拍了拍他的肩膀：「到太陽部落吧，我們需要你的力量。」

係咪想叫人打賞？

係話畀你知已經到咗故事結尾快啲加更

等文好辛苦

最近掛住做功課狀態好差

唔打機了 俾人笑小兒麻痺

咁串！？
邊個咁串！？

太刀撚雙刀撚
幾持整返個訓練列表黎

你玩咩武器呀
重弩？

掌掌滿臉通紅，大聲道：「我該怎麼做，才能獲得更多正皮！？」

張風、陳小花等人面面相覷。

索尼卻像是在意料之中。只見他轉過身來，拍了拍他的肩膀：「加更吧，我們需要你的文章。」

係
條龍係咁撞個最遠嘅

用弓喇
利申：2G開始淨係弓同輕弩

突破唔到200啦今次又

輕弩應該係最易用

弓玩落打擊感好過輕弩，又高機動過重弩

輕弩玩落冇滿足感

渣ga
拎鎚打爆佢

諗住上到上位轉
唔知自己玩弓掂唔掂

雖然我都覺
玩world果時覺得玩輕弩直情係將隻game轉左做easy mode
利申主玩弓

你班懦夫 是男人玩大劍

大佬唔洗瞓

佢扯緊同香香枝事後煙

上班需要早餐提供能量

咩嚟？ 好似幾好食

師兄食完肯定屙屎

你二百歲之前應該會死

早晨呀
今日冇文

我玩骨笛

愚人節快樂

第六百二十章──大隱隱於市

船漸漸離岸，朝東方而去。

眾人目送，吳剛嘿嘿一笑：「你這傢伙總是一副神棍的模樣，又被你勾引到一個異魂者了。」索尼瞄了他一眼：「你知道甚麼？」他目光重新看向那漸漸變成黑點的船影：「他的異能比他想像中還要強大，只是他不自知而已。」

吳剛噤聲不語。畢竟整個太陽部落有無數的異魂者，但像索尼這種能看穿靈魂本質的，也只有索尼一個。

這時，已有幾台長型黑色廂車駛來，一個個身穿黑色西裝的彪形大漢走下車來。就在歡歡喜喜想要發難之際，潘志祥連忙跑出來：「冷靜點，是我的人。」

「喔？」

潘志祥呵呵一笑：「潮川市……也在我爸的勢力之下。這裡是我們的地盤。」

那下車的黑衣男子一個個朝著他們鞠躬。

此刻的潘志祥，像回當年朝陽市那個不可一世的黑道，張開雙手笑著道：「歡迎來到聯邦。」

……………

聯邦的首都，仍然是五光十色的繁榮都市。

陳小花雖然自曾江過去異域，但也曾見識過聯邦的繁榮，若也沒有太過驚訝。而吳剛、索尼及周寧等人，在離開聯邦的時候還是少年。過了數十年回來，科技發達日新月異。

隔著磁浮車窗看向外面，無數七彩炫目的三維立體投影廣告牌，早已看得他們目不暇給。

張風只是靜靜地看著，面色漠然。

雖然看上去一樣，實質不一樣。

行人比起以往至少少了三份一，哪怕有走過路過的途人，面色還是難掩緊張。除此之外，很多荷槍實彈的軍人，腰間佩槍的警察成群結隊在街頭走過。

「這還是首都，若是其他城市肯定不止如此。」

太陽在腦海中冷哼一聲：「聯邦政府當人民如廢物，只是提供能量的電池，自然引起嘩變。」張風腦海盤算著：「若不是因為南海一定程度克制了叛軍，恐怕會比想像中來得更可怕。但最令我在意的……還是南城。」

太陽聞言沉默，張風續道：「南城……太可怕了。異魂者，魂甲的發展，比整個世界領先不知多少年，誰知道他們有多少魂甲？多少異魂者？」

「但就是這樣的南城，這一整年竟然都在裝傻扮啞，任由趙南海與鄭天月在那邊隔空交火。」

「我怕他在盤算甚麼。」張風面色漠然：「畢竟南城是殺死過我們的對手啊。」

一人一魂腦海裡閃過的畫面，一者乃是神棄之地曾江那如雷霆轟下、一者則在紅土被無數機甲追殺。

加上昏迷不醒的以軒。

嚴格來說，太陽、以軒、張風，均被南城「殺」死過一次。

張風如此在意南城，也是無可厚非。

「小鬼，我跟你一樣相當忌憚南城。但……我們不能再分心了。」

張風知道太陽的意思。

上次他們來到聯邦，便是因為永恆能源真容，導致張風與太陽兩個暴走，不顧計劃直接毀掉永恆能源，繼而被逼提前執行計劃，狼狽逃去北林。

這次……張風與太陽都下定了決心，任何事都沒有救回以軒重要。

…………

首都繁榮，風光無限。

真要說首都的特色，大概就是它的包容性。在首都能夠找到各市的不同特色，自然如森海的林海有，先進如聯邦科學院等科業企業有，靡爛如蘭亭有……

只是這些，都算得上是後來物，是隨著年代與科技發展興盛而建。

要數首都最遙遠悠長的風光，便是森海與【三十三巷】。

三十三巷乃是前朝文物，甚至遠在末代皇朝──信朝之前，便已經存在。那時候的稱為【夏金殿】的夏朝皇宮，無比雄偉。後來朝代更迭，信朝當立，認為【夏金殿】太過奢華，便命人把整座宮殿毀去。

隨著宮殿摧毀，土地開放，無數人民湧入並改建。

所謂三十三巷，便是橫三豎三的又長又寬大的巷道。那時候有人想稱為【九巷】，卻被朝廷認為這侵犯「九五之尊」之名拒絕。眾人又覺得「三三巷」不太相符，在各種遙傳下，最終成了三十三巷。

……………

磁浮車駛進三十三巷。

張風與眾人先後下車。

莫說那些從未到過聯邦的人，就連在首都住了一段日子的張風，也是首次來到三十三巷。與一般聯邦建築不一樣，嚴格來說建築風格更像東湖的古風。

只是土地問題，東湖同樣也需要向高發展。

但這裡，放眼看去盡是平房，幾乎只要抬頭一看便能看到遠處首都的各大名勝建築如聯邦科學院、十木企業等等。就連這裡的道路都是佈滿鵝卵石，充滿獨特的味道，似是由現代穿越到了古代的感覺。

雖然三十三巷是聯邦首都的名勝風光，但真正住在這裡的人不多。畢竟這裡遠離首都的核心地帶，加上歷史的緣故，帶著點落後的味道。而偏偏這裡的樓價不低，久而久之這裡只剩下自很多年前便買下該土地的人居住著，人流稀少。

比起當地居民，更多的反而是觀光的旅客。

潘志祥與謝正薰帶著路，明顯很是熟悉。

張風拄著拐杖跟著，面上也是露出感慨之色。誰會想到堂堂叛軍組織【鐵面聯盟】的大本營，就在聯邦大人物們的眼皮底下？這大概便是大隱隱於市了。

找到一座古舊的大門，潘志祥叩了幾下門，帶著獨特的拍子。張風猜想這大概也是暗號之一。

旋即張風便看到本來充滿古樸氣息的大門，卻是射出了一行先進的掃瞄藍光，落在他們身上。

沒過多久，大門打開。

裡面看到有很多手中拿著先進光槍的人，面帶著審視目光看著他們。

「南海呢？」

「裡面呢。志祥，這些人便是……」

「嗯。」

「那個我認識……風衣，拐杖……是張風……嘶──傳聞張風乃是異魂者派來的臥底，原來是真的……」

眾人議論紛紛，身為當事人的張風一行卻是仍然故我。歡歡喜喜仍然像兩個小女孩般一左一右拉著張風的手。只是兩女已不是當年那小女孩模樣，而是亭亭玉立，比起張風也只是稍矮半個頭，特別是那修長的玉腿，顯得張風豔福無邊。

至於陳小花仍然那般笑瞇瞇的，走進來後，小晨曦再次憑空冒出落在肩膀上，目光充滿好奇的四處打量，腦袋總是歪歪斜斜的看著各種新奇事物。

一行人走進大宅中，潘志祥帶著他們來到古代的灶房，手伸到灶底一按。

轟隆轟隆轟隆──

他們身處的整個灶房竟然都如升降機一般向下降。只是張風卻沒有太意外──若沒有這種程度便留在首都，反而會令張風感到驚訝呢。

當他們回復視野時，卻見地下盤根錯節，竟是一座地下的小市。

而在最前方，趙南海站著。

在看到張風之後，他走了過來，抱住了張風：「謝謝你，張兄弟！」

聽到張兄弟三個字，張風不禁莞爾，想起了很多年前在朝陽市時，趙南海便是一副自來熟的走來喊他張兄弟，卻是想要張風給他操控台一科系的測驗答案……

「南海，好久不見。」

加更未

未更加 加更未

今晚或者聽日

原來有得咁

加更，好久不見

日本乳搖Youtuber真身曝光 原來背後有苦衷

楓成幾時寫返個男扮女

真係YOU竟然是個BOY，屌

真嘅？

愚人節？

今日有加更我城門河裸泳

圖已cap

我以前都玩大劍

我都有枝大劍你玩唔玩

？

你走寶

好大枝

哭啊！ 加更呢

四月訂閱加更。(1/2)
留名等睇美緒龜縮

第六百二十一章──契機

二人緊緊抱在一起，拍打著彼此的後背。

短短一年。

張風由首都逃到北林，經歷那莫名時空的三年至今，更是成了異域太陽部落的族長。

而趙南海也不遑多讓，由只是趙氏紈絝子弟、無能之輩，一躍成了當今叛軍頭子，更準備要跟比他老上數十年的鄭天月競選總統。

兩個人的人生軌跡，任何一個都足以拿出來撰寫傳記。

但他們不會停止。

因為他們的人生，還長得很。

相抱良久，分開。

張風認真地打量著趙南海，短短一年這傢伙身上竟然生出這種變化。更令他感受莫名的，是他身上擁有一種很奇特的感覺，卻是說之不清。

比之更清晰的，還是他身上以往的吊兒郎當氣息盡去，有種穩如泰山的感覺，似是只要他在這裡便能夠讓人感到安心。

索尼怔怔地看著趙南海，那一眼雙瞳泛過驚詫之色。

很強大的靈魂，好古怪的異能……

他看人不是看人，而是看魂。

每一個人的靈魂，在索尼眼中自有表相。而他要做的便是從那表相窺測那個人的真容。像他看著太陽，那便是一顆在熊熊燃燒著的太陽。

他看張風，是一個似能吞噬萬物的黑洞，就連光線、空氣都能吸納其中的黑洞。

此刻他看趙南海，卻是一顆閃耀至極的星辰。

星光並不炫目，卻帶著一種奇特的喜意，令人生出親近。更令索尼駭然的是，他身周的星光像領域一樣彌漫開去，把以他為中心的所有人包裹其中。

那是一種無法說清的變化。

天賦異稟。

索尼腦海只彈出這四個字。

如此奇特的異能，整個異域都沒有見過。

索尼的聲音自張風腦海響起：「他是異魂者。」張風微微點頭，雖然他不能像索尼那般直接窺見，但還是感受到一股莫名的力量加持於身，心中生出一股莫名的自信。

「兄弟，來。跟我說說你怎麼莫名其妙地成了反抗軍頭子。」

趙南海哈哈一笑：「自然可以！哈哈哈！」

在看到雙方首領如此融洽，其他人面色明顯也緩和了一點。

吳剛憨厚地跟潘志祥道著：「兄弟，有飯嗎？我餓了。」潘志祥笑著點頭：「跟我來吧。」

……………

此地像極一個地下城市，燈光很足，把這裡照得燈火通明。

趙南海笑著介紹：「當年信朝將起，把夏金殿拆掉，裝作大度放任百姓任意興建。只是卻不知道多少夏朝舊人暗地裡在原址的地下興建地下組織。」

「但更可笑的是──信始祖確實治世仁者，把天下治理得井井有條。漸漸本來想叛的那些傢伙安居樂業，剩下少數想要反信的人也折騰不起來，這座地下城就一直被封印起來。」

張風嘖嘖稱奇：「那你怎麼發現的？」

「這是我們趙家的秘密。」趙南海面色平靜：「趙氏便是當年夏朝的皇姓，當然，這樣多年過去，我們早也沒有了甚麼當皇帝的心。但這秘密還是一直流傳下來。」

張風嘿嘿一笑：「這麼說，南海你倒是個最不稱職的太子呢。」

「哈哈哈，張兄弟就別笑話我了。你也是知道的，比起學習，我更享受在課堂裡睡覺。」二人似是想起當年在精英學院的種種，大笑出聲。

張風跟著趙南海走著，偶爾經過都看到四周充足的武器、裝甲，還有不少機甲珠存放。

眾人先是對趙南海尊敬地行禮，然後對跟在身後的張風投以懷疑的目光。

趙南海似是察覺到張風所想，便解釋道：「只是有備無患，畢竟鄭天月那瘋婆子可不會跟我們講道理。」張風倒是好奇的道：「南海，你的爺爺對你這種反聯邦的行為怎麼看？」

趙南海哈哈一笑：「你說他早就看鄭天月不順眼，讓我放手幹，還說我沒丟了姓趙的面子呢。」

張風莞爾，兩爺孫的性子還真有點相似。

尾隨著趙南海走進一座石房子裡，裡面也沒有多豪華，只是簡陋的一間石屋。裡面一名婦人先是笑著開口：「小海回來……喔……有客人喔？」

「是喔！媽，這是我在精英學院時結交的同學──」

「張風是吧。」那婦人笑著開口：「小海跟我說過了，在精英學院的兩位朋友，程映文與張風。我是小海的媽媽，來來來，隨便坐。」張風尷尬一笑，只感覺自己回到不知多少年前，到同學家裡作客的感覺：「那我就不客氣了。」

飯廳一張小圓桌，趙南海的母親在奉上茶水之後，便很識相地離去，把空間留給二人。

張風四下打量。

雖說有容身之所，但張風知道這種地方、待遇，比起以往趙南海過著的奢華生活差天共地。偏偏趙南海面上卻沒有半點不習慣，大口喝著粗茶，長舒一口氣：「張兄弟，宇文乾那瞎子沒騙我，你果然在異域。」

張風笑了笑，敢自稱寰宇酒店的大佬作瞎子的人，普天之下也沒多少了吧：「南海，你變化真大。」趙南海撓了撓頭，似是有點不好意思。只是他面上的神色漸漸回復平靜：「是啊，若是換了一年前的自己，肯定不會想到自己走到今時今日這一步。」

「契機啊……自然是源於你啊張兄弟。」

「我？」張風一愣。

「你還記得嗎？當天你救回映文之後，為免我擔心通知我一聲。至於理由……那時候我還真不信。」

「嘿，異能、沒有外星怪物、把人類當作能源……這些都如天方夜譚。」

「但是，親眼見過、經歷過之後，就不能不信了啊。」

趙南海一面滄桑：「那天真相之夜後……說你也不信。我很憤怒。」

「我很有錢，頭腦也不算聰明。但我很敏感，知道很多想要跟我『交朋友』的人，只是看中我的身份地位，看中我家裡的錢。所以我從小的朋友便不多。你，映文也是其中之一。」

「那天，映文差點被人當作電池，我當然氣得快瘋。說了你也不信，當晚我就跟著出去示威，卻差點被治安局、軍部那些傢伙打死──嘿。是炎魔，人們常說的『外星怪物』救了我。」

張風聞言一愣，回想起當日在首都中，太陽接掌身體凝出炎魔之軀，於首都橫行。途中有擊毀一台治安局的車敲山震虎。

「我不知道那炎魔、那爆料人是誰。他戴著面具，但擁有強大的力量，卻沒有仗此欺人。」趙南海仰首，看著室間那掛著的旗幟。

上面正是一個黑鐵面具。

「我相信，面具不是代表一個人，而是一種意志。」

「只要足夠勇敢，只要有成千上萬的面具。我們每個人都可以是炎魔。」

「重點不是能力，而是勇氣。」

「所以在那天之後，我前往了異域。不親眼看看，我不甘心啊。」

「結果回來後，就立定決心對抗不公義的聯邦政府。瞎眼胡搞至今，便成了眼前的景象。」趙南海訕笑一聲：「自很久開始，我就很好運。」

張風搖了搖頭：「這不是簡單『好運』能夠囊括。正如你所言，勇氣才是當中重要的一環。」

趙氏便是當年夏朝的皇姓，當然，這樣多年過去，我們早也沒有了甚麼當皇帝的心。但這秘密還是一直流傳下來。

李瑜的後裔？

心情好先游

仆佳仔是你!?

推推

下個post掌掌有topic

瞓

早晨，紅日有無更架

晏d姐

晏D課一課金先，又一個月

我係河邊等緊

咁急做乜🚬

我左手信惠 右手小白
佢地話好興奮

左手信香下話

佳仔又走數

第六百二十二章──始於足下

趙南海笑了笑，沒有在這個問題中糾纏。

「人民生活在水深火熱中，世界將迎來大變。但現在，人民因被聯邦騙了數十年的憤怒無法紓解，這樣下去是不行的。」

趙南海一把握住張風的手：「張風，我需要你的幫忙。」

張風面色平靜，悄然卻又堅定地自趙南海的手中抽出來：「南海，力之所及的範圍，我自然會幫。但說實話，我並不看好。」趙南海苦笑一下。

他何嘗不自知？

正正因為他出身名門，爺爺更是前任總統……

他知道表面上民主和平的聯邦，實質早已爛透到骨子裡。官商勾結，私相授受。就連聯邦總統其實也只是傀儡而已，權力相當有限。之前一直不對付他們，是因為聯邦內有人民動亂，外有異魂者虎視眈眈不願過度消耗罷了。

隨著趙南海組織抬頭，羽翼漸豐，那些傢伙不會坐看趙南海取而代之。

趙南海正正想到這一點，才讓潘志祥求援。

否則以他們這些民兵，根本對抗不了政府軍隊的力量。

張風面色平靜而堅定：「我也不瞞你，我前來聯邦不是完全為了幫你，我自己也有自己的事要去做。正如你要替鐵面聯邦著想，我也得為我手下的人著想。」

「別的不能答應，我只能說，我們會盡量保存你的性命。但其他的，我便無法承諾太多了。」

趙南海苦笑：「這就足夠了。」

他不怕死──說笑，怕死的話，他一早隨便找個偏遠城市當他的紈絝子弟了。

但現在，很多人在看著他，以他為旗幟活動著。

自己不能死。

至少在大業成功之前，他不能死。

趙南海不傻：「你需要甚麼？」

張風看著他，微微一笑：「當我的千機環。」

……………

三十三巷的地下城市說大不大，但至少也是能容納數千人。張風等人便在這裡整頓下來。

過了數天後，張風的石屋裡迎來了客人。

來者一身暗紅色西裝，哪怕在地下城市仍然戴著墨鏡，罕有地手中拿著一根拐杖，與張風手中的拐杖相映成趣。

張風見狀也是有點吃驚：「快進來。」他走上前，扶著來者坐在石椅上。來者卻只是笑了笑：「不是你找我嗎？」張風坐在他旁邊，苦笑一下：「我本打算讓南海安排一下，約個時間。畢竟要我悄無聲息來到你的地盤，倒也不是一件難事。」

「呵呵。」他笑了兩聲：「你已經有邀請過我，但那時候我沒有勇氣。」

張風聞言沉默，知道他說的是一年前，張風在首都曾經邀請過離開，前往異域。但……

他先天殘缺，目不能視。

哪怕他擁有很多人難以想像的權力與財富，但他終究是一個……缺乏安全感的人。所以他對世界一切充滿好奇，想要知道世間一切，像一個普通人般能看透天下風光。

只是要他始於足下，踏出那熟悉到髮指的空間……

他不敢。

二人沉默良久，他再次開口：「喆叔死了。」

張風安靜片刻，輕聲道：「節哀。」他搖了搖頭：「喆叔死前瘋了一把，把整個樓層毀了。他最後對我說的一句話，是讓我走出去。」

「我想試試。」

張風張大了嘴巴。

這是宇文乾有記憶以來，首次踏出寰宇酒店。

宇文乾拿著拐杖隨意敲打地面：「原來，也沒有想像中那麼可怕。」他另一隻手從西裝暗袋抽出一張紙條：「這是你要查的事。」張風卻沒有接過。

張風想知的事情很重要，正因如此他沒有隨便接過：「條件？」

「走的時候，帶上我。」宇文乾深深吸了一口氣，長呼出來：「世界將變，宇文家的先祖沒有明白，變幻原來永恆。」

「我想試試，宇文姓在異域能否開花結果？」

張風深呼吸一口氣，知道這是代表著何等的勇氣。張風握住了他的手：「歡迎你。」

……………

地下城市中，石屋無數。

當中有一間偌大的石屋，甚至比起反抗軍頭子趙南海住的還要大。只是所有人都不會心生不滿。

因為在眼下景況中，趙南海號召反抗軍暫時平息紛爭，等待總統大選。而唯一能做的，便是網絡世界的輿論戰爭。而各種大媒體以聯邦電視台為首，早已淪為政府的喉舌。

白的改成黑。

在這些媒體不會看到軍人開槍射殺示威的畫面，只有反抗軍示威時造成紛亂的畫面，繼而向人民產生恐慌的心理。

【焦點】還在。

與一般媒體不一樣，焦點並不是進行各種實況追擊，而是總結大量畫面與影片之後，透過完整的剪接，把事情還原。

哪怕【焦點】被認為是偏向反抗軍的網絡媒體，但實質焦點同樣有在影片中指出很多想要藉反抗為名，搶劫為實的人。這些人往往並非想要表達對政府不滿，而是藉機謀獲暴利。

有軍人開槍、機甲鎮壓的畫面，也有不少失控的示威者肆意劫掠的片段。

不偏，不倚。

單純地把聯邦各地的畫面，忠實無添加地轉達到虛擬網中。

但也正因此，卻受到整個聯邦所有一般市民認為最可信的媒體。不論是偏向政府的、還是偏向反抗軍的，都是有所偏頗。但總有很多民眾想要看看「事實」。

哪怕【焦點】走的仍然是公正無私的路線，但傳達「事實」的畫面本來在聯邦政府眼中就是反抗的存在。梁樂心等人收到了一些在政府機構下工作的線人情報，提早離開。

幾經轉折下，來到了這座地下城。

在這裡，梁樂心重新組建起【焦點】的網絡，卻壓根兒沒有因為身在反抗軍屋簷下而發出任何對反抗軍有利的報導。

曾經有畫面拍到一名反抗軍藉著動亂偷取店鋪的錢財，焦點仍然忠實地播放該影片。那名反抗軍一怒之下拿著槍闖進石屋質問，但梁樂心只是平靜看著他：「我只是在報導事實罷了。」

最後那反抗軍被關了起來，梁樂心仍然故我。

一時間，【焦點】成了一種很可怕的存在。

軍部、治安局行事不敢太過瘋狂；反抗軍也進行了自我約束，從不對無辜出手，更大大減少那些想要混水摸水的人。

焦點就像一把無形的大鎖，把政府與反抗軍之間進行制約。

每當李思思面露崇拜地看向梁樂心時，梁樂心只是平靜地回答：「這本來就是媒體該做的事。」

寄居一天 記得一生就是活在散聚🚬

推推推

掌掌不傻：「你需要甚麼？」

讀者看著他，微微一笑：「復活節加更。」

牛完女未

四月訂閱加更。(2/2)

第六百二十三章──有酒

叩叩叩──

石屋的門被叩響。

打開門的彼此對望，均露出一抹訝異。

二人抱了抱：「杜華，好久不見。」

「張風。」杜華微笑著。

至於室內，李思思在聽到「張風」時早已目瞪口呆，下意識看向石屋一張辦公桌。那本來在看著實時轉播畫面的梁樂心身子一僵，像是被點穴一般動也不動。

杜華放開了他，上下打量著他，有點感慨：「你這麼多年沒有改變啊。」張風拍著他的肩膀：「倒是你變很多了。」

「是嗎？」杜華一笑。

往日在朝陽市，杜華倒是慌慌張張的，在看到張風都不理會年齡喊上一聲「風哥」。而現在卻當真像個成年人般與他平輩而談。杜華笑道：「你來，是找樂心嗎？」

「嗯。她有在嗎？」

「我在。」梁樂心走了出來：「甚麼事？」她說得平淡，彷彿隔壁鄰居過來串門一般。張風隨手一翻，手中拿著一瓶威士忌：「我有酒。」梁樂心看著那瓶酒，沉默片刻便走了出去。

杜華笑著：「我不打擾你們了。」他一手抓住了李思思的後頸、像是提著一隻兔子般抓回石屋，便關上門來。只是不論是梁樂心還是張風，都沒有看到杜華關門之際，眼眸泛過的一抹憂傷。

……………

廣場無人。

或許是在地下城的反抗軍，都有更重要的事情要走。

張風與梁樂心隨便找了張石椅坐下。

二人坐得有點隔開，有點疏離。那瓶酒就安放在二人中央，如楚河漢界。

「真有本事，竟然能幹到這地步。」

「別說我了，你呢？在異域？」

「嗯。」

「科技不容許，不然真要找你做個訪問。」

「呵呵，將來有的是機會。」

「這次回來，是因為趙南海？」

「因為別的事，但也會順便幫一下南海。」

二人你一句我一句般閒聊，時而各自拿起酒瓶喝了一口便重新擱回原位，像極了兩個相隔多年不見的好友。他們曾經相當熟悉彼此，就像現在的張風跟江小白一般，只需對方一個小動作，便能夠猜出對方所想。

哪怕隔了多年，這種默契仍然殘存著。

瓶中金液漸漸消減，很快已是過半。

很多年前，他們也有過這樣一次喝酒、聊天。那是在金陽市。今天的梁樂心沒有當年那般盛裝，只是穿著平凡的運動長褲及運動風衣。但她那長髮灑落，哪怕面龐的疤痕尚存，卻仍然不減風韻。

她仍然充滿著強烈的活力，就像一團舞動的火焰般，總是吸引人靠近，哪怕因此灼傷也都在所不惜。

酒精令她臉龐搽上最自然的脂粉。她慵懶開口：「你特別找我，不會是單純聚舊吧？」

張風沉默片刻，然後開口：「我有聯絡過白姨，她說現在焦點一直被聯邦的駭客攻擊？」梁樂心內心暗罵一聲，面上卻從容至極：「在現今世代，說真話本來就是最不容存於社會的方式。」

「我已跟白姨打過招呼，以後不用擔心這問題。」

梁樂心聞言一愣。

很快，她便知道原因。白姨有說過虛擬網節點這回事，那是虛擬網中絕對、至高無上的權限。也是所有駭客、駭者無法染指之地。只要張風劃出一小塊區域提供給焦點，那便不再被聯邦及各勢力的駭客窮追猛打、每隔兩天就要在虛擬網另尋地點般狼狽。

「謝了。」

「不用謝，比起你在幹的事，這點小忙算得上甚麼？」

梁樂心怔怔的看著張風：「張風，你知道嗎？我梁樂心這一輩子，做過很多事情都是經過考慮。離開聯邦電視台也好，成立焦點也好……哪怕這──」她那如春蔥般的玉指於臉龐順著疤痕一劃，別具風情：「我也沒有後悔過。」

「但只有你。」

梁樂心定睛看著張風，看著良久良久。

聲音輕柔：「很後悔。」

張風面色平靜，與她四目交投：「都過去了。」

「是啊，都過去了。」梁樂心霍地站起來：「說起來，我都沒有正式謝過你。你殺死了南宮藏，便是替我父親報了大仇。謝謝你，張風。」

張風搖了搖頭，沒有說話。他要殺南宮藏，只是時也命也。他看了那殘存的半枝酒一眼：「要走了？」

「嗯，有點醉了。」她回眸瞄了張風一眼，那眼眸中的深情足以把張風看得一言不發。她搶過了那半枝威士忌，幽幽開口：「再喝下去，我都不知道我會幹些甚麼了。」語畢，她便搖搖晃晃的朝著焦點的石屋走去。

張風沉默不語。

他知道梁樂心的酒量有多強，真要說的話，酒量大概是她的異能了。

酒不醉人。

醉的，是人。

張風搖了搖頭，轉身離去。

梁樂心回到石屋，寂靜無聲。所有人目光死死地盯著她，卻又不敢被發現，看上去滑稽至極。

梁樂心坐回自己的位置，喊了一聲：「我要睡覺。」

只是她卻捧起那殘存的半瓶酒，在殘燈之下細細觀看著，彷彿那金液滑過之間有萬千玄奧，久久不語。

…………

張風等人已來到首都逾一個月的時間。

是夜，張風一行人聚集在石屋中。

「總統大選的參選儀式會在下週舉行。這次算是很特別，除了鄭天月申請留任及南海之外，沒有人參選。那些人不傻，這可是賭命的大事。」

「而也因為南海不像其他參選人，嚴格而言他是叛軍頭領，卻天真幼稚地想要正式成為聯邦總統。因此，他具有一定的話事權。」

張風看向他們：「會議位置不會在首都，畢竟這可是聯邦的地盤。而是在連天市。」

連天市距離首都足夠的距離，卻又恰恰好在首都圈內，也是政府幕僚剛好能夠接受的極限。當然，趙南海的情報渠道知道聯邦從來沒有停止過在聯邦各市尋找趙南海的蹤影，務求讓他無法出現在參選大會。

其實就連反抗軍組織有很多人都不同意趙南海出席參選會議，畢竟聯邦政府已經撕破了臉皮。

這也是趙南海找張風他們來的原因。

「明天他們就會乘坐秘密飛船出發。我有事要忙，也不強求你們多做些甚麼。盡量照顧好南海就好了。」張風面色平靜：「我們並不欠聯邦甚麼，哪怕是幫助南海也算是一場投資，一次友善的合作罷了。」

索尼面帶笑容：「盡管去吧，這裡交給我們好了。」

陳小花樂呵呵笑著，並不說話。

周寧冷哼一聲，當作默認。

至於吳剛則是拍了拍自己的胸口：「小風，放心吧。」

張風笑了笑：「我很信任你們。」語畢，他便看向歡歡喜喜：「走吧。」

「喔！」兩女應了一聲，便緊隨著張風走，像極兩個小侍女。

睇到心b嗰段又有啲心酸

心b 唉選擇

杜華= 忠誠的狗

從來沒你份

無文 哭啊

李瑜笑了笑：「我很信任你們。」語畢，他便看向香香唯唯：「走吧。」

「喔！」兩女應了一聲，便緊隨著李瑜走，像極兩個小侍女。

早晨

第六百二十四章──闖林

聯邦產生的變化，顯然而見。

總統大選舉行在即，聯邦政府的人都繃緊起來。各市的軍隊、機甲都開始移動，朝著連天市進發。

光是粗略計算，以現今聯邦儲備的戰力，即戰力的機甲至少在三千以上。還未計算不斷從各市調配過來的機甲，及八大軍團隸屬聯邦政府的兩支軍團【衛國】、【臥龍】同樣已調了逾半，護衛著聯邦政府的官員前往連天市。

趙南海很年輕，很天真，很幼稚。

但他就是那種，明知道他的幼稚，還是不得不佩服他的勇氣。暗地裡很多人認為在如此軍力之下，趙南海根本不會出現。但偏偏那些人心底無奈地知道──正因如此，他肯定會出現。

不論趙南海成功與否，他都刷新了無數歷史紀錄。

有史以來最年輕的總統大選參選人、最年輕的反抗軍首領……

一時間，連天市已成為天下目光所在。

也正因此，從來都是聯邦佈重防的重地──聯邦首都，在這時候於有心人眼中，變得千瘡百孔。

是夜無月。

張風披著風衣，戴上了他的黑鐵面具，手中拄著拐杖。

旁邊李歡歡、李喜喜仍然是那身紅衣，面上各自戴著兩個女鬼面具，皆是白面青色獠牙，頭生獨角，一左額一右額生出的長角，兩頭女鬼相映成趣。

面前則是無數參天大樹，形同樹牆。

茂密的樹冠彼此重疊，似能隔絕一切光線。三人站在這片樹海之前，顯得那般渺小而不起眼。

……………

「信家？」張風看著手中紙條一怔。

宇文乾那因長年不見天日而顯得蒼白的臉龐，勾出一抹笑容：「信家，歷史最悠久的家族，當年信朝末代的歷史故事，我都不需要再說一遍了。」

「而信家，也是大力推動聯邦科技的背後靠山。你真以為信家能單單靠個『信』字就能夠屹立聯邦多年？十木企業，背後的就是信家。」

「也就是說，由電力能源到機甲科技，再到永恆能源。全部，都是信家在背後一力推動。」

「信家才是擁有聯邦最頂尖科技的人，而你想要找擁有強大得足夠應付你所要求的運算能力的超級電腦，只有森海信家的皇宮裡的【春雨】。」

張風訕笑一下。

本來張風已抱了最壞的打算，要闖一遍聯邦科學院。但最後結果卻比他意想中還要壞。

這次他要闖的，是聯邦信氏的皇宮。

想要借用……好吧，在張風幹出揭發各種陰謀的事之後，他可沒天真到以為信家還要與他交好。

「走吧。」張風率先向前走。

歡歡喜喜兩女一蹦一跳地跟隨，沒有因為這次任務而感到任何害怕，反而覺得終於能幫上張風的忙而感到歡喜。

三道身影沒入林海，消失無蹤。

……………

恢宏大氣的宮殿，於森海屹立。

張風立於一株大樹的枝頭，雙眸幽深，【獵瞳】比起甚麼望遠鏡都要來得好用。

他眉頭皺著，不太對勁。

張風不是初來森海，之前已跟過信惠來一遍，更是進過那聞名天下的【晉室】，見過了那位如神祇般的信香，更在她手下喝了一杯茶。

也正因此，張風在驚鴻一督之下，還是記下了大約的地形以及佈防。

但眼下，宮殿仍然那般華麗，但卻有種說不清道不明的危險感覺。

嗖嗖──

兩抹紅影出現在張風身後，聲線壓得極低：「風哥哥，四周都沒有人。」

張風聞言，眉頭便皺得更加深。

這裡可是堂堂信家的大宅，換了古時比喻，這裡若不是皇宮，至少也是皇帝出巡時的別宮，五步一崗、十步一哨也都不顯得誇張。但現在卻是破綻重重。

哪怕總統大選分走首都大部份兵力，也不至於會影響森海啊……

等候片刻，張風決定不再守株待兔：「我先進去，歡歡跟著我。」

「喔。」李歡歡應了一聲。

張風的目光再次看向遠方。

目光穿林過葉，如同一個不斷放大、對焦的望遠鏡，最終越過森海宮殿的一扇窗。

噗──

張風已落入那房間內。

他先是上下打量，確認房中無人，才小心翼翼地把窗戶打開。沒過多久，勁風隨著紅影入窗。張風這才把窗門重新關上。

張風與李歡歡於房間認真打量著。

偌大的房間，卻有一座如山般高的裝置。張風一眼便認出這是最高級別的師徒球，內心不自禁飄過一抹倩影。

這是她的房間？

張風搖了搖頭，現在不是想這些有的沒的。

他走到房門，打開了一絲門縫看去。

外面燈火通明，但張風卻是倒抽一口涼氣。

吱呀──

門被張風打開，李歡歡看到門外的畫面也是驚呼了一聲，連忙掩住了嘴門。

在門外，是一具雙眼反白的屍體。

……………

從屍體的衣裝看出，這大概是信家大宅的女僕。死相並沒有太奇異，眉心一個清晰可見的焦痕，那是光槍造成的槍傷。

張風與李歡歡走了出去，由走廊已有無數屍體橫攤在地上。

「這到底……」李歡歡也不是沒殺過人的天真小女孩，但如此多的屍體還是令她內心有點驚慌。張風搖了搖頭：「先去找【春雨】。」

張風也是心驚。

這裡可是信家大宅，若這裡出現數百上千的武裝部隊，張風倒也不會意外，大不了穿起【夜神】強闖。但此地入目盡是死屍，整座大宅形同墓地，反令張風內心不寒而慄。

但張風內心堅定──以軒。

只有以軒，是張風的目標。

他按照著宇文乾給的資料，在這個如迷宮般的大宅，清晰無比地走著。

越走，便只有看見越來越多的死屍。單是二人粗略估計，已是逾百之數。

良久。

二人來到一條小樓梯，蜿蜒而下，令張風想起當年蒲公英孤兒院的教堂通往黑球室的那條小樓梯。只是比起蒲公英孤兒院，這小樓梯看上去更加不起眼，像極了大宅裡某座後院的雜物房。

若非有宇文乾給的資料，張風也不會想到眼前這毫不起眼的房門，便是通往當年曾令張風一怒的【烽火台】。

正評

點都係
信香笑了笑：「我很信任你們。」語畢，她便看向美緒李瑜：「走吧。」

「喔！」兩男應了一聲，便緊隨著信香走，像極兩個小侍人。

掌掌笑著：「我不打擾你們了。」他一手抓住了Duncan的後頸、像是提著一隻兔子般抓回石屋，便關上門來。只是不論是李瑜還是美緒，都沒有看到掌掌關門之際，眼眸泛過的一抹憂傷。

喂 又關教練事？

Btw 改得好正

教練不嬲好識氹d師奶開心

如果可以好似捉兔仔咁捉我都幾癲

掌掌好bulk (好似係）

捉入石屋搞咩黎

幾時可以200正評加更

楓成啲訂閱仲多過佢啲正評

冇人call馬

其實只係差10

冇人 差1都係咁話🚬

唉 好少人留言

仲差11 個正皮

10

差十個正評，吹雞未

就完post

我最多吹到三個人留正評

竟然遲過我起身

完post前二百正評，再推到開新post
一石二鳥
今晚出文就兩篇
聽朝出文就三篇

幻想總是美好

冇文早起把鬼

-7 開始睇到終點

後勁不繼

沖

ここにあるのは愛の避雷針

前混血🚬

卡咗係193

各位搵人吹雞like

-7正評！
望見家鄉啦！

第六百二十五章──春雨

房門半掩，隱有血跡斑斑。

果然，這裡也不例外。

房間不大，約十米直徑。

裡面只有一張桌子，一張椅子。

而在桌子上，安放著一座相當古式的電話，甚至還能看到電話末端有線連著。

只是不論是桌子、椅子還是古式電話，都早已被翻倒在地。一具屍體躺在地上，身具多處光槍的槍傷，面上盡是難以置信之色，一隻手探在懷中不知道摸著甚麼。李歡歡皺著眉頭，伸出手在屍體上摸了摸。

「風哥哥。」

李歡歡給張風遞來一顆炸彈。

張風眉頭輕皺。

若他沒有看錯，這是一枚毒氣彈──GX800。一旦觸發，便會散發出強烈的毒氣，足以把整座大宅的人毒死。

這大概是守門人在遇襲時，同歸於盡的手段。

但敵人卻是沒有給他這個機會。

張風把炸彈收起，看向房門的一處。

大理石造的石壁，此刻卻有一處已打開，一條樓梯通往下方不知何處。

烽火台所在的房間，就是通往超級電腦【春雨】操控台的通道。

張風也不得不感慨宇文乾的神通廣大，竟然連超級電腦【春雨】的置放位置都瞭若指掌。

張風沿著樓梯往下走。

沒過多久，便來到了下方空間──沒有意外，一具屍體，後腦一個拳頭大小的焦痕，大概是光槍直接抵在後腦然後扣下板機。張風看著此人身上連接著各種高端的科技，與荊棘、白霧打過交道的他，能夠猜出這人大概也是某位神秘又強大的駭者吧？

隸屬於信家的駭者，一點也不意外。

只是這在虛擬網能呼風喚雨的駭者，就這樣生生被轟死於原地。

眼前的空間，大概也只比上面的烽火台大上三份一而已。此地就像一個魚缸一般，呈圓形的玻璃把這地密封起來。若是隔著玻璃向外看去，一座又一座如書架子，浩瀚如海。

那不是架子，是伺服器，是各種機械裝置。

如同研究室一樣的空間，佈滿各種裝置，而裝置之間有線路與電蛇流過，象徵著它們的一體性。

這便是不為人知，聯邦頂級超級電腦──【春雨】。

……………

超級電腦，以超級為名，自然是擁有超越一般電腦演算能力。能幹的事情有很多，像各種演算、資料存放等等都能夠辦到。

聯邦的超級電腦不少，最有名的大概是聯邦科學院的【虎山】，及南城的【萬里長征】。

是的，萬里長征，很多人以為它只是一台超級電腦。

但同時，它也是南城最可怕武器的主控系統。若沒有超級電腦輔助計算，又豈能瞄準世界的另一端進行如神罰般的射擊？

除此之外還有別的，但大體最有名、最清楚認知的就是這兩台了。

本來張風的目標，便是【虎山】。但在宇文乾的資料下，信家的【春雨】比其更厲害。

張風把屍體推開，向李歡歡道：「歡歡，幫忙把風。」

「好喔！」語畢她便走上樓梯去，整座主控台只剩下坐在椅子上的張風，及地上那具屍體。

張風一翻手，一顆珠子落入手中。

這是荊棘與白霧合力編寫的運算程式。

最初，是由以軒跟太陽到聯邦科學院，找到了曾江的座標。後來張風與太陽找到了江別樹的舊研究室，又捕捉到十木企業與聯邦科學院下的座標，繼而發現了永恆能源的真容。

那時候張風不懂。

以軒在異域短暫現過一次身，說只要跟著線索就能找到喚醒他的方法。

但張風找到永恆能源後，卻是兩眼摸黑。

只是當張風在永恆能源的研究室裡關掉所有能源裝置時，卻捕捉到了一抹異樣的信息。

永恆能源的造價不斐，加上人道問題需要極其小心並統一管理。

但張風關掉所有永恆能源裝置後，卻發現還有一座能源裝置是在啟動狀態，但位置卻不在研究室中，而是位於聯邦某個位置。但那時候張風在關掉永恆能源裝置後便要趕著逃亡，繼而去殺鄭天月，所以沒有細細查看。

在張風跟著潘志祥來到聯邦後，首先就聯絡了白霧與荊棘，並把資料給了二人。但二人都表示無能為力，因為這並非一個準確的座標，而是在茫茫數據海洋裡的一丁點信號。

想要尋找也不是不行，但那需要與整個聯邦的伺服器、虛擬網進行比對。這是一個可怕的工程，哪怕二人身為駭者也都耗時極大，保守估計以十年計的大工程。

張風自然不會接受十年才能喚醒以軒，然後二人就給了張風這個程式。

只要找到一台超級電腦運行起這個程式，便能利用超級電腦強大的演算能力幫忙找到那個座標。

操控台上，程式運行中，無數光影於立體三維投影翻飛。那是超級電腦【春雨】利用著可怕的演算能力在與整個聯邦所有區域網進行比對，繼而尋找出位置。

一時間，張風有點百無聊賴。

他在操控台上隨意一掃，卻是在某個位置怔住。

他又看了看地上的屍體。

【春雨】在信家大宅擔任的任務很多，其中一個任務便是信家監控系統與全副武裝防護系統。而現在，整個系統的紀錄都被清除一空。

張風腦海轉動。

信家大宅遭血洗，入侵者不但清楚知道烽火台的位置，連【春雨】在烽火台中、也是監控系統都一清二楚。

這是一場準備萬全的殺戮，而自己與歡歡喜喜則是剛好在殺戮過後混進來。

是幸運還是不幸，這尚是未知之數。

張風內心生出一抹不安，看著那不斷翻飛著的數據，只想趕快完成演算然後離開此處。

……………

不知過去多久，操控台發出一道悅耳的聲音。

演算完成！

張風長呼一聲，也沒有時間仔細查看位置，把資料倒進數據珠後便轉身離去。

樓梯上的烽火台，李歡歡把桌子移回原位，坐在上面雙腳晃啊晃的：「風哥哥，好了嗎？」

「嗯，走吧。」

「好耶！」李歡歡一把自桌子跳下來：「早就不想留在這恐怖鬼宅了！」

二人自烽火台走出，打算沿路自那間有著師徒球的房間離開。

走到中途，張風突然停在原地。

楓成記唔記得自己話會將機甲設計室頭3名啲機甲寫入個故

著草機甲點寫

已經無咗呢件事

寫咗幾多部
等睇蒲公英 同唔知omen大佬有冇份

楓成: 唔提就等於唔存在

有呀
諗好哂啦
之後會出

-6

-5

-4

負4

加油

-2

唔比200推

今次想食邊個？

掌掌對於香香成為三魂行最受歡迎女角有咩睇法

199

啊屌......

Mine

-1

原來我一直無正評
正皮完就200岩岩好

等食宵夜

連登200正評加更。
竟然連續兩個Post都有200正評

第六百二十六章──是人

停下腳步的張風，看向一條路。

路是廊道。

有月光透過外面婆娑樹影打在廊道上，像是一隻隻舞動著的魔爪搖曳，看上去陰森至極。

廊道的盡頭，是一間橫趟門的靜室。

這間靜室張風去過，也在裡面喝過一杯茶。

在裡面，棲息著張風見過最可怕、最強大，近乎無所不知的女人。

但偏偏對著她，張風無法生出敵意。

或者她掩飾得很好，她在看向張風的眼中總是一抹很奇異的情緒。看著自己，又像不是看著自己。

這種目光，張風很熟悉。

他在太陽的記憶中，每次太陽照鏡的時候，張風便是有這種感覺。

至少她對自己從沒有過敵意。

「風哥哥？」李歡歡看向停下腳步的張風，疑惑開口。

張風沉默，看向那打開了數分的橫趟門，片刻方開口：「我……去看看，妳在這裡等我。」

「喔。」李歡歡很乖巧地聽命，而張風則一步一步，越過陰森的廊道，打開了門。

看著眼前的畫面，張風倒抽了一口氣。

既意外，卻也毫不意外。

那是一具躺在地上的身影，哪怕她攤在地上衣衫略顯不整、血已成窪。但她身上的茶香仍然濃而不散，哪怕血腥也無法將其掩蓋。

張風瞳孔波動。

他有想過萬一，有想過信香算無遺策，肯定有逃生方法，有想過……

眼前的屍體，像是赤裸裸的證明──信香不是神，是人。

人，是會死的。

「屍體」微微抖動，張風一個激靈，撲了過去。

「嗯……」信香痛哼一聲，那蒼老的眼眸像是費盡心思的睜開，在看到張風之後泛過一抹疑惑。但那抹疑惑還是很快退去，取而代之的是一如以往的深邃與平靜，似乎她一眼便看出張風黑鐵面具底下的真容。

張風見狀神色複雜，有難過，也有佩服。

眼下信香顯然是沒救了，這只是死前的迴光反照。但在面對生死，她仍然處之泰然。

只見她用顫抖著的手，自腕間除下一串木珠，然後緩緩塞進張風的手裡，氣若游絲的開口：「小惠……就交給你了……」

「風哥哥！」李歡歡闖進靜室，急聲開口：「有機甲來了！」

張風一怔，再次看向懷中的信香，卻已是斷了氣。他握緊了手中的木珠手串，翻手間木珠已消失不見：「我們走。」

……………

首都，船場。

自特別通道走出來的一抹倩影，穿著一件普通至極的運動風衣，帽子蓋住了她大半臉龐。但那尖尖的下巴與雙唇，仍然能夠看出其驚世絕色。

她有點疑惑。

這還是第一次司機黃伯遲到。

能夠在信家當司機，對守時相當嚴謹。平時黃伯會早半個鐘數在船場守候，從未一次要自己等過。她於腕間千機環的虛擬光幕輕按……

孫叔、玄哥哥、媽媽、烽火台……

都沒有回應。

她內心突然生出一抹不安。

不會吧？

她也顧不得那麼多，直接在船場外發動了機甲珠。

滋滋滋──

察覺到機甲的召喚，守在船場的保安自然趕來。她只是看了他們一眼，沒有說話。

「前方的人，馬上停下召喚機甲，否則當作叛軍處理──」

「喂，你看。」

眾人仰望，然後變成敬畏，最終很有默契的轉身離開。

機甲漸漸成形。

機甲外觀奇異，四臂，臉龐寶相莊嚴，似身周有金光普照。

整個聯邦，只有一台這樣的機甲。

【觀音】。

……………

一年間，聯邦遭逢大變。

但其實最亂的不是任何一個城市，而是東湖。

身在東湖的戰士，是與「異域怪物」交手最多的人。每年……每天，都有人死在異域，也有機士殺死異域怪物。

【真相之夜】後，東湖嘩變，無數機士像是瘋了一般沖去東湖教院，找魯勝天對質。對於他們，魯勝天只能給予沉默。但這沉默，自然等同默認。

當中最激動的不是別人，反而是東湖之首──李滿。

最後，李滿作為代表，單獨與魯勝天會談。

當李滿自辦公室走出來後，宣佈他將繼任東湖院長，同時公佈一切資訊。

異魂者、異能，聯邦的彌天大謊。

一切都是真的。

哪怕李滿公開一切，但東湖機士當中還是有很多接受不了。當中以龍介為首，表示無法接受東湖一直在知道所有情況下還在派遣機士送死、屠殺同樣身而為人的「異域怪物」。

混亂、爭執，各持己見的人們，最終不意外的演變成毆鬥。

好在他們還抱有最後一絲理智，並沒有召喚機甲或者拿出武器。

直至一個消息傳來──郭東身死。

死，正是死在那自首都現身，一路往北的炎魔。

一時間，無數人內心生出疑惑。

哪怕是人類，但能化身妖魔殺死別的人類……還能算是人類嗎？

這沒有答案，又或者說是每個人都有屬於自己的答案。

龍介離開了東湖，他不能接受再留在這樣的一個地方。與他一起離開的還有同是十葉的顏靈書，及一群認同龍介的機士。這些機甲數量上千，均是自各個軍團、學院的人。

剩下來的人，像是被抽空了力量般空虛。

向來被稱為當世最強的勢力東湖，變得支離破碎。

而東湖的李滿雖然威望極盛……但身份不再一樣。他現在是東湖教院的院長，不再是那個能夠帶他們衝鋒陷陣的先鋒。

這時候，走出來的是信惠。

信惠透過學院廣播，平靜詢問：「東湖的存在意義是甚麼？」

事實上這也是很多人在問的事情。

東湖是保家衛國，是人類與外星怪物的最後一道防線。但此刻，這些「標準答案」，每一個東湖機士都不假思索能回答的答案，卻都說不出來。

「保護聯邦，保護這個世界。」

「現在聯邦大亂，我們還有空在這裡發呆、放空嗎？」

「若是誰還有保護世界的心，就跟著我來。」

信惠那雙碧綠如玉的眼眸，如同寶石一般看著他們：「至少我能保證，我不會撒謊。」

能成為領導的人，會有在絕境中挺身而出的決心。

以前是李滿，現在是信惠了。

信惠成了東湖前線之首。

夜晚有加更

200正評 值得擁有

係咪可以推爆喇

咁早？太早推 推到一半會冇力

大家唔好推 ok？

唔好紅日爆plz

連續有200正評

Why

俾啲野我返工做

茶香可以咁濃，因為佢平時沖完啲茶會用來捽啲風濕位

李瑜一身茶香

攤

以後唔打牌🚬

早
推推先

早晨一推

未有早餐

輸到甩褲？

早晨呀

第六百二十七章──愧疚

東湖大改。

十葉中，郭東死。

龍介、顏靈書離。

李滿成為院長，也不能真正出戰。另外有三位心灰意懶，告老還鄉。世間怎麼樣都不想多干涉。

李滿提拔了孟陌、小松上來，另外還有兩名機士：宋君及孫世行。宋君是曾經十葉、顏靈書的弟子，只是與顏靈書性格不相符，師徒之間最終分道揚鑣。而孫世行更不用說，國防部長之子，身份、實力配得上十葉之名有餘。

信惠、林東起、墨子晴、孟陌、小松、宋君及孫世行。

信惠倒是灑脫，湊不過十數，便索性改名作【七葉】。

而七葉之首，自然便是信惠。

只是很可笑的是，向來守護防線，不讓外星怪物入侵聯邦的十葉，變成阻擋人民前往異域。

曾經城外的想進來，現在城內的卻想出去。

世事之變幻，可笑至極。

……………

信惠坐在觀音機甲裡，運動風衣已被她脫下來。

內裡穿著運動背心，曲線微現。

那一頭短髮顯得有點雜亂，碧綠色的眼眸看向遠方那片深不可測、卻又令她熟悉無比的森海。

她都覺得自己的擔憂有點無稽。

信家，聯邦暗地裡的掌權者，前朝高貴的姓氏。這樣的信家若真能出事，那恐怕聯邦真要分裂了。

分裂……嗎？

信惠眸子微寒。

十指於操控台輕敲，觀音機甲速度暴漲！

觀音並非以速度見長，但此刻貼著茂密的樹冠而飛，無數飛花碎葉成了它的背景。這自然不是信惠刻意顯擺，而是她想藉此驚動信宅的保安。

森海乃是信家的地盤，守衛森嚴。龐大的林海裡，除了信家大宅之外，至少駐紮了上百名機士、軍人。但此刻信惠如此張揚，卻沒有任何人對她攻擊，也沒收到任何警告。

這更令她內心微沉。

呼──

沒過多久，觀音堂而皇之降落在信家大宅之外。

悄然無聲，沒有任何人出來，整座恢宏大氣的宮殿，在信惠眼中看來，形同大墓。

「這到底……」信惠罕有內心泛著強烈的不安。

就在這時，她心生感應，眼角看向某處。

一株大樹之上，一道身影背對著她立於枝椏間。似是察覺到甚麼，那身影轉身看來，那張黑鐵面具漠然無色。

信惠只感腦袋一片空白。

她的聲音隔著通訊裝置，如雷鳴般炸響：「叛軍賊子，竟敢欺到森海！真當信家無人！？」

……………

張風聞言一怔，隨即便面露苦笑。

【鐵面聯盟】，以當年揭發真相之夜以及炎魔為象徵。所以這些年間，反抗軍每次示威、遊行或者有所行動，都會以風衣、面具當作制服一般。

不用細想，張風便知道信惠大概把他當作侵入信家的反抗軍了。

他知道信惠聰明絕頂，只要來到這裡、又察覺到信家那寂靜如墳的情景，大概猜到裡面都是凶多吉少。而偏偏，自己卻被那丫頭盯上了。

轟隆──

一抹金影如雷蛇般襲來。

張風內心冒出一抹寒意。

看似簡單的來勢，實則具多種變化。張風在異域與李天照切磋可沒少對付【抖鞭法】。

噗──

張風身影炸出一團黑霧，消失無蹤。

信惠瞳孔微縮，眸底的寒意越盛。

異魂者，好啊。

我不來對付你們，竟敢來對信家出手？

她雙眼微微闔上。

……………

張風朝林外逃竄著。

歡歡早已透過與喜喜之間的異能逃出去，這倒讓張風少一個顧慮。

對於信惠的追殺，他有點無奈。真要說的話，張風寧願跟信家千軍萬馬交手，也不願意與她戰鬥。

與張風有恩怨情仇的女子有三。

梁樂心有負於他；

與江小白總算共諧連理；

而信惠……張風對她的愧疚最深。雖說自己曾救過她，但當年張風自異域歸來聯邦，那麼順利的原因，除了因為有太陽的力量之外，便因為有著信惠。

簡單的說，若不是有信惠當護身符的話，張風可能在回首都的飛船就直接被南城的萬里長征一炮轟死，又或者被無窮的機士開始追殺，而之後的計劃盡皆成空。

張風利用了她。

而且還是他最不恥的──利用信惠對自己的感情。

所以三女之中，張風現在對信惠的愧疚最深，壓根兒不想跟她交手。

縱是如此，張風並沒有太過擔心。

現在可不是當年帶著江小白般，張風孑然一身，擁有瞬間轉移，天下之大盡皆可去。哪怕張風與陳小花交手，雙方也是誰也奈何不了對方。

噗──

噗──

每隔數秒，黑霧便會消散，自另一根枝頭冒出。

只是──

呼。

張風內心警兆大生，才剛自空間鑽出來，身影便是抱成一團。

轟隆！！！！

光鞭如毒蛇一般抽在張風身上，把他整個人轟進一座山體之中，煙霧彌漫。

信惠雙眸睜開，似光華大放，但若認真看去卻又覺得平平無奇。道道奇異的波動以觀音機甲為中央向外擴散、彌漫。

這是她的世界。

……………

一年前，信惠呆站在森海信家大宅。

她站在鏡子前，看著哭得梨花帶雨、雙眸紅腫的自己。

沒有誰來安慰她，她也不需要誰的安慰。

她看著鏡中人，喃喃自語：「信惠，妳真弱啊。」

鏡中人眸色泛著厭憎。

她討厭著，如此柔弱的自己。

在鏡子前，有一把剪刀。

她執起剪刀，手起刀落。既隨便又混亂地對著自己的頭髮亂剪一通。

短髮的她少了幾分華美，添了幾分英氣。

很清爽。

更重要的是，很凶。

信惠眼眸中的猶豫盡去，回復曾經的堅定。

…………

院長的辦公室中，李滿有點焦頭爛額。

幸好他本來就是一頭白髮，不然也不知道他會因此增添多少煩惱的白髮。

「你說甚麼？」

李滿一怔。

信惠平靜重覆：「我要進異域。」她看著自己那纖巧的五指，緩緩握成一個拳頭：「想要保護聯邦，我們需要更強大的力量。像南城的力量，像……異魂者的力量。」

李滿聞言沉默，似是在考慮著甚麼。

信惠也沒有說話，只是靜靜地看著他。

現在的東湖已不是過往的東湖。想要在亂世中自保，首先需要擁有足夠的力量，不然一切只是空話。她早就知道李滿的答案。只是，她還是太過低估了李滿。

李滿霍地抬起了頭：「既是如此，就不要只有你。你去挑選一下，把能信任的機士直接帶進異域。小馨已經在開始研發著南城的魂甲了。」

信惠聞言一愣。

在自己尚未開始提出之前，他早就心裡有數了。

信惠點頭：「我這就去。」

不要推

咁快推？

同信惠打

考慮吓

信惠肯定勁

上牙扯除瘋痕

又要死啦

七葉之首
怪又未打過
第一場就不自量力挑戰主角

打到半夜眼瞓就倒輸

魂甲啲sample點黎...

200係咪有加更

幾時同我打

已經加咗

快d推爆新po+100正皮加更啦

快啲手啦唉 成班妹下妹下

真
推極唔爆

雖然係早咗開始推 但見到咁都躁躁哋

唔好咁就躁啦

啱啱晏覺瞓醒 係重火啲

一輸立架撐

唔輸都攞定先

有得推你推唔推先

好似夠人喎

呢個問題嚟嘅咩？

講明推邊個先

你仲會推邊個呀

你推香香咪夠

推我個名

大

力

信

香

埋

惠

早呀……

第六百二十八章──張風的機甲

「？？？」張風撞得渾身是疼，面上卻盡是茫然之色。

到底發生了甚麼事？

「小鬼，別發呆了。那小丫頭是異魂者，你沒察覺到她的魂威？要換人嗎？」

「不用。」張風斷然拒絕：「你這傢伙出手不知輕重。」

太陽哼了一聲，他的能力，動輒便是生死。而他也知道信惠不是能殺的對象。

「那你自己解決。」語畢，太陽便徹底進入看戲模式，不再吭聲。

……………

異魂者，修的便是靈魂。

坐照經，本來就是鍛鍊靈魂。所以坐照經與異魂者本來就有息息相關、相輔相成的作用。張風當年覺醒異能後，之所以進步神速，與他早早開始修練坐照經自然大有關係。

但張風在修練坐照經有天份之餘……

如果說當代年輕機士，修練肉體最強大的是林東起。那麼在坐照經中最有天賦的，便是信惠。信惠在修練坐照經的天賦，哪怕在精英學院時已經令危酒驚豔。

當她覺醒異能後……

哪怕墨子晴操控【大蛇丸】，也只能與她打個不相伯仲。

或者兩年、三年……她成為東湖最強，只是時間的問題。

信惠看著山體，面色漠然。

小時候，她沒少來【信明山】遊玩。據聞當年末代大義滅親的信明姬便是在此山觀看夕陽時，嚥下了她最後的一口氣，享年八十六。

信惠的聲音迴蕩：「別藏了，你藏不住的。」

沒有回應，只有細不可察的聲音響起。

噗……

信惠秀眉一挑，十指輕敲按鍵，似夜鳥以鳥啄啄木的聲音。

呼……

張風再次被抽飛，像沙包一樣轟回信明山。

「我說過。」

觀音屹立於山前，看著那煙霧彌漫之處：「你逃不掉的。若你走出來，我先折斷你雙手雙腳，並不殺你。」

…………

身前煙霧彌霧，偶有碎石自山體墜下。

但信惠卻是皺起了眉頭，似是察覺到了甚麼難以置信之事。機甲珠不可能那麼快……她不再猶豫，觀音那握著光鞭的手臂，再次揮出一抹金影電蛇，帶著玄奧的弧度揮了進去。

啪。

光鞭去勢戛然而止，瞬間拉得筆直。

煙塵總有散盡時。

一台通體漆黑的機甲立於觀音之前，呈人形。一根手臂便抓住了光鞭的另一端。

信惠雖然不理解這機甲如何在短時間內憑空冒出，但她身經百戰，自然不會猶豫。觀音不退反進，一手劍一手矛，金影連動。

劍斜斜的斬出兩劍，成八字。那是化繁為簡的戰術動作──【八字劍】。光矛則同時點出，封住了他的去路，是有名的封鎖戰術【劃地成牢】。

其動作如電光火石，似是在引擎爆發、來到那黑色機甲身前之際，劍光、矛影如狂風暴雨般傾瀉而至！

…………

呼──

近在咫尺，霸道無匹的八字斬。

明明是機甲，卻生出一種飄渺自如的感覺，整台機甲身若落葉般自「八」字之間鑽過。

「！」

既無退意，那本用作封住退路的【劃地成牢】自然變成毫無意義。兩台機甲已是幾乎貼在一起。

噠噠噠噠噠噠噠噠噠噠噠噠噠噠噠噠噠噠噠噠噠噠噠噠噠噠噠噠噠噠噠噠噠噠噠噠噠噠……

觀音的黑球中聲如雨下，雙手幻化成一團殘影。

轟隆。

引擎聲如雷鳴，觀音已是躍入空中。

【反射性閃電側躍】！

身在空中，信惠瞳孔縮成針孔。觀音那執劍執槍的雙臂再次灑下漫天金影！

噗噗噗噗噗噗噗噗噗噗噗噗噗──

呼啦！

黑色機甲身後張出如翅膀般的物體，把機甲籠罩在內，擋住那無數攻擊。信惠藉此操控觀音向後退去，重重落在地面上，踩碎了不知多少參天大樹。

……………

信惠操控著觀音，引擎噴發出幽藍色的火焰，平衡著機甲龐大的沉重的軀體。要操控機甲做出如人類般靈動的動作，取而代之的是機士對機甲的指令熟悉如流。

信惠明顯是已到了這個境界。

她仔細打量著眼前的機甲。

如果說觀音的氣質是莊嚴神聖、狩馬是蠻荒狂野……

那麼眼前的機甲，便是神秘。

通體漆黑的機甲，只有關節位置帶著淺淺的灰黑色。而機甲頭生雙角，眼眸則是赤紅的光燈，血瞳像是自幽冥爬出來的惡魔。但令她在意的是，機甲雙手的槍，以及自身後伸出的四根如觸手般的物體。

那四根觸手難以言喻，驟眼看去會令她想起海天一色的【海影之爪】，但再次定睛看去又會覺得像極一件披於身上的黑色風衣，再一眼看去又如四根剛直的黑鋼長槍。

或直、或曲。

或如布如絲，或似金似鋼。

四根黑物，令整台機甲散發著極其危險的氣息。

這是甚麼機甲？

前所未見。

莫非又是南城研發的【魂甲】？

還是說反抗軍已經擁有生產出魂甲的能力？

但信惠看著眼前的機甲，內心生出一抹莫名的熟悉感。她漠然開口：「你是誰？」

坐在機甲中的自然便是張風。他苦笑一聲，電子聲自機甲鑽出：「我不想與你交手。此事與我無關，在我來到之前大宅已被人血洗一空。」

信惠聞言面色蒼白，十指握緊了拳。

血洗……

玄哥哥……父親……

那抹總是坐於靜室中，全神貫注地沏著茶的身影。

媽媽……

「與你無關……嗎？」信惠握緊了的拳頭漸漸放鬆，但那修剪過的頭髮無法掩蓋她雙眸間的殺意：「把你抓住，自然有方法確認是否與你無關。」

觀音機甲四手漸漸動起來。

劍與矛，在機甲身前化成一個交叉。

光鞭在身周抖動，像極了一條伺機而動的毒蛇。

拈著花的手平穩至極，但張風知道已經牢牢鎖定了自己。

張風眸色的無奈更深。

太陽的聲音自張風腦海中懶洋洋的響起：「小鬼，別再浪費時間了。別忘了我們來聯邦是為了救以軒。若你動不了手的話，那就我來。」

張風面色平靜：「我自有分數。」

語畢，不待觀音先動。若魔鬼般的機甲，身後那四根觸手驟然一捲，如同四塊大黑紗把機甲包裹在其中，機甲便在信惠眼前漸漸消散不見。

信惠瞳孔一縮。

這是……

噗──

信惠的腦袋一扭，目光似劃過兩道翡翠的痕跡。光球自機甲體內轉動了半圈。

光鞭先動。

明明是柔若無骨的光鞭此刻竟如一根毒龍槍般，筆直地貫向某個方位！

「…………」

空無一物之地，驟然冒出黑霧。似是紗布被揭開了真容，縮成一根觸手，與光鞭重重的相撞。

張風終於確認，不論是他的瞬間轉移還是【影紗】的潛行，對信惠都是毫無作用。

觀音機甲那莊嚴寶相的面龐，傳來漠然的聲音：「我說過，你的把戲對我沒用。」

張風深呼吸一口氣。

「真難纏啊……」

四張影紗自機甲身上攤開，化回四根如觸手般的物體。雙槍握於手中，遙對著觀音。

「那麼，只能一戰了。」

推爆post就有機甲槍鬥術睇

push

推啊啊啊啊啊啊啊啊啊

少年，你太年輕了。你以為這個論壇上真的有那麼多人回覆你的帖子？其實都是我一個人回的，不然我再換個ID發同樣的話給你看。

有生之年仲睇唔睇到破紋夜結局

我寫定遺囑叫個孫燒畀我

孫：當年阿爺後生嗰陣追緊個故叫破紋夜
得閒幫我睇吓佢出晒未
燒畀我再派多幾粒膠畀個作者仙人掌 thanks

世紀一推

想舒情搵到張風

都唔知舒情幾時出現
咁佢仲要唔要小白b 好

雙飛

仲有信惠同梁樂心

一次過四飛
乜類型嘅女都有

小白會明架喇

今日多左好多留言快啲爆thx

推唔郁

唔得閒推

事業運勢 (3/5):
今日事業運平平的，雖然有點提不起勁，可是不難得到同事的援助；自己也要積極一點，收起拖泥帶水的工作態度！

咁你就積極啲推

讀者那莊嚴寶相的面龐，傳來漠然的聲音：「我說過，一篇文章對我不夠。」

掌掌深呼吸一口氣。

「真難纏啊……」

四枝筆自掌葉身上攤開，化回四根如觸手般的物體。鍵盤握於手中，遙對著讀者。

「那麼，只能加更了。」

差唔多喇 就望到盡頭

原來你地推到咁遠

支持

加更？

推到加

39可以推？

推呀

出力推呀

輕輕一推

美

緒

愛

鳴

你

嗚

求大型加更任務

差廿幾個po 一人一野搞掂佢今晚睇埋機甲槍鬥術唔好？